<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>상담자</author>
    <comments/>
    <content> http://cafe.daum.net/freeedu(김영광교육학)에서 퍼온 글입니다. 더 많은 자료가 필요한 사람은 직접 가보세요&lt;br&gt;&lt;br&gt; 공부를 잘 할 수 있는 방법 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.학교 수업이 가장 중요하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 공부는 학교수업을 중심으로 해야 합니다. 평상시 학교수업이 있을 때는 공부를 학교수업 내용 중심으로 자습서나 참고서를 활용하자. 토요일, 휴일, 방학에는 별도의 자기계획을 세울 수는 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 가장 효과적인 시기를 찾아라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람마다 자신이 가장 잘 집중할 수 있는 시간이 따로 있기 때문에 이점을 고려하여 가장 효율적으로 공부할 수 있는 시간대를 검토하는 것도 중요합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;밤에 집중적인 스타일 : 밤늦게까지는 잘 견디지만 새벽에는 못 일어나는 학생 &lt;br&gt;새벽에 집중적인 스타일 : 초저녁에는 잠이 많지만 비교적 새벽에는 일찍 일어나는 학생 &lt;br&gt;일반적인 스타일 : 보통 고교생은 12시경에 수면을 취해서 6시 전후에 일어남 &lt;br&gt;새벽 또는 아침 식사 전에는 어문ㆍ사회계열학습이 효과적입니다. 예) 국어, 외국어, 사회 등 암기과목 &lt;br&gt;밤늦은 시간 학습에는 수리탐구계열이 효과적입니다. 예) 수학, 물리, 화학, 생물, 지구과학 등 &lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 목표의식을 갖고 공부하자. &lt;br&gt;&lt;br&gt;10분이든, 30분이든, 1시간이든 책상에 앉았으면 반드시 목표의식을 갖고 공부합시다. &lt;br&gt;목표의식을 갖고 공부할 때와 그렇지 않을 때 상당한 차이가 생깁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 적절한 학습계획을 세웁시다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;계획 없는 행동은 무모하고, 계획만 짜고 실천을 못하면 탁상공론이 됩니다. &lt;br&gt;비교적 적절한 계획과 결단력 있는 행동의 조화만이 학습의 승리자가 됩니다. &lt;br&gt;월간계획, 주간계획을 세우는 것도 유익합니다. &lt;br&gt;계획이 없이 무모하게 벼락치기 공부하면 하면 학년이 올라갈수록 성적이 떨어진다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 수면 관리도 매우 중요한 전략이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;수면 관리는 입시에 필수적인 성공요인입니다. &lt;br&gt;잘 때는 이 세상에서 가장 편한 자세로 숙면을 취하는 것이 매우 유익합니다. &lt;br&gt;다리는 따뜻하게 머리는 시원하게 잠자리를 마련하자. &lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 두뇌회전을 빨리 하는 요령 &lt;br&gt;&lt;br&gt;환기를 자주 하는 것이 주의집중 및 효율적인 학습에 도움이 됩니다. &lt;br&gt;그래서 학교에서 수업계획표에도 쉬는 시간(10분)이 있는 것 아닌가 합니다. &lt;br&gt;집에서 공부할 때 가끔 차가운 물로 세수해서 머리를 식혀주자. &lt;br&gt;식사는 약간 모자랄 정도로 먹는 것이 중요합니다. 그리고 식사시간이 아니더라도 위에서 소리가 나거나 출출할 때 약간의 간식도 도움이 됩니다. 왜냐면 배가 너무 부르거나 너무 고프면 신경이 그쪽에 쓰여 제대로 집중적이고 효율적인 공부를 할 수 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 예습과 복습을 철저히 하자 &lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 학기초에는 이러한 것이 쉬워 보여도 시간이 지날수록 쉽지 않은 일일 수 있습니다. &lt;br&gt;특히 예습과정에서 이해되지 않은 것을 학교수업을 통해서 이해되었을 때 반듯이 복습하여 그 문제에 대하여 개념적인 이해를 얻도록 하자 &lt;br&gt;모든 일에 처음과 끝이 중요하듯 공부도 처음과 끝이 중요합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 학습시 나쁜 습관을 버립시다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;학습시 주의를 분산시키는 습관 예를 들어, 볼펜 돌리기, 음악듣기, 다리 흔들기, 다른 일 참견하기, 왔다갔다하기, 책을 들고 다른 생각하기 등 이러한 습관을 가급적 자기만의 방식으로 줄여나가는 것이 중요합니다. 하나의 바람직하지 못한 습관을 줄이는 것이 장기적으로는 책5권 읽는 효과 이상의 위력을 발휘할 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 자투리 시간을 활용하기 &lt;br&gt;&lt;br&gt;수업시작 2-3분전에 교과서와 공책을 꺼내 지난 시간에 학습한 내용을 훑어보고, 지금 시간에 학습할 내용에 대한 대략적인 내용을 살펴본다. &lt;br&gt;수업 시간에는 모든 정신을 집중해서 설명을 듣는다. &lt;br&gt;모르는 사항은 선생님이나 친구에게 질문한다. &lt;br&gt;수업이 끝나면 약 2-3분 동안 그 시간에 학습한 내용을 머리 속으로 대략 정리해본다. &lt;br&gt;성적향상과 효율적인 공부는 학교수업 시간 속에서의 태도가 상당히 좌우합니다. &lt;br&gt;자투리 시간의 효율적인 사용은 연말에 매우 큰 힘이 됩니다. &lt;br&gt;----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;http://cafe.daum.net/freeedu에서 퍼온 글입니다. 더 많은 자료가 필요한 사람은 직접 가보세요&lt;br&gt;&lt;br&gt;!</content>
    <postId>0777A415-97C5-44A0-8438-4F1A3F968712</postId>
    <pubDate>2004-08-13T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>공부를 잘 할 수 있는 방법 .</title>
</post>
