<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>권칠환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Sean Kim</author>
            <date>2010-05-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>핵심을 정확하게 짚어주셔서 감사합니다. 사실, 저의 경우, 면접관이 캐네디언이기에 분명 실력과 영어를 주로 볼 줄 알고 그쪽 부분을 신경을 많이 썼었습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sean Kim</author>
            <date>2010-05-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>근데, 최근에 면접을 보니, 님 말씀대로 말 잘듣게 생겼는지 확인 하기 위해 Behavior Questions에 신경을 많이 쓴다는 느낌을 받았습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sean Kim</author>
            <date>2010-05-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>물론, 회사나 면접관별로 조금씩 차이가 있습니다. 면접을 시작하기 전에 그걸 Catch하기가 관건인건 같군요.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sean Kim</author>
            <date>2010-05-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>답변 주신 거 정말 감사드립니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>최근에 세어포인터 관련 직종(개발/어드민)으로 제가 다니는 회사에서 구인을 했습니다. 여러 구인 업체에 의뢰를 했고, 이력서를 10개 정도 받았습니다.&lt;br&gt;전부 훌륭한 이력서 였네요. 해서 그 중에서 저희가 원하는 스킬을 가지고 있는 사람 5명을 뽑아서 인터뷰를 했네요, 인터뷰에서 스킬보단 그 사람의 태도및 느낌을 많이 보게 되더군요, 특히, 말 잘 알아 듣고 성실하게 일을 수행할까..등등.. &lt;br&gt;회사마다 인터뷰 방식이 다르고 면접관의 생각이 다르다고 생각합니다.&lt;br&gt;누가 몇번해서..그 회사에 들어 갔더라..아니다는..아니라고 봅니다.&lt;br&gt;한 예로, 제가 인터뷰 했던 로얄은행(다운타운)에서는 개발자 리더란 사람하고는 인터뷰시 기술관련 말을 할땐 대화가 되지만, 정작, 매니저란 사람하고 인터뷰시는 그 매니저의 우쭐하고 잘난체 하는 모습이..제 기분을 상하게 했는지..그게 제 얼굴에 나타났고.. 제가 더 못하겠다고 일어 났네요..(배 불러서 그런건 아닙니다)..&lt;br&gt;증명할 만한 교육도 받으셨고, 기술력 (영어 및 스킬)도 갗추고 있으면 당연히 본인이 희망하는 취업이 되어야 된다고 봅니다.&lt;br&gt;면접시 면접관하고 궁합이 잘 안 맞았다고 생각하세요, 그리고, 소신을 가지고 계속 시도 했으면 하네요, &lt;br&gt;국내에 들어가는건 아니라고 봅니다.&lt;br&gt;그리고, 혹 자기 주장이 강하신 분이시면 자기 주장을 조금 수그리고 면접관 말을 끝가지 듣고 예의 있게 행동하는것도 하나의 인터뷰에 통과하는 방법이 아닐까 생각됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;안녕하세요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;저는 4년전에 캐나다로 와서 Applied Bachelor Course, majoring in Software Engineering을 마치고, Programmer나 Software Developer position을 찾고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;아시다시피, 경기 침체로, 아직도 취업 시장은 얼어 있는데, 그럼에도 불구하고, 운이 좋았는지, 꾸준히 면접을 봐 왔습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;근데, 문제는, 상식 이상으로 계속 면접만 보고 있다는 것입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;참고로, 공부하는 동안, 해당 학교 Helpdesk에서 1년 1개월 Technical Assistant로 일했습니다. 한국에서는 군에서 IT Manager / System manager officer로 4년 가까이 일했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;당연히, Software developer, Systems administrator, and Systems support role으로 어플라이 했고요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여기서, 몇가지 질문 드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;1. 레쥬메 보낼시 함께 레퍼런스를 첨부해야 하는지요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;저의 경우, 레쥬메 마지막 라인에 요청시 제출한다고 명시했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;2. 분명, 제가 봤던 그 많은 면접중에 됐다고 생각했던 순간이 여러번 있었습니다. 제 느낌이나 인터뷰하는 사람의 반응을 보고요. 근데, 항상 최종에는 선택이 안되더군요. 혹시, Racism이 면접에 영향을 주는지요? 아니면, 다른 어떤 요소가 있는지요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;3. 시간이 지남에 따라, 현재는 다른 주로 옮기거나 한국으로 돌아갈까 생각중에 있습니다. 하지만, 어떤게 옳은 결정인지는 모르겠습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;혹시, 저와 비슷한 경험을 하셨거나, 현업에 종사하시는 분들의 생각은 어떠신지 조언을 들어보고 싶습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;많은 관심과 의견 부탁 드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;읽어 주셔서 감사합니다. :)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Sean Kim&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>0CA25CBA-5748-4C3D-B732-791DBEC6EDAA</postId>
    <pubDate>2010-05-07T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 취업 관련 질문입니다. (의견 수렴중)</title>
</post>
