<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>허현옥</author>
    <comments/>
    <content>제일 먼저 드릴말씀은...&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 돌아가서 돈을 벌어 온다던가하는 생각은 절때 NO!&lt;br&gt;&lt;br&gt;어찌되었던 여기의 경력이 있으시면(학교던 짧은 계약직이던... ) 계속 시도하셔야 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한번 한국에 돌아가시게 되면 나중에 조금만 일자리가 안잡혀도 한국에 돌아갈 생각부터하게됩니다. 그러다보면 실제로 들어갈수 있는 직장이 생겼을때도 님은 여기 안계시게 되서 결국은 또 다시 처음으로 돌아가는 악순환이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저도 처음에 잠깐 일하다가 한 6~7개월간 공백이 생긴적이 있었습니다. 결국 은행잔고가 바닥을 향해 달려서 일단 한국분이 하시는 PC방에서 시간당 5불씩 받고 일하면서 거기서 공부도 하고 일도하고 그러다가 일자리가 잡혀서 갑자기 PC방에서 받던돈에 거의 10배를 받는 직장에 들어갔던적도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약에 제가 그때 한국에가면 한달에 400~500만원받을수 있는 계약직으로 갔었다면 지금처럼 한직장에서 3년넘게 일하는 기회는 없었을꺼라고 저는 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 힘들었을때는 TTC pass를 들고 계속 돌아다녔습니다. 조언을 주실수 있는 분들은 무조건 찾아 다녔고, Toronto에 있는 개발자들 모임도 열심히 따라다녔고 버스안에서는 항상 여기서 원하는 기술관련책들을 읽었구요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기와서 쉽게 일자리를 잡고 현재 자기위치에 서계시는 한국분들은 정말 극소소 입니다.&lt;br&gt;소극적이 안된다면( Post된 Job에 이력서 보내기등...) 적극적으로( 맘에드는 회사에 사람 안뽑아도 이력서 보내고 전화해서 일해보고 싶다, 테스트해달라등... ) 바꿔보시는것도 방법입니다. 10번찍어서 안넘어가는 나무가 있다면 자기의 도끼질에대해 한번쯤 다시 집고 넘어가는게 좋을테니까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국분들 모임있으면 열심히 따라가서 어떻게 현제의 자리에 있게되있는지 물어보시는것도 도움이 많이 됩니다. 모두 힘들게 일어선 분들이시기에 일어서려고 노력하는 분들에게 손을 빌려주실껍니다. 물론, 거저 먹으려는 사람들에게는 눈도 깜빡 안하실 꺼구요. ^^;;;&lt;br&gt;&lt;br&gt;암튼 힘내십쇼. 노력해서 안되는 경우는 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;안녕하세요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;저는 4년전에 캐나다로 와서 Applied Bachelor Course, majoring in Software Engineering을 마치고, Programmer나 Software Developer position을 찾고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;아시다시피, 경기 침체로, 아직도 취업 시장은 얼어 있는데, 그럼에도 불구하고, 운이 좋았는지, 꾸준히 면접을 봐 왔습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;근데, 문제는, 상식 이상으로 계속 면접만 보고 있다는 것입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;참고로, 공부하는 동안, 해당 학교 Helpdesk에서 1년 1개월 Technical Assistant로 일했습니다. 한국에서는 군에서 IT Manager / System manager officer로 4년 가까이 일했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;당연히, Software developer, Systems administrator, and Systems support role으로 어플라이 했고요.&amp;#160;&amp;#160;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여기서, 몇가지 질문 드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;1. 레쥬메 보낼시 함께 레퍼런스를 첨부해야 하는지요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;저의 경우, 레쥬메 마지막 라인에 요청시 제출한다고 명시했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;2. 분명, 제가 봤던 그 많은 면접중에 됐다고 생각했던 순간이 여러번 있었습니다. 제 느낌이나 인터뷰하는 사람의 반응을 보고요. 근데, 항상 최종에는 선택이 안되더군요. 혹시, Racism이 면접에 영향을 주는지요? 아니면, 다른 어떤 요소가 있는지요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;3. 시간이 지남에 따라, 현재는 다른 주로 옮기거나 한국으로 돌아갈까 생각중에 있습니다. 하지만, 어떤게 옳은 결정인지는 모르겠습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;혹시, 저와 비슷한 경험을 하셨거나, 현업에 종사하시는 분들의 생각은 어떠신지 조언을 들어보고 싶습니다.&amp;#160;&amp;#160;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;많은 관심과 의견 부탁 드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;읽어 주셔서 감사합니다. :)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Sean Kim&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>5449A269-5A7E-45C0-9DDF-103B02A7F5D4</postId>
    <pubDate>2010-05-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 취업 관련 질문입니다. (의견 수렴중)</title>
</post>
