<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>권칠환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>wide shoes for women</author>
            <date>2011-07-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>Simply want to say your article is as astonishing. The clearness in your post is simply cool and i can assume you are an expert on this subject. Fine with your permission let me to grab your feed to keep up to date with forthcoming post. Thanks a million and please keep up the gratifying work.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>그 에이전트가 언급한 부분이 정확히 어떤 것인지 확실하지 않네요, 아님 더&lt;br&gt;물어 볼 필요가 있는 부분이 있네요.&lt;br&gt;제가 경험한 contracter고용 부분에 언급되는 주요 부분은 아래와 같습니다.&lt;br&gt;아래 내용은 Terms and Condition 란에 기재 되는내용입니다.&lt;br&gt;1. Details of the Employer and of the Employee&lt;br&gt;2. Commencement Date of the Employer&lt;br&gt;3. Position and an outline of duties &lt;br&gt;4. Place of work &lt;br&gt;5. Rate of Pay and Payment Arrangements&lt;br&gt;6. The Employee's Working Week &lt;br&gt;7. Amount of Holiday Due&lt;br&gt;8. Sick Pay Arrangements &lt;br&gt;9. Pension Schemes and Policies&lt;br&gt;10. Details relating to any overseas work &lt;br&gt;11. Grievance Policy&lt;br&gt;12. Period of Notice &lt;br&gt;13. Redundancy Policy&lt;br&gt;14. Disciplinary Policy &lt;br&gt;15. Declaration of the employee and an authorised representative of the employer&lt;br&gt;&lt;br&gt;혹 한번더 그 에이전트와 연락이 되면 위 상황에 대한 문서 또는 자세한 내용을 요청 하세요(Term 이던 incorporated).&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 있는 곳에서는 계약을 크게 두 분류로 나눕니다. 꾸준히 2주마다 급여를 받는 계약자 (회사 사무실에 근무하며, 근무시간이 정규직원과 동일) 와 6개월에 한번 지불하는 계약자 가 있습니다.&lt;br&gt;참고로,두 분류다 본인 이름으로 등록한 회사 이름이 있습니다.&lt;br&gt;혹 본인이 들었던 부분이 이런 분류라면, 본인이 좋은 쪽으로 결정 할 수 있을거 같네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일을 하고 급여를 못 받는 경우는 없네요. (정식 계약을 했다면...)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;오늘 job agent를 통해서 받은 질문이 하나 있는데&lt;br&gt;&amp;gt;아직 잘 이해가 안가고 궁금한 점이 있어서 질문드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;contractor 에 2가지 종류가 있다고 하는데,&lt;br&gt;&amp;gt;하나는 Term이고 다른 하나는 Incorporated라고 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;이 둘의 차이가 정확히 무엇이고 어떤것이 더 좋은지 아니면 더 좋았던지 경험이 있으시면 답장 부탁드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그리고 Term은 보통 3개월 이후에 페이가 지불되는것이라고 하는데, 3개월 이후 페이가 지불안되거나 hiring이 안되는 경우도 있는가요??&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;혹시 여기에 아시는 분 있거나 경험해 보신분 있으면 답장 부탁드립니다.....&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;</content>
    <postId>5BBA04AB-B34A-49DE-B6AC-40DF92B3BB5B</postId>
    <pubDate>2010-12-10T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] job contract 관련해서 질문하나 있습니다.</title>
</post>
