<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>sonia</author>
    <comments/>
    <content>안녕하세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심적으로 많이 힘드실것 같습니다. 하지만 힘을 내시고요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;본인은 본인이&amp;nbsp;&amp;nbsp;인터뷰를 어떻게 하는지 잘 모르쟎아요. 어떤 behavior가 있는지,말을 빨리 할수 도 있구요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 Employment Resource Center라는 곳에서 모의 인터뷰를 하면, 그 당시 인터뷰 상황을 비디오로 촬영한 후 코칭하는 곳이 있습니다. JVC라고 지금은 기억을 하는데요, 한번 좝 서치 클럽이나 정부 모의 인터뷰를 해주는곳을 찾아서 2-3번 정도 해보시면 대략은 감이 올겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한곳은 ST-Clair에도 있었던것 같고요. 일반적인 수정은 캐네디언 입장에서 받으실 수 있을것 같습니다. 그리고 대략 기술적인 질문 사항을 미리 작성하셔서 인터뷰 할 사람에게 주면 그 분이 적절히 배합해서 인터뷰를 하면 좀더 효율적일것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 인터뷰까지 가셨다는것은 레쥬메는 통과가 되었다는 이야기 이니깐 &lt;br&gt;그 다음 부분을 수정 보완해보시면 좋을것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳에 남는것도 한국에 가는것도 진지하게 생각해보세요. 자녀들이 있다면 더 그러실거고요. 북미가 환경은 좋지만, 이민자로서 살아가는 약점은 있습니다, 그리고 실력이 좋으면 경쟁도 있고요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;일도 많고 직장인의 생명도 그리 길지 않아서 그렇지 아직 젊으시면 한국도 그리 나쁘지 않고, 사람 사는곳은 어디나 다 비슷하다고 봅니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;안녕하세요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;저는 4년전에 캐나다로 와서 Applied Bachelor Course, majoring in Software Engineering을 마치고, Programmer나 Software Developer position을 찾고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;아시다시피, 경기 침체로, 아직도 취업 시장은 얼어 있는데, 그럼에도 불구하고, 운이 좋았는지, 꾸준히 면접을 봐 왔습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;근데, 문제는, 상식 이상으로 계속 면접만 보고 있다는 것입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;참고로, 공부하는 동안, 해당 학교 Helpdesk에서 1년 1개월 Technical Assistant로 일했습니다. 한국에서는 군에서 IT Manager / System manager officer로 4년 가까이 일했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;당연히, Software developer, Systems administrator, and Systems support role으로 어플라이 했고요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여기서, 몇가지 질문 드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;1. 레쥬메 보낼시 함께 레퍼런스를 첨부해야 하는지요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;저의 경우, 레쥬메 마지막 라인에 요청시 제출한다고 명시했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(레퍼런스는 Hiring 마지막 단계에 요청하는 겁니다. 레쥬메 통과 하고 인터뷰 통과하고 최종적으로 사인하기전에 마지막 단계 체크입니다. 그래서 굳이 첨부하지 않으셔도 됩니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;2. 분명, 제가 봤던 그 많은 면접중에 됐다고 생각했던 순간이 여러번 있었습니다. 제 느낌이나 인터뷰하는 사람의 반응을 보고요. 근데, 항상 최종에는 선택이 안되더군요. 혹시, Racism이 면접에 영향을 주는지요? 아니면, 다른 어떤 요소가 있는지요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;(위의 말씀 드린 인터뷰 코칭을 한번 받아보시기를 권면합니다)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;3. 시간이 지남에 따라, 현재는 다른 주로 옮기거나 한국으로 돌아갈까 생각중에 있습니다. 하지만, 어떤게 옳은 결정인지는 모르겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(이곳 북미에서 계속 사실 생각이시면 토론토가 그래도 직장 구하기가 유리하고 pay가 나은걸로 알고 있습니다. 비록 레쥬메는 통과 되신 듯 하지만 &lt;br&gt;전산 선배님들 한번 만나셔서 레쥬메 리뷰 받아 보시는것도 도움이 되실듯 합니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;혹시, 저와 비슷한 경험을 하셨거나, 현업에 종사하시는 분들의 생각은 어떠신지 조언을 들어보고 싶습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;많은 관심과 의견 부탁 드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;읽어 주셔서 감사합니다. :)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Sean Kim&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>8F229413-8449-45E5-9894-2D1F69CC3951</postId>
    <pubDate>2010-05-15T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 취업 관련 질문입니다. (의견 수렴중)</title>
</post>
