<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김형태</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;지난 5년의 변화보다 앞으로 5년의 변화가 엄청날 것이라고 생각됩니다. &lt;br&gt;(빌 게이츠가 요즘 즐겨하는 말이죠?)&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇이 IT 라고 얘기하기조차 어려울 만큼 이제는 모든 것이 연결되는 세상이 &lt;br&gt;되어 가고 있다는 생각입니다. 캐나다를 비하할 생각은 조금도 없지만, 캐나다(적어도 토론토는 늘 한 박자 아니 두 박자 늦게 시작하는 것 같기도 하구요)&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 미국은 IT 관련 분야 대졸 초년생이 JOB OFFER를 두세개씩 받는 경우가 많다고 하네요. 90년대말 SIGNING BONUS로 벤츠를 받았다는 닷컴시대는 다시 오기 어렵겠지만 꾸준히 준비하면 가능성이 많지 않을까 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 임베디드 시스템 관련 쪽과&amp;nbsp;&amp;nbsp;보안 관련쪽은 주가가 많이 올라가고 있다고 하네요. 꾸준히 준비하는 마음이 필요하지 않나 생각됩니다. 시간 여유가 있으시다면 다음과 같은 분야를 공부해 보시면 어떨까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Web Service Architecture (MS.NET, Java)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;시스템 다운사이징은 90년대 에서 부터 많이 얘기가 되어 왔지만 하드웨어 성능과 클라이언트 서버 아키텍쳐가 가지는 한계로 인해 실효를 거두기 어려웠다고 봅니다. 그러나 근래에 와서 TCO 절감을 위한 개발 방법론 상으로 이제는 XML을 활용한 어느정도 플랫폼에 중립적인 디자인이 가능해졌고, 개발 툴들의 성능들도 빠르게 개선되어 나가고 있기 때문에 잠재적인 수요가 증가되지 않았나 생각됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. MS .NET Framework&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 손 쉽게 익힐 수 있는 고급 툴이라는 생각이 드는군요. 예전에 97년인가 빌게이츠가 가을 컴덱스에서 10년이 지나면 개발자들이 대부분 사라지는 시나리오를 발표했던 적이 있습니다. 그때 MS는 기존의 VC++ 개발환경과 VB 개발 환경을 접목하고 JAVA를 모방한 프레임워크를 개발하고 있었으며 빌게이츠가 말했던 쉬운 개발 환경이라는 개념은 2000년 닷넷이라는 아키텍쳐로 우리에게 다가 왔습니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;3. Mobile Application Framework (MS, NOKIA, 그러나 WAP은 죽었다고 봐야죠?)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 한국에서는 모바일 컨텐츠 프로바이더들이 엄청나게 많지만 그 중에서 돈 버는 CP들을 가물어 콩 나듯 합니다. 하지만 모바일 쪽의 킬러 애플리케이션이 무엇이 되겠는가에 대한 답이 게임과 음악(즉 엔터테인먼트 컨텐츠)이라는 의견에는 이견이 없는 듯 합니다. 북미시장에서도 와이얼리스 서비스는 이제 생활에 필수적인 서비스가 되어가고 있다는 점을 생각하면 필요한 분야가 아닐까 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 매크로미디어 Flash Remoting&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 개인적으로 굉장히 가능성이 있는 분야라고 생각하고 있습니다. 프로그래밍 백그라운드가 부족한 분도 비교적 쉽게 접근할 수 있지만 강력한 UI를 구현하면서 효율적인 멀티 티어 Web 애플리케이션을 만들어나갈 수 있는 기술이라고 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 패턴 인식 관련 기술 / 네트워크 보안 기술&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 컴퓨터의 폼팩터를 결정짓는 가장 큰 요소는 뭐니 뭐니 해도 키보드와 큼지막한 디스플레이 였고 앞으로도 당분간을 그럴 것 같습니다. 하지만 근래에 이미 상용화되어 있는 많은 시스템에 음성인식, 화상인식 등의 기능이 기본적으로 탐재되어 있는 경우가 많습니다. MS에서 야심작(MS는 맨날 야심작만 내놓지만 근래에는 별로 효과가 좋지 못하죠?)으로 준비하고 있는 롱혼에는 이미 중국어와 영어의 음성인식 인터페이스가 탐재되어 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 5번과 관련한 임베디드 디바이스 개발 기술 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 기술적인 측면보다도 JOB 시장이 어떻게 될 것이다라는 예측은 어렵군요. 저 역시 이쪽 경험이 그리 많지 않기 때문에... ^^&lt;br&gt;다만 시스템 엔지니어로 일하고 싶은 사람은 한 분야를 보다 깊이 파고 드는 것이 필요하다고 생각합니다. 좁은 문이지만 리턴도 괜찮겠죠?(보다 큰 회사들만이 시스템 엔지니어를 필요하는 구조)&amp;nbsp;&amp;nbsp;하지만 애플리케이션 디벨로퍼를 고려한다면 다양하고 넓게 파악해 두는 게 필요할 것 같습니다.&lt;br&gt;순전히 개인적인 생각이었습니다. &lt;br&gt;다 아시는 걸 새삼 되풀이 하는 것 같군요. &lt;br&gt;죄송. ^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;1.&lt;br&gt;&amp;gt;자바는 앞으로 10년은 계속 갑니다. 지금도 계속해서 구 시스템들이 &lt;br&gt;&amp;gt;자바로 바뀌고 있고 5년내 새로운 기술이 나온다 해도 그 이후 5년 은&lt;br&gt;&amp;gt;역시 자바가 압도 할 것입니다. 주로 업무 전산화 분야가 될겁니다.&lt;br&gt;&amp;gt;2.&lt;br&gt;&amp;gt;닷넷이 빠르게 활성화 되고 있습니다. 5년내 활짝 필 겁니다. 중소 규모의&lt;br&gt;&amp;gt;솔류션들은 닷넷 기반으로 옮겨 가고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;3.&lt;br&gt;&amp;gt;조만간 임베디드 솔루션 기술자들은 아마 금 값이 될겁니다.&lt;br&gt;&amp;gt;중급 정도 기술자라면 연봉 10만 불은 보통 받을 겁니다.&lt;br&gt;&amp;gt;4.&lt;br&gt;&amp;gt;유닉스 솔루션들 중 LOW LEVEL 시스템 프로그래밍이 필요한 분야는&lt;br&gt;&amp;gt;여전히 c/c++ 가 되겟지만, 시장은 많이 축소 될겁니다. 많은 유닉스 &lt;br&gt;&amp;gt;솔루션들이 윈도우즈2000 으로 옮겨 가고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;5.&lt;br&gt;&amp;gt;모바일 분야도 꽤 전망이 좋은 거 같습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이상 허접한 제 생각 이었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;지난 5-6 년간 엄청난 변화가있었던거 같군요&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;제생각으로는&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;99년 완전 상승추세&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;00년 회고&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;01년 역시최고&amp;nbsp;&amp;nbsp;하지만 후반기부터 확실하게 나빠지는거 느낄수있음.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;02년 완전 꽈당.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;03년 역시 바닥.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;04년 별차이 없없음.&amp;nbsp;&amp;nbsp;후반부터 나아지고있다는 의견도있음.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;05년 ????&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;위내용 어떠게 생각하시는가요?&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;05년 그리고 그이후의 예측은?&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;어떤 분야가 뜨고 어떤분야가 지고있는지??&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;정확한 답이 나올수는 없는 질문이지만 많은 의견 달라주세요&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>93C21B03-405A-4051-9F4D-A54491687A07</postId>
    <pubDate>2005-05-25T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] IT 산업의 추세를 어떠게 생각하시는가요??</title>
</post>
