<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>원민수</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;답변 감사드립니다^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;한가지 궁금한게, 제가 mobile쪽은 해본 경험은 없습니다. iphone, android 등에 관련해서요.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 대부분이 iphone, android을 가지고 한 경력자를 요구하더라고요. 이러한 경우에도 지원해보는게 나은지 궁금합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 좋은 하루 보내세요~!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;1. 캐나다 고용시장에서 가장 선호하고 본인이 자신있게 접근할 수있는 기술직을 &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;선택하세요.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;C쪽 시스템 프로그램을 해 보셨다면, iphone접근이 괜찮겠네요&lt;br&gt;&amp;gt;2. 1번을 필요로 하는 회사를 찾으세요. 1번과 2번은 이미 본인이 알듯이 구인 사이트에 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;3. 2번까지 결정 되었으면, 영문 이력서를 작성하세요, 본인 경우는 본인이 한 경험위주 보다, 본인이 선택한 회사,필요 기술력을 위주로 (이상적인) 이력서를 작성해야 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;회사 경력은 한국서 5년 가량 일한 경력일자에 맞추고, 내용은 시스템 디바이스 개발쪽으로 적어면서, 회사가 필요로 하는 기술력을 강조해야 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;레퍼런스 한국에 있는 분을 사용해도 됩니다. 회사가 필요로 하는 사람이면 회사가 반드시 그 레퍼런스로 연락을 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;4. 기술력,회사선택, 이상적인 영문 이력서 작성 이 단계가 모두 끝났으면 이력서를 본인이 희망하는 회사에 보내 보세요.&lt;br&gt;&amp;gt;5. 인터뷰 연락이 오면 다시 질문을 올려 주세요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;위 5단계는 일반적인 구직을 위한 과정입니다. 위 과정을 위해서 반드시 필요한게 영어 입니다. 인터뷰시 상대방 말을 알아 듣고 답변을 해야되며, 업무시 본인 일을 동료및 직장 상사에게 알려야 하며, 일이 끝나면 프리젠테이션도 해야 되며, 회의시 상대 동료및 고객이 하는 말을 알아 들어야 되며, 이외에 하루에도 수십개의 요구사항 메일을 보게 됩니다. 물론, 급한것은 바로 전화로 오죠. 이 모든 처리를 영어로 해야 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;부족한 부분이 있으면 메꾸어 나가면 되고,모르는 부분이 있으며 스스로 익히면 됩니다. 좋은경험이든 나쁜경험이든 다양한 경험을 해 보시라고 말하고 싶네요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;안녕하세요. 저는 4월에 어학연수와서 현재 취업 관련해서 알아보고 있는 초짜입니다.. ㅠㅠ&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;한국에서는 거의 5년 가량 일한 경력 있고요. 주로 했던 게 정보보호 소프트웨어 개발을 했었습니다. 주로 했던 플랫폼은 리눅스이고요. C를 사용해서 network device driver 및 application 쪽 둘다 개발 가능합니다. 물론 윈도우쪽은 WDM 사용해서 File Filter driver 개발 해본 경험 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;일단, 큰 맥락만 적긴 했는데요. 해당 관련쪽으로 캐나다에서 취업이 가능한가요? cragilist 등 뒤져보면, 대부분이 Java, Android, IPhone, 웹쪽이더군요. 회사에서 Java랑 웹쪽으로 개발해본 경험이 있긴 하지만, 주로 했던 분야가 아니다보니 경력자라고 말하기 참 뭐해서 이력서 보내기가 망설여 집니다. 물론 영어가 안되니 더 망설여 지는 것이 사실이고요.. 자신 있는 분야로 지원해야 면접 볼때 그나마 좀더 자신있게 말할 수 있지 않을까 하는 생각이 들어서요.. ㅠㅠ 일단 보낼 수 있는 곳에 무조건 이력서를 뿌리는게 현명한 선택인걸까요?&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;그럼 먼저 감사드리며, 조언 부탁드립니다.^^&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>CF7D46A7-EE98-4C32-9CA9-5C52CE6D7C49</postId>
    <pubDate>2010-08-19T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] IT 관련 취업에 대해 몇가지 질문 드립니다..</title>
</post>
