<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>sonia</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김형태</author>
            <date>2010-07-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>안녕하세요. 최이경씨, 반갑습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>sonia</author>
            <date>2010-07-24T00:00:00-04:00</date>
            <content>안녕하세요? 잘계시죠?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>graham</author>
            <date>2010-07-30T00:00:00-04:00</date>
            <content>최이경씨, 당신은 어디있나요? 딴다단딴~~맘대로 왔다가 맘대로~~흑흑~한번가면 그뿐인가요? ㅠㅠ 잘지내지요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>sonia</author>
            <date>2010-08-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>네. 잘지내는데요.ㅋㅋㅋ 어디게요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>경력이 되시니깐 &lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 레쥬메 리뷰를 받으시고요, 형식이 캐나다 분들에게 낯설면 인터뷰까지 가지 못하겠죠.&lt;br&gt;코스카에 자바관련 일하시는 분들이 계시니깐 거기서 조언도 구해보시고요&lt;br&gt;&lt;br&gt;영어는 인터뷰해서 알아듣고, 대답하실 정도면 - 개발자의 경우에는 무난하리라 생각됩니다. 운영팀이나 사용자 지원팀은 영어가 좀 나아야 하지만 개발팀은 보여주는 결과들이 있으니 좀 다를것 같구요. 혹 이부분에 다른 의견이 있으실수도 있으실것 같아 조심스럽게 올립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 모험을 하시고 싶은신것 같은데,,,하셔야 한다면 중.소 규모의 회사에 아주 많은 양의 레쥬메를 보내시고, 인터뷰를 하시면 혹 그중에 기술이나 이런게 마음에 들면 취업 비자를 준다고 하는 회사가 있을수도 있습니다. 하지만 엄청난 노력을 하셔야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서 college를 다니면 안하는것보다는 낫겠지만 비용대비 시간이나 결과가 그렇게 만족하지 못할 확률도 있다는것을 감안하셔야 하고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;career college를 말씀하셨는데, 어느 부분인지는 잘 모르겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참고로 이전에 어느분은 정규 college senca같은 곳에서 공부를 하시면서 와이프이름으로 취업비자를 얻고 그래서 일하시면서 영주권을 받으신 분이 계시는것 같은데, 이 부분을 좀 더 알아보시면 지금 현재 상황과 맞지 않을까 생각됩니다. 이럴경우 학교에 직접 알아보시면 도움을 받으시고, 공부도 하시는게 시간 낭비가 안되겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 다른 방법은 한국에서 영주권 받고 영어공부 더 하시고 오시는길인데요. 한국에서 1-2년 더계셔도 캐나다에서 취업해서 자리잡는데 크게 지장 없을것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도움이 되셨으면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;안녕하세요.&lt;br&gt;&amp;gt;눈팅만 하다가 본격적으로 정보를 얻고자 글을 쓰게 됐습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;원래 호주IT독립이민을 준비 및 진행중 캐나다쪽으로 방향을 바꿨습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;사실 올해 3월부터 6월까지 토론토에서 캐나다 분위기겸 어학연수를 했었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;지금은 한국이고 8월에 학생비자 및 코웍비자(총 16개월)를 얻어서 다시 들어 갈려고 합니다. 나이는 한국나이로 30대 중반이고 미혼입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;경력은 금융권 프로젝트 4년정도 되고 자잘한 프로젝트 2년이 좀 안되서 만 5년이 넘습니다. 대부분 java로 했고 비지니스로직을 담당하였습니다.(증권 계좌 오픈로직, 외환전산망 및 회계처리)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;질문드리고 싶은것은(사실 많은 조사를 해서 대부분 알고 있지만)&lt;br&gt;&amp;gt;어떻게 사람을 만나고 시작해야 하는지 참 어렵습니다. 영어에 대한 부분은 정말 너무 어렵네요. (사설학원에서 어드밴드 전 레벨이였는데. 이건 어디까지나 레벨일뿐이라고 생각하구요. 막상 학원밖에서 네이티브랑 이야기 하면 어렵습니다.).&lt;br&gt;&amp;gt;컬리지를 등록하고자 했으나 비용적인 부분으로 인해 조금 망설여지는 부분도 있구요. 이건 16개월이 다 지나갈 무렵 안되면 생각해볼려고 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;career college는 어떤곳인지 알고 싶습니다. 1년미만의 단기간 직업훈련학교를 통해서 취업 및 work permit이 가능한지요? 선배님들도 다들 그러셨겠지만 신입이라는 자세로 차근차근 한단계씩 밟아 나갈려고 합니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;조언이나 경험담좀 들려주시면 감사하겠습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;* 여기에 모임이 있을때 참석을 해도 괜찮은지요?..&lt;br&gt;</content>
    <postId>F43AF8DC-FC59-4B9E-8948-FC286FBA808A</postId>
    <pubDate>2010-07-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 취업및 영주권 이민을 목표로 하고 있습니다.</title>
</post>
