<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강동욱</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이상윤</author>
            <date>2003-05-14T00:00:00-04:00</date>
            <content>VC++</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>전에 5-3까지 취업과정 쓰다가 여차 여차 한 이유로 그동안 이어서 쓰지 못했네요.&lt;br&gt;어쨌튼 마무리를 할 것 같으면..&lt;br&gt;그렇게 불안하고 자신 없는 마음으로 준비한 인터뷰 대충 성공리(?)에 마치고&lt;br&gt;인사를 하고 나왔다.&lt;br&gt;나오는데 별다른 얘기 없이 잘가라고 빠이 빠이 하더군요.&lt;br&gt;저 '빠이 빠이'가... 그니깐.. \\&amp;quot;니는 앞으로 다시 볼일은 없거당!' 하는것 처럼 &lt;br&gt;보여서 무자게 기분 안좋았다.&lt;br&gt;야하... 여기 주차장도 넓고 공기 좋고, 교통도 좋고,,..&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기 다니면 얼마나 좋을까... 하는 생각 보다는...&lt;br&gt;휴우.. 이렇게 많은 백인들 모두 영어로 막 시부리는 이 틈에서 과연 내가&lt;br&gt;취업 되어도 여기서 일이나 제대로 할 수 있을까? ... 하는 생각이 들었다.&lt;br&gt;흔들리는 자신감과... 지칠데로 지친 몸을 차에 싣고는... &lt;br&gt;조용히 나만의 적막감에 몸을 풀었다. 음악도 틀지 않고 눈을 감은채 &lt;br&gt;얼마 동안이나 그렇게 누워 있었다. 그리고는 서서히 집으로 가고 있는 나를&lt;br&gt;발견 했다. 가는 동안 시간이 정지한 듯 멍하게 있었다.&lt;br&gt;전화가 왔다.. 와이프가 방금 인터뷰한 회사에서 전화 왔단다. 나더러 전화 해달라고 했다하네.&lt;br&gt;무슨 일일까? 여러가지 생각이 떠오를듯 했는데.. 이상 하게도 아무 관심이&lt;br&gt;없었다. 전화 해보면 알것지. 그것은 뭔가를 기대 하고 있으면서 실망하기&lt;br&gt;싫었기에 나도 모르게 외면 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집에 와서 전화를 또 무자게 상냥하고 밝게 했다. 인사과 그 할머니 였다.&lt;br&gt;원하는 급여가 얼만지 안물어 보았단다. 그래서 그거 물어 볼려고...&lt;br&gt;&lt;br&gt;참... 이 할머니가 아까 앙케이트 조사 할때 고 항목을 빠트렸군...&lt;br&gt;그래서 난 미니멈을 얘기 하겠다고 했다.. 내 경력이나 실력으로 보아&lt;br&gt;최소한 $65,000은 받아야 한다. 라고 했고 '난 더 받고 싶다. 솔직히..&lt;br&gt;분명히 이건 미니멈 이다.' 라고 강조 했다. 그러곤 알았다고 기냥 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;'뭐야 이건...'.... 인터뷰 지치게 하고 와서 기냥 좀 쉬려 했더니..&lt;br&gt;계속 긴장감을 주네... 그건 결코 기분 좋은 기대나 부푼 가슴은 아니었다.&lt;br&gt;아주 찝찝한 불안감 같은 기대 였다. 말로 표현 하기 힘든....&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 전화가 왔다. 그 할머니 왈... $?0,000 이면 괜찬냐고 하면서 아까 미니멈 보다&lt;br&gt;훨씬 많은 액수를 제의 하고는 '내일 부터 출근할 수 있냐?' 였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기냥 난... '슈우어... 오브 코어스.' 라고 대답 했다.&lt;br&gt;아니 이럴수가 그렇게 고대 하고 기대 하던 취업이..&lt;br&gt;이렇게 황당 허무 하게 되는건가? 아직 확신 할 수 없었지만..&lt;br&gt;와이프랑 서로 안아 주고는 기뻐 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 와이프가 한말...&lt;br&gt;&lt;br&gt;'나는 어디 강가에 가서 울고 있나 했네..' 라고 했다.&lt;br&gt;그러고는 속으로 '취업 안되도 좋으니 울어도 집에 와서 울지이..'라고 생각 했단다..&lt;br&gt;&lt;br&gt;하하.. 내가 그런걸로 울지는 않지.. 나이 먹으면 슬퍼서 울지는 않는다.&lt;br&gt;감동해야 울지.. 요즘 월드컵 축구 장면이나 뉴스를 보면..&lt;br&gt;한국뉴스(얼티비)에서 어찌나 음악과 장면을 멋드러지게 편집해 두었는지&lt;br&gt;보고 있음.. 눈물이 찔끔 찔끔 난다.. 이상 하단 말야.. 전엔 안그랬는데..&lt;br&gt;나이 먹음 다 그런가?... 옛날엔 어른들이 찔끔 거리는 거 보고 웃었는데..&lt;br&gt;&lt;br&gt;참... 나... 누구나 사람은 똑같이 나이를 먹네요...&lt;br&gt;&lt;br&gt;말이 새었군... 다시 본론으로 ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;취업이 안된 그지 같은 그 상황과 취업이 된 상황이 이렇게&lt;br&gt; 종이 한장 차이 처럼 느껴 졌다는게 믿어 지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인제 생각해 보니 오늘 인터뷰를 위해 나도 모르게 최선의 준비를 다하고 &lt;br&gt;있었구나 하는 생각이 들었다. 만약 떨어 졌으면 난 또 더 완벽한 준비를&lt;br&gt;위해 내 자신을 채찍질 했을 것 이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가만히 생각해 보면 맨 첫번째 인터뷰와 오늘의 인터뷰는 천지 차이 였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 취업이 안된 이민자 중에서 이글을 읽는 모든 분들은 시행 착오를 겪지 &lt;br&gt;말고 꼭 한번에 극대화의 준비를 하여 한방의 인터뷰로 취업을 하기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 인터뷰 까지는 멀고 지루하니깐요. 오는 기회를 놓지지 마십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰를 단 한방에 성공 하기를....&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 취업과정 1 ... 5-4 까지 읽어 주신 분들게 감사 드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나중에 시간 나면 여기서 첨 취업하여 회사에서 생기는 일들도 글로 올릴 생각 입니다.&lt;br&gt;아직 경험이 없는 분들께 조금이 나마 도움이 되도록 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도... '빠이 빠이'...&amp;nbsp;&amp;nbsp;(또 보자는 뜻... 즉 '시유레러'..)&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>03EE8F6B-E75B-4C50-9BFC-EAD6CC3FC439</postId>
    <pubDate>2002-06-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>취업 과정 (5-4)-어디 강가에서 울고 있나?</title>
</post>
