<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강동욱</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느날 금요일, 전화를 받고 월요일에 인터뷰 하잔다. &lt;br&gt;후우... 가슴이 떨린다...&lt;br&gt;&lt;br&gt;증말 얼마전 처럼 몇시간 후에 인터뷰 하자고 전화를 받으면 &lt;br&gt;정말 암 생각이 없어진다.&lt;br&gt;전에 준비한 원고(?)를 들고 양복 입고 네꼬타이 매고&lt;br&gt;허겁지겁 두근두근.. 가끔 혼자 에이젼시에게 욕도 하고..&lt;br&gt;내가 이게 무슨 꼴이야.. 10년 경력에 인터뷰 보러 가면서.. &lt;br&gt;진땀 닦고.. 두근.대고..&lt;br&gt;증말 자존심도 상하고.. 별 생각이 다드는지도 나도 잘 모르고.. &lt;br&gt;암 생각 없이 갔던걸 생각하면..&lt;br&gt;한심도 하고.. 남의일 같기도 하고.. 솔직히 남에게 얘기 하기도 싫다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 옛날 한국에서 운전 면허 따는 사람들 다 알고 보면 한번에 붙은 사람 솔직히&lt;br&gt;그리 많지 않다. 전부 쪽 팔려서.. 암말 않고.. 있다가 누가 물어 보면,&lt;br&gt;무슨.. 뭐..책 사놓고 한번 보지도 못하고 갔다느니.. 딱 두번 연습하고 갔는데.. &lt;br&gt;또는.. 그냥 하면 되잖아.. 어쩍고 저쩌고.. 블라 블라..&lt;br&gt;하지만 알고 보면.. 몇번씩 다 떨어 졌고.. 혼자 속상해 하고.. &lt;br&gt;쪽팔리고 그래서 몰래 준비 하고 밤새어 공부한 사람들 수두룩 하게 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 여기와서 잡 찾는 과정에 숫한 어려움 겪으면서 남에게 얘기 안하고 혼자&lt;br&gt;다 감수 하고 힘겹게 하루 하루&amp;nbsp;&amp;nbsp;보내며 애 태우는 사람 많을것 이다. &lt;br&gt;그렇다 다들 그리 쉽게 되지는 않았을 것 이다. &lt;br&gt;영어를 잘하면 경력이 적고, 경력이 많으면 영어를 못하고, &lt;br&gt;이놈의 캐나다에 왔더니 메인프레임은 무슨 사과상자 나르다 온사람 취급을 하고, &lt;br&gt;영어 잘하는줄 알고 왔더니 여기 놈들 으찌 그리 빨리도 시부리는지..&lt;br&gt;꼭 나 골탕 먹일 려고 '투루맨 쇼' 처럼 모두 짜고 있는 것 같고....&lt;br&gt;&lt;br&gt;정말 무서운 세계다. 모두들 하는말을 내가 못알아 먹는다. &lt;br&gt;난 무슨 말을 하고 싶은데 한국말로 자꾸 나올려고 입에 마구 터져 나오는걸&lt;br&gt;틀어 막으며 빈신 같이 더듬 거리며 간신히 얘기 하고 듣는 사람 눈치 살피며&lt;br&gt;조마 조마 한다. 그러면 6-70%는 말 어물 거리는 날 살짝 무시 하는 표정으로&lt;br&gt;바뀐다. 조마조마 하는 마음과 약간의 분노가 섞이는 느낌을 안으로 삭이고&lt;br&gt;한고비 한고비를 넘기면 하루 하루가 간다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;가끔은 내가 여길 뭐하러 왔나 생각도 하면서 &lt;br&gt;그런 생각했다는 자신이 부끄럽고 자존심도 상한다.&lt;br&gt;왜냐 하면 떠나는 나를 한국에선 대부분 부러워 했기 때문이다.&lt;br&gt;웬지 모르게 요즘 기술 이민은 갈 능력 이 되니깐 &lt;br&gt;가는 거리고 생각하는 면이 적지 않기 때문이다.&lt;br&gt;한국에서 적응 하기 힘들어숍고 기가 더 쉬울거라 생각 하고 왔다면 &lt;br&gt;그사람은 초기 단계에 얼마나 힘들까 생각 하면 아찔하다.&lt;br&gt;나도 여기 올때 다들 능력이 되니깐 거기서도 잘 할것이다. 라고 격려해 &lt;br&gt;주는 사람 많았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;정말 3-4개월이면 취업할 줄 알았다. 자꾸 들리는 얘기론.. 1년 안에 하면 &lt;br&gt;성공한 거라고 한다. 근데 난 더 빨리 할것 같은 자신감과 웬지 모를 불안감이&lt;br&gt;항상 교차 하면서 보내는 하루 하루를..... &lt;br&gt;글쎄 하루 하루는 잘도 간다. 벌써 12월 이네.. 하며 살짝 쓴웃음 지으면서&lt;br&gt;웬지 방금 전에 철렁 가슴이 내려 앉은 느낌이 드는걸 혼자서 자신도 모르게 숨긴다.&lt;br&gt;내가 그렇게 약한놈이 었나 생각도 해보고... 다른사람에게는 자신감을 보이지만&lt;br&gt;내 자신에게 다 들킨다. 스스로 자존심이 상하면서 변명도 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇번의 전화를 받고 허둥 지둥 하다가 ok, ok 하다가 끊고는 전화 내용이&lt;br&gt;하나도 기억 안났을때.. 혼자만 느끼는 그 조용한 절망감...&lt;br&gt;그러고는 인제 이력서도 안보낸다. 보내도 소용없잔아... 하면서 핑계를 대고는..&lt;br&gt;실제론, 오히려 전화가 올까바 걱정 까지 된다. 후우...&lt;br&gt;남들에겐 여기 경기가 너무 나빠서 아무리 이력서를 보내도 연락이 안온다고 한다.&lt;br&gt;사실이다. 그러면서도 전화가 오면 가슴이 철렁인다.&lt;br&gt;너무 자신이 갑자기 없어지기 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 나를 보아도 겉으로 보기엔 자신 넘쳐 보이고 금방 취업할 것 같고&lt;br&gt;대개 열심히 하는것 같다. 하지만.. 난...&lt;br&gt;잡 광고에 나오는 여러 가지 포지션에 탐이 나서 이거 저거 테크니컬 공부할라..&lt;br&gt;영어 공부 할라... 영어는 재미 없으니 재미 있게 하려고 자꾸 요령 피우고..&lt;br&gt;무슨 영어 공부하는 프로그램도 직접 만들고.. 다운 받고.. 캡쳐하고.. 하는둥..&lt;br&gt;영어 공부 보다는 영어공부를 위한 준비에 시간 다 보내고..&lt;br&gt;이거 저거 마구 .. 뭐할줄 몰라서 혼자 우왕좌왕 하면서 일주일씩 휙 휙 지나간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 8개월 다 되어 가고 속 깊으신 부모님은 전화할때도 절대 취업 얘기는 &lt;br&gt;하지 않으시니 좀 부담이 덜되고 (그게 고맙다는 마음도 나중에 느꼈다.)...&lt;br&gt;그렇게 지나는중.. 인터뷰 요청을 그지 같은 에이젼시(좋은 에이젼시도 물론 있음)&lt;br&gt;한테서 온게 아니고 회사 에서 직접 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--- 이어서 또---&lt;br&gt;&lt;br&gt;강동욱&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>143EF098-B383-4463-9B56-CAE4883796D7</postId>
    <pubDate>2002-04-22T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>취업 과정 (5-2)-어디 강가에서 울고 있나?</title>
</post>
