<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments/>
    <content>캐나다에 이민 온 사람들가운데 "캐나다에는 삼성전자나 현대자동차 같은 세계적기업도 없고 미국회사가 활개치고 있으며 자원으로 먹고 사는 나라"라며 어디서 일자리를 찾을 것인가하며 회의하는 사람들이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 캐나다의 500대 기업 중에는 1위를 차지한 'GM 캐나다'와 같은 미국계 기업도 꽤 있고 해외의 자본으로 이루어진 회사도 손쉽게 찾아볼 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 500대 기업 중 많은 숫자가 캐나다에 기반을 둔 회사이고, 우리가 잘 모르는 기업중에는 광고나 마케팅이 필요 없이 수많은 나라로부터 구매요청을 받는 세계적인 규모의 원자재 수출 기업들이 여럿 있다. 예를 들면 세계 최대의 임업제품 생산업체 중 하나인 웨이어하우저(Weyerhaeuser), 광활한 유사(Oil sand)로부터 원유를 생산하는 세계 최대의 샌드오일 기업 신크루드(Syncrude), 미국과 캐나다의 건설업체에 다량의 시멘트, 콘크리트 등을 공급하는 세인트 로렌스 시멘트(St. Lawrence Cement), 엄청난 양의 철강과 전선을 만드는 이바코(Ivaco) 등의 기업은 아마 처음 듣는 사람들이 많을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이뿐 아니라 많은 사람이 알고 있는 다국적 알루미늄 기업 알칸(Alcan)사와 항공기·전동차 생산기업 봄바르디아(Bombardier), 캐나다 최대의 통신장비기업 노텔(Nortel) 등은 각각의 분야에서 세계 최고의 기술력을 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 같이 캐나다의 기업규모도 무시 못할 곳이 많으며, 이들 기업 중에는 총 직원수가 5만 명이 넘는 초대형 업체도 9곳이나 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 대기업들은 때때로 수천여명을 감원하는 구조조정도 하지만, 매년 수백여명의 인원을 신규 채용하며 캐나다의 인력시장을 주도하고 있다. 따라서 적합한 자격요건을 갖추기만 하면 캐나다 대기업으로의 취업이 불가능 한 것은 아니며, 기업이 요구하는 기술과 자격증을 갖춘 경우 신규 이민자도 영어만 해결되면 취직 가능성이 높다고 볼 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대부분의 캐나다 기업들은 한국과 같이 수백여명을 한번에 뽑는 공채 시스템으로 신규인력을 채용하는 것이 아니라 인력수요가 발생할 때마다 그 자리에 적합한 사람을 몇 명씩 뽑는 경우가 많아 특별한 네트워크나 인맥이 없는 상태에서 개인이 미리미리 구직정보를 얻는 것은 쉽지 않다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 일자리는 많지만&lt;br&gt;&lt;br&gt;G7중 하나인 캐나다는 인구에 비해 나라 면적이 광활하고 자원이 무척 풍부한 나라이다. 그러나 우리 주위를 살펴보면 캐나다에서 자신이 원하는 레벨의 직장에 순조롭게 취업하는 사람은 극히 드물며, 고용시장에 나온 직업들도 그리 다양하지 않음을 알 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;채용 전문가들에 따르면 북미 지역의 회사에서 신문이나 인터넷을 통해 공개 모집하는 구인건수는 전체의 20% 밖에 안되고 대부분의 자리는 내부적인 인맥이나 네트워크를 통해 채워진다고 한다. 이 말은 구직자들이 취업을 하려면 캐나다 문화를 이해하고 주변에 네트워크를 만들며 이곳 사회에 맞는 방식으로 직업을 찾아야 한다는 의미이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 구직자에게 희망적인 뉴스도 있다. 캐나다 인적 자원부의 직업 동향 보고서에 따르면 앞으로 5년간 거의 1백만 개의 신규 일자리가 창출될 것이라고 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;인적 자원부는 앞으로 베이비 붐 세대의 고령화가 점점 더 심해져, 은퇴하는 이들의 자리를 충원할 인력과 고령화 세대에 필요한 건강과 보건 관련 신규고용이 눈에 띄게 증가할 것이라고 밝혔다. 실제로 현재 캐나다 근로자 3명 중 1명은 45세 이상으로 조사되어 4명 중 1명이었던 지난 1990년대보다 노동인력의 고령화가 더 심화된 것으로 나타났다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 5년간 매년 대규모 은퇴와 정년퇴임이 있을 것으로 보여지는 분야는 먼저 약 27만 여명이 그만둘 것으로 예상되는 영업과 서비스 분야, 22만5천 여명이 은퇴하는 경영 및 재무 분야, 14만 8천 여명이 물러날 무역과 운송 분야, 13만 명의 퇴직자가 생길 교육·정부·사회서비스 분야, 7만 3천명이 줄어드는 보건 분야 등이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;고용이 늘어나는 직업군을 살펴보면 첨단기술이 필요한 자연과학과 응용과학 분야, 보건분야, 정부기관 및 사회서비스 분야, 문화·예술·교육·레저 분야, 무역·교통 분야 등이 꼽히고 있다. 그러나 새로 생기는 직업의 70퍼센트 이상은 대학 졸업이상의 교육수준을 요구하고 있으며, 영어는 물론 각 분야마다 필요한 자격증과 전문적인 기술을 보유한 인력이 선호될 것으로 예상된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;성별 나이 학력에 따라 차이&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청의 자료에 따르면 캐나다의 고용에서도 남녀차가 엄연히 존재하는 것을 볼 수 있다. 2002년 캐나다의 전체 고용인원 중 남성이 826만 2천 여명인 반면 여성은 714만 9천8백 여명으로 남성 취업인구가 더 많았다. 또한 취업한 남녀의 평균 연봉은 2001년 통계결과 남성이 49,250달러, 여성이 35,258달러로 여성의 연봉은 남성 연봉의 71.6퍼센트 수준이었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나이에 따라 취업현황도 달라져 고등학교를 졸업한 나이인 20~24세 연령대의 경우 실업률이 12퍼센트 정도였지만 첫 직장에서 일할 나이인 24~34세의 경우 실업률이 8.2퍼센트로 낮아졌다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;학력에 따른 연봉격차도 뚜렷해 고등학교 졸업의 학력을 가진 사람의 평균연봉이 25,477 달러인 반면 대학졸업자의 경우 48,638 달러에 달했다. 또한 앞으로 5년간 생길 직업들 중 예전 고졸 이하도 가능했던 트럭운전이나 크레인 작동 등의 일에도 GPS 시스템이나 복잡한 컴퓨터 보드를 다룰 수 있어야 하기 때문에 예전보다 높은 학력조건을 요구하고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 고용시장 분야별로 차이&lt;br&gt;&lt;br&gt;연방 통계청 자료에 따르면 지난 5개월 중 4달간 직업수가 감소한 캐나다의 8월 실업률은 8퍼센트로 나타났고, 현재 금리는 2.75퍼센트로 하향 조정됐다. 이러한 캐나다 경제의 약세를 반영해 금년 3/4분기의 경제 성장률 전망도 낮춰진 상태이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 지표를 보면 현재 캐나다 경제상태가 직업을 구하기에 그리 좋은 조건이 아님을 알 수 있다. 또한, 현재 구조조정을 통해 해고된 인력이 많아 좋은 자리 일수록 경쟁자가 많이 몰리고 있으며, 이 때문에 특출하지 않으면 자기가 원하는 직업을 얻기가 어려운 형편이다. &lt;br&gt;그러나 최근 심각한 인력부족을 보이고 있는 건설업계의 경우 현장감독, 목수, 배관공 등을 구하지 못해 발을 동동 구르고 있으며, 건설업이나 부동산 업계의 종사자들은 높은 수익을 올리며 쾌재를 부르고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;신규 이민자들의 경우 캐나다 회사에서 요구하는 자격조건을 갖추려면 영어뿐 아니라 새롭게 업데이트 된 기술과 자격증 등이 요구되고 있어, 캐나다 기업으로의 취업은 여전히 쉽지 않은 것으로 보인다. 통계청 설문자료에 따르면 지난 2001년 신규 이민자들의 첫 5개월 동안의 실업률은 무려 30%에 달했으며 이민 온 지 5년 된 이민자들의 실업률도 12.7%로 나타나, 캐나다 출생자들의 실업률 7.4%를 크게 넘어섰다. 이는 많은 신규 이민자들이 캐나다 입국 후 적당한 직업을 찾지 못해 방황하는 비율이 많다는 것을 반증한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 BC주의 경우 2010년 동계올림픽 유치와 최근의 부동산 붐으로 건설 및 토목에 관련된 신규 직업이 계속 창출되고 있다. 동계 올림픽을 준비하는 케네디언 직업 프로젝션 시스템(COPS)에 따르면 오는 2011년까지 BC주에서 약 69만5천여개의 신규직업의 생길 것으로 전망하고 있으며 이중 새로운 고속도로건설과 스카이트레인, 콘벤션 센터 등에 필요한 인력이 26만8천 여명이나 된다고 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;김정기 기자/밴쿠버조선&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구직자에게 주는 취업전문가의 조언 &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 사전 조사는 필수&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 어떤 직업을 지원할 때 사전에 회사 또는 단체를 조사해야 한다. 지원하는 직업 뿐 아니라, 자신이 속하게 될 회사나 단체에 관심이 있다는 것을 보여주기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 회사나 단체 웹 사이트에 들어가면 회사/단체 사명, 미래상, 도덕적 가치, 사회 봉사활동 참여 여부 및 재정/금융 사정 등을 알아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 사전에 준비함으로서 고용주에게 신뢰를 받을 뿐 아니라, 미래의 그 직업 및 회사/단체가 자신에게 맞는지의 여부를 알 수 있는 좋은 기회가 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 주위의 아는 사람들을 많이 모아라&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 일하면서 만나는 사람들 모두 최선을 다해 대하라. 다음에 다른 직업을 구할 때 매우 유리하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 주위의 아는 사람들 (친구 및 가족)에게 도움을 요청하라. 어떤 직업, 어떤 회사에서 일하고 싶은지를 분명히 해야 한다. (예. "저는 신문사의 편집디자인 일을 구하고 있습니다.")&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 지금 하고 있는 일이 자신에게 맞지않다면, 주위의 아는 사람 중 그 직업에 맞을 만한 사람을 소개시켜줘라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 부끄러움을 타면 안 된다. 적극적인 사람이 되도록 노력하라&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 직업 정보제공 인터뷰 및 신규모집 행사에 참석하라&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 신규모집 행사에 일찍 가서 고용주들과 만나고 얘기하는 시간을 가져라. 나중에 가면 사람도 많고 정신이 없기 때문에 사적으로 만날 시간이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 항상 펜을 들고 다녀라. 준비성 있는 사람으로 보여지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 어떤 회사에서 일하고 싶은 지의 여부를 확실히 알아라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 행사에서 만났거나, 얘기했던 모든 사람들의 이름을 기억하라. 나중에 그 사람과 인터뷰를 하게 될지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 성과 이름 모두 사용하고, 자신 있게 악수하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 만약에 신규 모집 채용자와 점심이나 저녁을 먹게 된다면, 먹기 좋고 비싸지않은 음식을 먹어라. 또 만약 술이 동반되면 한잔 정도로 제한하는 것이 좋다. 이런 경우는 대체로 드물지만, 채용자들이 당신의 사교성이 어떤지를 평가할 수 있는 좋은 기회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 준비성이 필요&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 지원신청서를 쓸 때 이력서를 그대로 베끼지 말라. 쓰는 내용이 정확하고 간결 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 직업을 지원할 때 친구나 가족과 함께 가지 말라. 진지하지 못하고, 자신 없어 보이고, 성숙하지 못한 사람처럼 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 정확한 스펠링이 중요하다. 전화번호, 이 메일 주소 및 과거 고용주 이름들을 정확히 기억하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 지원신청서를 쓸 때 빈칸을 남기지 말라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 이력서를 향상시켜라&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 고용주들은 검토시간의 80%를 이력서 첫 장에 소비한다. 지원하는 직업에 맞는 경험과 자격 등을 이력서 첫 장에 진열하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 이력서를 쓰는 목적은 고용주들이 당신과 인터뷰를 할 것인지의 여부를 가리기 위해서다. 학력, 특별한 지식 및 기술 등을 포함하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 이력서는 보기에 좋아야 한다. 고급 지에 글자들이 두드러지도록 신경을 써야 한다. 단, 그림이나 장식 등은 피하고 사진도 포함하지 말 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 이름, 주소, 전화번호 및 이 메일주소를 이력서 맨 위에 반드시 기입해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 이력서를 보내거나 내기 전에 딴사람에게 스펠링 체크 받도록.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 동사 (action verb)를 사용하고 문장이 짧고 간략하도록.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 거짓을 쓰거나 과장하면 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 얼마나 일했고 공부했는지의 기간을 숫자를 이용해 쓰고 (예. 6개월 웹 디자인, 2년 고객 서비스), 간단히 어떤 일을 주로 했었는지 설명하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 첨부서/자기소개서에 신경을 써라&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 첨부서/자기소개서에 이력서에 쓴 것을 반복하지 마라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 첨부서/자기소개서는 당신의 글 쓰는 능력을 보여주고 또 당신의 재치, 마음 상태 및 회사정보 지식 등을 고용자에게 알려준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 우편이나 팩스로 이력서와 함께 첨부서/자기소개서를 보내라고 특별히 요청하지않으면 이 메일을 통해 보내라. 보내기 전에 미리 친구에게 보내서 어떻게 이력서와 첨부서가 나오는지 확인하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 인터뷰에 성공하는 법&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 첫인상과 얼굴 표정, 몸짓 하나하나가 중요하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;* 인터뷰 장소, 날짜, 시간 및 주차여부를 미리 확인해서 인터뷰 당일 날 일찍 도착할 수 있도록 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;* 옷은 프로답게 입어라. 고용주에 대한 예의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 인터뷰 하는 법을 미리 연습하고 모든 질문에 대한 대답과 예문을 미리 생각해 준비하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 고용주에게 물어볼 사려 깊은 질문들을 준비하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 자신에 대해 얘기하는 것을 두려워하지 말라. 자신 있는 것과 자랑하는 것에는 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 보증인 목록에는 보증인이 일하는 곳, 직업, 전화번호 등을 기입해야 하고, 목록을 만들기 전에 보증인의 이름을 빌릴 수 있는지 미리 허락을 받아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 인터뷰 후에 감사노트 (Thank-you note)를 보내라. 당신이 얼마나 그 직업에 대해 진지한지를 보여준다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>21F02D04-8A16-48AB-A4BD-F077C9692CA1</postId>
    <pubDate>2003-10-04T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>캐나다에서 어떻게 일자리를 잡을 수 있을까?(퍼온글-토론토인터넷 신문)</title>
</post>
