<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강동욱</author>
    <comments/>
    <content>영어를 배우는 중에 숱하게 듯는 말이 영한 사전 보지말라.&lt;br&gt;한국말로 생각하고 번역 하지 말라. 한국말로 다시 번역 말라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 난 이런것들을 하지 않고는 영어를 할 수 없을 뿐만 아니라&lt;br&gt;영어를 배우기도 어렵다. 태어나서 지금까지 무지하게 잘하는게 한국말인데&lt;br&gt;영어를 배우는데 도움이 되는것이 좋을것 같다. 최근에 영어50 인가 뭔가&lt;br&gt;한국에서 선풍적인 인기를 얻고 있는 영어 회화 책의 저자도&lt;br&gt;한국말을 버리지 말고 영어공부에 사용 하라 했으며&lt;br&gt;영작도 한국말로 전분 완벽하게 한다음 번역해서 옮기는게 좋단다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞다. 한국말로 인터뷰 준비를 위한 내 소개를 5분 동안&amp;nbsp;&amp;nbsp;잘 할수 있나?&lt;br&gt;쉽지 않다. 여러번 다듬고 가꾸어야 한다. 그리고 그걸 자연스럽게 &lt;br&gt;영작을 한다음 몇번의 수정을 하고 연습한 다음 외워 가면 &lt;br&gt;가서 좀 틀리더라도 술술술 잘 나온다. 그걸 첨 부터 영작 잘할려면&lt;br&gt;여기서 최소한 5년에서 10년은 교육(공부)를 해야 한다고 주장 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 집에서 혼자 연습하는게 아주 귀찮고 하기싫은 일이 아니다.&lt;br&gt;실전 처럼 혼자 해보면 참 안되는게 인터뷰 연습이다. 목소리도 죽어가는&lt;br&gt;소리로 하고, 옆방에서 와이프가 들을것 같아 쑥스럽기도 하고.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 인터뷰에서 가서 왕창 망치고 오면, 자연스럽게 마구 소리 내어&lt;br&gt;연습을 하게 된다. 역시 모티브가 있어야 한다. 이건 신사적으로 하는 말이고&lt;br&gt;솔직히 한번 댄통 당해야 정신 차린다는 얘기다. 근데 여차 하면 인생을 &lt;br&gt;바꾸어 놓을수 있는게 직업인데 하나 둘을 장난으로 할 수 없는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 삼성전자 캐나다 지부에 웹 마스터 인터뷰를 했는데 인사과 애와는 &lt;br&gt;영어로 했다. 연습해 간걸 줄줄줄 했더니 잘나간다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;읔 근데 질문을 한다. 66%정도 알아 먹었다. 대충 광범위 하게 대답했다.&lt;br&gt;표정을 살피련서. 앗.. 영어 문법이 다시 꼬이기 시작한다. 당황한다.&lt;br&gt;더 꼬이기 시작한다. 안되겠다. 분위기를 바꾸어야 겠다. 노트북을 가방에서&lt;br&gt;빼내어 지금까지 한 프로그램을 캡쳐 한 그림을 ACDSee32로 한장 한장 보여&lt;br&gt;준다. 하지만 진짜 프로그램이 아니고 bitmap만 보여 주는것은.. 좀 효과가 &lt;br&gt;없을듯 하고 설명 하면서 자꾸 영어가 꼬이는 바람에 길게 하지 말아야 겠다고&lt;br&gt;생각 한다. 어쨌튼 인사과 이사람은 별로 관심이 없는것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사람과 인터뷰 할거라고 한다. 담당자 인가 부다. 연락 주겠다고 한다. 내일...&lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 하루 지나고 연락 이 없다. 내가 전화 한다. 당황 하지 않고 &lt;br&gt;아주 반가운듯 전화 했다. 글마도 반갑게 받는다. delay가 생겨서 내일 즘 &lt;br&gt;다시 연락 준단다. 금요일 이다. 연락 안왔다. 나도 전화 안 했다.&lt;br&gt;뭔가 잘못 되었다. 분명 Broadvision 경험 자 이어야 하고, 인터뷰 본사람 중에&lt;br&gt;경험자는 나 밖에 없는 거로 알고 있고, 한국 에서 삼성 SDS프로젝트도 &lt;br&gt;해 본 경험 이 있는데 연락 안온다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;주말을 기분 더럽게 보내고&lt;br&gt;월요일 상냥한 목소리로 전화 한다. 지난주 보다 훨씬 가라 앉은 목소리로 &lt;br&gt;전화 받는다. ... 아... 틀렸군 여긴... 생각이 든다. 포기하고.. 그냥 최선을 &lt;br&gt;다해 보자는 생각에 다시 말을 시작 한다..&lt;br&gt;&lt;br&gt;니가 보다 시피 충분히 잘할수 있다는거, 경험도 있고, 문제 없는거,&lt;br&gt;그리고 정말 귀 회사에서 일하고 싶다. 그러니 안되도 좋으니 담당자와&lt;br&gt;인터뷰 주선 해 줄 수 없느냐. 끊고 다시 다음날 연락 이 왔다. &lt;br&gt;3 시간 후 인터뷰 이다. 가는데 50분.. 부랴 부랴.. 허둥지둥..&lt;br&gt;한국 사람과 한국 말로 기가 막히게 다 보여 주고 설명해 주고 충분한 &lt;br&gt;자질을 보여 주었다. 그 사람 하는말 '실력도 우수하고 자신감 있어 보인다.\\&amp;quot;&lt;br&gt;\\&amp;quot;근데 얼마를 원하느냐\\&amp;quot;&lt;br&gt;\\&amp;quot;6만5천 에서 8만5천 사이를 원한다' 했다..&lt;br&gt;약간 웃으며,, &lt;br&gt;&lt;br&gt;\\&amp;quot;그 보다 덜 주면 안하겠느냐?\\&amp;quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 침묵이 흐른다. .................................. \\&amp;quot;그래도 해야죠.\\&amp;quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;... 그럼 일단 인터뷰에 최선을 다해야 겠다고 생각 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;'나중에 연락 주겠다.\\&amp;quot; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그걸로 끝이었다. 기대도 안했지만.. 여기 인터뷰 받은걸로 만족 했다.&lt;br&gt;떨어 져도 좋으니 인터뷰만이라도 받으면 감격 하는게 요즘 실정이다.&lt;br&gt;왜냐,,, 가능성이 있으니깐..&amp;nbsp;&amp;nbsp;아무 연락도 없는거 ....&lt;br&gt;&lt;br&gt;참 절망적이다. 물론 곧 좋아 지겠지만...&lt;br&gt;&lt;br&gt;-- 다음에 또 --</content>
    <postId>23126DB6-78F4-4178-9B2F-C447948B7CCF</postId>
    <pubDate>2002-04-02T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>취업 과정 (4) 한국말로 하는 인터뷰</title>
</post>
