<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>이민와96년계약직으로시작한직장생활이횟수로5년이되었다.&lt;br&gt;계약직으로직장생활을하였기에여러군데의회사에서여러분류의사람들을만날수있었다. 한해한해의직장생활을통해내가경험했던느낌을함께나누고자한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장을 구해야한다는 것은 이민자 뿐만 아니라, 북미인들 역시 힘들고 짜증난는것은 사실이다. 특히 계약직을 가지고 계시는 분들은 프로젝 끝나기 전 2달쯤부터 자신의 이력서을 다시금 다지고 다져 마음에든것을 에이전트에 보낼것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행이도 직장 기회가 많은 분야는 다소 여유을 가져볼수있으나 그렇지 못한 기술분야는 엄청난 스트레스가 아닐수없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적인 생각으론, 인터뷰에 정답은 없다. 중요한것은 인터뷰시 누가 \\&amp;quot;주\\&amp;quot;가 되는냐는 사실이다. 직장이 궁해 마지막이라는 심정으로 임하면 비록 알고있는 사항들에 대해서도 답변을 못하는 경우가 있을것이고, 이곳아니면 다른데 갈수있다라면 인터뷰의 태도는 사뭇 달라진다. 그땐, 자신이 \\&amp;quot;주\\&amp;quot;가 되어 인터뷰을 리드할수있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계약직을 하시는 분들은 많은 인터뷰의 경험을 가지고 있고 나름대로 \\&amp;quot;이렇게 해야한다\\&amp;quot; 라는 생각을 가지고 있을것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경험한 바로는 인터뷰는 다소 \\&amp;quot;운\\&amp;quot;도 따라야한다. 누굴 만나냐가 무척중요하고 빨리 상대방을 파악해야 한다고 느껴진다. 왜, 중요한 시험을 앞두고는 미역국을 먹지않고 두발정리도 하지 않지 않는가. \\&amp;quot;운\\&amp;quot; 이란 단어에 혹, 너무 미신적이지 않냐하시는 분이 계실까봐 노파심에 이야기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말했듯이 인터뷰에는 정답이 없다. 누구나 상투적인 인터뷰에 임하는 자세에 대해서는 잘알고 있다. 50%, 50%이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하여, 나의 경우는 이렇게 대처한다라는 이야기을 하고싶다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 이력서는 가급적 간단하게 작성할려고 노력한다. 하지만, 중요한 단어는 꼭 써야한다. 이유인즉, 많은 회사가 이력서을 스켄할 경우가 있으니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복잡한 이력서는 상대로 하여금 질문을 많이 받을수 있는 관계상 확실하게 이야기 못한다면 간단하게 적는것이 방법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결코, 정확하지 않으면 너무 많이 말하는것은 금물일것이다. 언어가 부족하기때문에 아무래도 많이 이야기 하다보면 자신의 영어의 부족한면이 나올것이고 정확하게 모르는것의 개념을 이야기하기란 더욱 황당할것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자세문제이다. 너무 경직된 자세는 상대방으로하여금 당황하게 만들수있다. 이들은 기술도 중요하지만, 입사후 팀웩을 잘 이루고 일할수있는 파트너을 차ㅊ는 경우가 많다. 신체의 일부분의 접촉은 동서양을 떠나 친밀감을 줄수있다. 하여,가급적인면 가깝게 붙을수있으면 붙어 이야기을 하는것이 좋다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물어보는것이 모르면 약간 딴청을 피워라. 예를들면 기침하면서 상위을 벋어도 되냐고 물어보던지, 아뭏든, 당황하여 모면할려고 하는 인상을 주는 것 보다는 훨씬 자연 스럽게 대화을 이끌수 있다고 생각 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저의 경험을 토대로 말씀드리면, 꼭, 기술력이 좋다하여 체용하는 것이 아니다는 것입니다. 예를들면, 체용하고자하는 기술자가 자신보다 많이 알고 있다고 느낌을 받을 경우 거부하는 경우도 있답니다. 이러한 경우는 정말 힘든 인터뷰가 아닐수 없답니다. 면접은 어느정도는 \\&amp;quot;사람운\\&amp;quot;도 따라 주어야합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 면접기회가 주어지면 가급적이면 회사에서 원하는 기술만 정확하게 이야기하시고 혹, 물어보면 짧게 구름 잡는 식의 일반적인 관심사 이야기을 하시는 것이 바람직하다고 생각듭니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물어보지않는 이야기를 스스로 할 필요는 없다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알고있다하여, 일에 관련 없는 기술까지 자세히 거론하면 아마, 그쪽에서는 다른 분야가 당신에게 알맞을 것 같다고 거절할것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM Mainframe의 경우는 정말 궁지에 몰려 인터뷰에 임하는 경우가 많다. 생각하보아라, 몇달간,직장 없이 놀았던 사람에게 처음으로 인터뷰하자는 연락이오면, 여유보다는 조바심이 우선일것이다. 그만큼 마음의 부담감을 가진다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이전트에게 연락을받게되면 저의 경우는 에이전트와 이야기할때 정확하게 다음과 같은 내용을 주로 확인을 한답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 회사명이나, 인터넷사이트&lt;br&gt;2. 포지션에서 내가 해야할 일&lt;br&gt;3. 팀원및 현재 개발하는 환경&lt;br&gt;4. 몇사람이 인터뷰를 할것인지&lt;br&gt;5. 필기시험 즉, 일반상식이나, 아이큐테스트 정도의 시험은 있는지&lt;br&gt;6. 물론, 봉급문제도 거론하지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기타 다른 사항들의 질문 목록은 상대방이나, 포지션에 따라 다소 다른 질문들을 유추할수 있답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>291FC38B-CA9B-4FAB-82D3-6BB27E49AA2D</postId>
    <pubDate>2001-09-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>인터뷰가두렵다...</title>
</post>
