<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Brendan</author>
    <comments/>
    <content>na님의 글을 읽고, 한 comment 드립니다.&lt;br&gt;아마도 그 세미나는 agent에 의해 이뤄진 것이 아닐까 싶은데요, job seeker의 입장과 경험으로서, 몇가지 언급할 것이 있습니다. 한번 읽어보시죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 할 수 있는한 디테일 하게,&lt;br&gt;고용주나 리쿠르터는 정확한 툴의 이름 버전등을 이력서에서 보고 싶어 합니다.&lt;br&gt;=&amp;gt; tool의 이름이야 당연히 중요하겠지만, version은 별로 적을 필요가 없습니다. 왜냐하면, 사람을 뽑는 입장에서는 그것이 당락을 결정지을 critical factor가 될 수 없기 때문입니다. 그리고 버전을 명기하지 않음으로써, 인터뷰 혹은 전화 통화의 기회까지도 얻을 수 있으며, 그때 순전히 본인의 의사 전달 능력에 따라 모든 문제를 상쇄할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 반복해서 쓰는 것을 두려워 하지 말라.&lt;br&gt;스킬&amp;#49489;이나 툴 네임등을 반복해서 ,&amp;nbsp;&amp;nbsp;자바 자바 자바, 닷 넷 닷 넷, &lt;br&gt;반복되는 수가 많을 수록 고용주와 리쿠르터등에게 당신의 전문성에 대한 확신을 준답니다.&lt;br&gt;=&amp;gt; 일반적으로 skillset은 별도의 section으로 보기 좋게 기술함이 전제됩니다. 그리고, 각 프로젝트 혹은 직장별로 세분화된 경력 부분에서 그런 skill들을 언급함은 나쁘지 않겠습니다. 하지만, 소위 achievement 항목에서까지 그런 것을 나열하여 '~을 개발했다', '~을 구현했다', '~을 설계했다'는 식의 단순하고 boring한 표현은 반드시 피하셔야 할 것입니다. 왜냐하면, 여기서 본인의 영어 실력을 어느 정도 가늠하게 될 것이니까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 워커 폴리스나 웹을 통한 잡 어플라이를 한후, 고용주가 직접 포스트 한 경우가 아닌, 에이전시 컴퍼니가 포스한 경우에는 반드시 전화로 확인해서 다시 어플라이 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;고용주들은 전화 받기 싫어하나, 리쿠르터는 전화를 받고 직접 만나고 싶어한다.&lt;br&gt;=&amp;gt; '반드시'는 아니지요. 물론 지원자에게 전화하고 자기 사무실로 오라고 하는 사람들도 간혹 있습니다. 그러나, 가보면 아시겠지만, 10중 9, 10은 본인의 영어 실력을 알고 싶어하거나, (자세히 들여다봤는지는 모르지만) 이력서를 다시 한번 더 설명 들으려 하는 태만한 자들이 대부분입니다. 제가 여태까지 agent와 전화로 간단한 인터뷰 혹은 제 이력 설명을 10여분 안으로 끝내고 실제 인터뷰를 그 고객 회사와 한 게 부지기수입니다. agent 얼굴 한번 안보고, 목소리 한번 안듣고 인터뷰하고 취직된 적도 있습니다. 지금 저는 자기 사무실로 오라고 하는 사람에게 오히려 핀잔을 줍니다. 그걸 즐겁게 하실 수 있다면 말리지는 않겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 리쿠르터가 전화를 해 온 경우,&lt;br&gt;전화로만 인터뷰 한 다는 것은 뭔가 잘못&amp;#46124;다는 증거. 어떻게 해서라도 만나서&lt;br&gt;포지션에 관한 혹은 자신의 콸러피게이션에 관한 얘기를 하고 싶다고 설득한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;리쿠르터와 만난다면, 당신의 이력서가 탑 5에 들 확률이 높아진다.&lt;br&gt;=&amp;gt; 위 3번에서 설명했듯이, 여러분의 기술과 경력에 박식한 agent는 거의 없다고 보시면 됩니다. 만약 그런 사람이 있다고해도, qualification은 이력서와 간단한 대화로 충분히 증명할 수 있습니다. 인터뷰야 나중의 문제겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 경력은 있는 한 다 쓴다.&lt;br&gt;당신의 경력, 한국에서의 경력은 (셀러리 네고 할땐 , 물론 한국 경력 안친다고 할 꼬얌...허나) 취업의 경우 모두 카운트 된다.&lt;br&gt;=&amp;gt; 별로 관계없는 경력은 적을 필요도 없습니다. 예를 들어, 기술직으로 취업을 하는데, 한국에서 사무직으로 근무한 것을 적을 필요는 없으며, 오히려 본인의 profession에 별로 도움이 안됩니다. 즉, concentrated된 career의 인상을 전혀 줄 수 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6, 당신이 어떤 사람인지, 취미나 속해있는 그룹등으로 꼭 알린다.&lt;br&gt;hobby&lt;br&gt;chess ----&amp;gt; analytical (이거 스펠 어렵군여)&lt;br&gt;basketball---&amp;gt; energetic, team player.&lt;br&gt;=&amp;gt; 나쁘지 않은 부분입니다. 이왕이면, 본인 career 관련 내용이면 더 좋겠고요, 이곳 토론토 혹은 캐나다에서 활동하는 단체라면 금상첨화겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.당신의 스킬&amp;#49489;은 포스트된 requirements에 못 미친다...&lt;br&gt;그래도 어플라이 한다. 뭐 포스트 된데로 툴 다 쓰는 사람 실제 별로 없고, anyhow, no harm to apply,&lt;br&gt;=&amp;gt; 전반적으로 50 ~ 70% 정도를 만족한다면 지원할만하다고 하겠습니다. 하지만, post 자체를 본인이 심도있게 분석해 보실 필요가 있습니다. 뭐하는 회사인지, 왜 이런 사람을 뽑는지 등의 정보를 파악하시면 그에 맞춰 이력서를 꾸미게 되고, 다른 경쟁자보다 나은 feedback을 받을 수 있을 겁니다. 무작정 보내는 '난 안바꿔' 이력서는 별로 효과가 없습니다.</content>
    <postId>3060C6F6-15FC-4A17-A322-4E84D153CAA5</postId>
    <pubDate>2005-12-13T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] 취업 세미나를 다녀와서(캐다나 취업 초년병들 보세여)</title>
</post>
