<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>관리자</author>
    <comments/>
    <content>Job을 구하는 한 방법으로Co-Op 프로그램을 소개하고자 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 개요&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서 취업하기 위해서는 캐나다 근무경력이 거의 필수적이며 캐나다 경력없이는 취업이 매우 어려운 실정입니다. 이는, 세계 각국의 다양한 인력이 모이다 보니 캐나다 회사에서는 검증된 인력, 캐나다 근무경력이 있는 인력을 선호하기 때문입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Co-Op은 Toronto District School Board의 주관으로 캐나다 실무 경험이 없는사람 (학생, 이민자) 들을 위해 마련된 것으로 이 프로그램을 이수한 사람들에게 취업이 될 수 있는 기회를 제공하고 있습니다. 하지만, 취업이 되고 안되고에 대해서 TDSB가&amp;nbsp;&amp;nbsp;책임을 지지 않는다는 것을 명심하시기 바랍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, Co-Op은 캐나다 고등학교 학점을 인정해주는 프로그램이기 때문에, 이 과정을 이수하면 캐나다 고등학교를 졸업한 것으로 간주되어 대학 진학시에도 유리합니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서, 신규 이민자들이 캐나다&amp;nbsp;&amp;nbsp;경력을 갖기 위한 방법중 하나로 Co-Op 프로그램을 많이 선택하고 있습니다. 이 프로그램은 교실수업(5주), 현장 근무(13주)로 이루어져 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ Co-Op 교육기관 (학교명, 주소, 전화번호)&lt;br&gt;&lt;br&gt;1) York Adult Day School : 1700 Keele Street Toronto, 416-392-2300&lt;br&gt;2) Burnhamthorpe Adult Learning Centre : 500 the East Mall, Etobicoke, 416-394-7145&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;3) City Audult Learning Centre : 1 Danforth Avenue Tornoto, 416-393-9740&lt;br&gt;4) Emery Collegiate Institute : 3395 Weston Road Toronto, 416-393-3225&lt;br&gt;5) Maplewood High School : 120 Galloway Road Scarborough, 416-396-6921&lt;br&gt;6) Scarborough Centre for Alternative : 939 Progress Avenue Scarborough, 416-396-6921&lt;br&gt;7) Yorkdale Adult Learing Centre : 38 Orfus Road North York, 416-395-6505&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 학생 모집&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생은 1년에 두번 모집하며2개월 전에 시험을 통하여 선발합니다. 따라서, 원하는 학교에&amp;nbsp;&amp;nbsp;전화를 걸어 언제 모집하는지 사전에 알아 보아야&amp;nbsp;&amp;nbsp;합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 1차 : 2월- 6월&lt;br&gt;- 2차 : 9월- 1월&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 입학시험 및 전형료&lt;br&gt;&lt;br&gt;전형료는 20 $이며 시험은 다음과 같이 크게 4부분으로 나뉘어져 있습니다. 전체적으로 약 3-4 시간이 소요됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;1) 작문 : 현재의 나, 향후 계획 및 희망에 대하여 영작문&lt;br&gt;2) 영어시험 : 토플과 비슷한 패턴의 영어시험&lt;br&gt;3) 수학시험 : 고등학교 수준의 수학시험(이차함수, 방정식, 면적 구하기 등)&lt;br&gt;4) 인터뷰 : 선생님과 여러가지 인터뷰 &lt;br&gt;&lt;br&gt;시험이 끝나면 그 자리에서 합격자를 발표하며 탈락자에게는 왜 떨어졌는지에 대해 채점 점수 공개 및 부족한 부분에 대한 조언을 제공합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 수업료 / 수업시간&lt;br&gt;&lt;br&gt;1) 수업료 : 40 $&lt;br&gt;2) 수업시간 : 월-금(8:45-1:15)&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;▲ 수업방법&lt;br&gt;&lt;br&gt;1)&amp;nbsp;&amp;nbsp;5주 교실수업 (학교마다 수업 방식이 다르리라 생각 함) &lt;br&gt;&lt;br&gt;본인의 경험을 이야기 하면, 매일 학생들이 돌아가면서 신문에 나오는 시사성 기사를 가지고 20여분 동안 Presentation 및 토론을 학생들 앞에서 주관 해야합니다. 또한, 시사성 기사를 매일 Dictation하는데, 이는 여러 이민자들의 각기 다른 발음을 익히기 위함이라고 할 수 있습니다. 그리고 남는 시간에는 캐나다 정착에 필요한 내용 (예: Health, 노동법, Driver’s License…) 에 대해 외부 강사가 초빙되어 정보를 제공합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;교실수업 2주가 지나면 본인이 취업을 하고자 하는 회사를 직접 찾아서 학교에 제출해야 하고,&amp;nbsp;&amp;nbsp;학교에서는 이를 기초로 하여 각 회사에서 의뢰한 구인정보와 함께 적합한 사람(전공 및 경력자)을 선택, 인터뷰를 볼 수 있도록 해줍니다. 인터뷰를 하는 회사에서는 본인뿐만 아니라 다른 Co-Op학교에서 추천된 Co-Op학생들 중에서 한명을 뽑기 때문에 인터뷰를 잘 해야 한다는 것이 관건이라 하겠습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;만약 본인이 선택되었다면, 5주 교실수업 이수후 본격적으로 그 회사에서Volunteer로서 13주를 근무하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5주 교실수업이 끝나면 1차적인 취직 기회는 끝난 것과 같습니다. 따라서,&amp;nbsp;&amp;nbsp;이때까지도 취직이 안된 사람들은 13주 안에(월요일만 학교에 나감) 될 수도 있지만 그 기간내 된다는 보장은&amp;nbsp;&amp;nbsp;없습니다. 다시 말해서, 되면 다행이지만, 안 되었을때 18주를 허비 했다고 후회할 수도 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;2) 13 주 현장(회사) 근무&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;매주 월요일은 취직이 된 사람이든 안된 사람이든 모두 학교에 출석하게 됩니다. 이는, 현장 근무의&amp;nbsp;&amp;nbsp;분위기/느낀점 등을 다른 사람과 공유하기 위함입니다. 5주간 교실수업 동안 취직을 못한 학생들도 이날은 참석을 해서 취직한 학생들의 캐나다 직장 소감을 통해 간접적인 정보도 얻고 어떻게 하면 취업을 할 수 있을까에 대한 아이디어도 얻을 수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;화요일에서 금요일은 회사에 나가 근무하게&amp;nbsp;&amp;nbsp;됩니다. 근무기간 동안은 Volunteer 로서 무보수로 근무하게 되며, 13주 현장 근무 후 계속 일하느냐 못하느냐는 회사상황 및 개인 능력에 따라 좌우하게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 소감&lt;br&gt;&lt;br&gt;Co-Op 프로그램은 Job을 찾는 하나의 방법 일 뿐, 절대적인 것은 아닙니다. Co-Op 프로그램을 주관하는 학교에서도 자기네는 Job Agency가 아님을 스스로 강조합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;개요에서 취업을 하기위해 캐나다 경력이 필요하다고 했는데 주위에 아는 사람은 캐나다 경력이 없을 뿐 아니라 인터뷰도 없이 동료의 소개로 빈자리가 생겨 Job을 찾은 경우도 있습니다. 이와같이 운(?)도 있어야 하고, 아무튼 정답은 없는 것 같습니다. 단지, 이러한 노력은 빠른 시일 내에 Job을 찾기 위한 하나의 방법 일 뿐이라는 것을 다시 한번 말씀드리고 싶습니다. </content>
    <postId>3934F0BE-93B8-4CB1-AE75-DC64C0A58A93</postId>
    <pubDate>2002-04-01T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>Co-Op 프로그램 소개</title>
</post>
