<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>전산인</author>
    <comments/>
    <content>안녕하십니까.&lt;br&gt;저는 내년 5월 랜딩예정이며, 한국에서 기존 해왔던 10년 이상의 경험을 무시하고? 전산쪽일을 향후 생의 업으로 삼고 싶어하는 사람입니다. 또한 나이도 약간 많습니다.&lt;br&gt;그래도 앞으로 즐겁게 일할 시간이 훨씬 많이 남았거던요.&lt;br&gt;기존 수년 혹은 십수년 전산에 몸담아 왔던 선배님들도 취직에 상당한 애로점이 있다는 것을 잘 알고 있습니다만 그래도 도전해볼 생각입니다.&lt;br&gt;Coska 싸이트에서 강동욱씨에게 여러가지 정신적인 도움을 많이 받고 있습니다.&lt;br&gt;이 지면을 빌어 강동욱씨에게 다시 한 번 감사드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생에 몇번씩의 기회와 방향 전환이 있다고 했는데 요즈음이 그 방향전환중 하나가 아닌가 생각되어 집니다.&lt;br&gt;그 전환을 위해서 여러 전산 선배님들의 조언이 필요합니다.(영어에 대해서는 조언의 대상에서 제외)&lt;br&gt;도와 주십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저에게 맞고 향후 장래성과 전문성이 있는 프로그램이 어떤 것일까 이곳 저곳 기웃거리고 주위 여러사람의 의견을 경청하고 있으나 각자 의견이 다르고 방대한양의 정보에 파묻혀 있습니다.&lt;br&gt;선택의 가장 바람직한 방향은 &lt;br&gt;1.본인이 흥미 있을것(기본이며 가장 중요한 사항이겠지요)&lt;br&gt;2.장래성이 있을 것(수요와 공급이 잘 맞아야 겠지요)&lt;br&gt;3.전문성이 있을 것(무서운 말인데, 한가지만 잘 알안다고 해서 전문가 인증o pr?힘들다고 생각합니다. 범용성이 바탕이 되어 있지 않으면 창의적인 전문가가 되기 힘들겠지요)&lt;br&gt;4.Making Money 등등....&lt;br&gt;&lt;br&gt;Main Frame쪽은 교육 및 기회가 적어 접근이 힘들고, &lt;br&gt;Web쪽을 기본으로 한다고 해도, &lt;br&gt;OS에 따른 차이-Linux, Win2000 S&lt;br&gt;기능-Web Master(Server,DB), Designer(Photoshop, Illustrator, Flash), Programmer&lt;br&gt;프로그램-DB(SQL, Oracle..), ASP/PHP, Java...., HTML/Javascript....&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; + VB, C++(Online Prg) 등등&lt;br&gt;&lt;br&gt;저의 짧은 생각으로는 Web쪽을 한다면, 기본적으로 시간이 걸리더라도 장기적인 관점에서&lt;br&gt;1.Web Design Program : Photoshop, Illustrator, Flash, HTML/Javascript :Web에서 기본?&lt;br&gt;2.Web server : Window 2000S 또는 Linux, DB&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(OS만해도 장난이 아닌데..쩝..)&lt;br&gt;3.최종적으로는 Program-Java 전문가.....??????&lt;br&gt;&lt;br&gt;꿈 깰까요. 얼마나 깊이 있게 다루느냐에 따라 달라지겠지만 상기 과정을 대충한다고 하더라도 배우는데만 2년은 &lt;br&gt;족히 걸릴 것 같네요.&lt;br&gt;그렇다고 Java를 먼저 배울수는 없을 것 같고,...쩝...#%$&amp;??????&lt;br&gt;&lt;br&gt;물런 전문가가 되기 위해서는 실무Project들을 수행하는 과정중에서 &lt;br&gt;부족하거나 요구되는 기능/Program들을 하나 하나씩 추가 해서 본인것으로 소화해나가야 하겠죠.&lt;br&gt;보안, Flash, Design, DB, XML....&lt;br&gt;그중에서 본인의 전문적인 영역이 결정되는 것이 아닌가 생각됩니다만...&lt;br&gt;&lt;br&gt;전산쪽을 입문하는 저의 경우(완전히 문외한은 아닙니다. 제가 전자공학을 전공했고 실무적으로는 옛날에 어셈블리 경험이 있습니다, Flow Chart는 잘 짭니다. ^^), &lt;br&gt;특성을 찾기 위해서 모든 프로그램을 먼저 섭렵해볼 수도&lt;br&gt;없는 문제이고, 여러 선배님들의 입장에서 만약 새로 전산쪽을 시작하신다면 &lt;br&gt;캐나다의 시장 및 특성을 고려한 어떤 program을 단계적으로 공부하겠느냐 &lt;br&gt;하는 것이 제가 바라는 조언의 내용입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저의 향후생각은 랜딩전까지 한국에서 배워야 할 것과 캐나다에서 배워야 할 것을 계획하고자 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방향잡는데 길이 되어 주신다면 감사하겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안녕히 계십시요. 그리고 건강하시길 소원합니다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>3937C1F0-08A5-4D4F-8749-18DB177B65D8</postId>
    <pubDate>2002-07-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>도와주세요</title>
</post>
