<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강동욱</author>
    <comments/>
    <content>어쨌튼 밤새어서 최근 기술인 Microsoft의 .NET기술로 나의 개인 정보 dataware house를 탐색기(explorer)와 같은 모양으로 개발 했다. 3tier(3단계로 분산되어 있는 웹서버 설계 구조)로 나누어서 xml 프로토콜로 통신 하도록 .NET Webservice로 구현 하고 client는 ASP.NET으로 하여 개발 했다. 이미 오래 전에 VC++로 만들어서 쓰고 있는 나의 프로그램을 모델로 하여 웹으로 구현해 보았다. 즉 OUTLOOK과 비슷하게 만들어 보았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이걸 주말, 금요일 부터 일요일 밤 새벽까지 하여 준비하고, 전에 회사에서 영어로 작성한 직접 사인된 reference 편지를 받아서 그걸 스캔하여 프린트하고 원본도 가져 가려고 했다.(준비한 내용은 5-1 참조, 현재 여긴 5-3) &lt;br&gt;노트북과 그안에 있는 나의 프로그램들, 스크린&amp;#49405;들 웹서버와 내가 최근에 개발한 웹 Application하나 그리고 전에 개발중에 내가 작성한 document 이쁜것 몇개 등등.. 최대한 준비를 해보려 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;위 내용을 보고 '와! 대단한 준비다. 어떻게 그걸 다 준비 하고 개발하고 하지? 또 .NET은 또 머야? 들어는 봤지만...\\&amp;quot; &lt;br&gt;이렇게 생각 하는 사람들도 있을것이다. 하지만 몇번 인터뷰에 떨어져 봐봐요. 달리 생각이 없다. 기냥.. 이대로는 안되겠다는 생각이 점점 들고.. 스스로 진화 한다. 즉 되도록 해야 겠다는 생각 뿐이다. &lt;br&gt;조국을 뒤로 하고 여기 까지 짐싸들고 처자식 다 데리고 올 용기와 추진력 있는 사람이라면 누구라도 몇번 떨어졌는데 계속 같은 방식으로 시도 하진 않을 것이다. 누구라도 진화 하게 되죠.&lt;br&gt;하지만 시간을 절약하려면 그 심각성을 더 일찍 깨달을 수록 돈과 세월을 아낄수 있다는 거죠. 요즘처럼 인터뷰 기회도 자주 없으니.. &lt;br&gt;한번 한번이 아주 중요할 밖에... 하지만... 혹자는... &lt;br&gt;&lt;br&gt;'헉.. 난 그런 기술이 없는데 내가 지금까지 할줄 안건.. 블라 블라 밖에 할줄 모르는데...?'... &lt;br&gt;&lt;br&gt;웬 죽 쓰는 소리.. 블라 블라를 할줄 알면 다른것도 금방 배우지 않겠어요? &lt;br&gt;내가 아는 사람은 한국에서 메인 프레임만 했다는데.. 물론 PC Window 나 이런것에 관심은 있었겠죠. &lt;br&gt;여기 와서 기냥 밤새서 공부하고 해서.. Visual Basic 그리고 java로 나보다 먼적 취직 했고 지금 잘다닌다네요. &lt;br&gt;또 영어는 잘하냐고요? 나랑 비슷하거나 또는 거기서 거기죠. 하지만 co-op하면서 사장과 인간관계를 좀 돈독히 하면서 계속 새벽까지 메센져에 'OnLine'으로 나타나 있는걸 보았고.. 이거 저거 계속 물어도 보고... 물론 인제 시작이라 더 열심히 해야 겠지만, 전에 메인 프레임할때는 머.. 컴퓨터 걸레질만 한건 아니지요.. 프로그램도 짜고 operating하고 다 비슷한거 아니요? 다 기본 가락이 있는데 .. 다 그게 그거지. 컴과 비슷한걸 해본 사람은 이미 개념이 있으니, 첨엔 다 새로운 개념과 기술에.. 그 무겁고 답답한 느낌(즉 무식한 느낌)을 받지만, 대충 이해하고 분위기 파악하는데 얼마나 걸리우? 기껏해야 1,2주도 안걸리징. 첨 컴 하는 사람은 패죽여도 몰라요. 아무리 설명 해도 이해 안가요. 남들이 말하는 첨단 기술을, 1,2주에 따라 갈수 있으면.. 그건 누워 떡먹기지.. 하옇튼... 모른건 배우면 되죠.. &lt;br&gt;저도 여기 와서 여기 저기 모두 resume보내다 보니 공부할게 많아서.. db2, websphere등등.. 새로운 기술도 무자게 공부했죠. 이력서를 여러곳에 보내다 보니.. 안해본걸 해 보았다고 거짓말 할 수는 없고, 일단 공부를 해야 하니깐, 물론 영어랑 병행할려고 도큐먼트를 정독으로 많이 읽고 인터넷에서 멀티미디어 세미나 동화상 같은거 받아서 듣는둥... 여러 가지로 하긴 했지만,&lt;br&gt;결코 그리 열심히 하지는 않았다오. 목표가 뚜렷하지 않아서... 오지도 않는 인터뷰 요청을 기다리며 하는 공부란.. 참.. 음악도 없이 춤추는 연습하는 꼴이었지요. 그래서 억지로 하긴 했지만.. 잘 안되었죠. 집중도 안되고, 재미도 없고, 맘고생만 되는거죠 머.. 하지만 rule이 있어야 겠더군요. 스스로를 관리 하려면.. 그건... '멈추지 말자' 였죠. 하기 싫어서 안하게 되면.. 기냥 그거.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;'에구 요즘 영어 공부 제대로 한지.. 4일이나 되었네...' &lt;br&gt;'에구 요즘 .NET 공부좀 하려고 했는데 일주일째 제대로 한번 못해보았네...'&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런식이면 좀 문제가 있겠죠. &lt;br&gt;이러면 스스로 불안감과, 절망감이 점점 더 강해지고 그 중압감에 눌려 점점 의기 소침해지고.... 신경질적으로 민감해지고.. 조국이 그리워지고, 와이프와 가끔 싸우게 되고,... 괜히 밥맛이 없어도.. 내가 취업을 못해서 반찬값에 팍팍 못쓰는 구나... 외식 함 하고 싶지만.. 내가 취업을 못해서.. 참아야 하고.. 차에서 이상한 소리가 나도.. 내가 취업만 했다면 더 좋은차를 샀을 텐데... ......... 모든걸 '내가 취업을 못해서'로 연결시키게 되면서 힘들어지기 시작하죠. &lt;br&gt;하지만.. 하옇튼 멈추지 말고 계속 먼가를 해야만 그나마 스스로 난 최선을 다하진 못할 망정 노력하고 있으니 시간이 걸릴 망정 난 취업을 할 수 있을거란 기대는 할 수 있죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어쨌튼 인터뷰가 있기 서너 시간전부터 준비를 하고 완전히 준비된 상태였지만 불안함을 이기지 못한채, &lt;br&gt;계속 이거 저거 점검하고 사워를 하고 면도를 하면서 거울에 비친 내 모습은 어느때 보다도 초췌한 모습을 감출수 없었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘따라 너무나 나이 들어 보이는 얼굴의 아저씨가 거울에 힘없이 서서 깔끔하게 보이려고 면도하며 인터뷰를 위해 가꾸는 모습을 보면서 웬지 무거운 마음이 모든 나의 감정을 눌러 버리는 느낌이었다. 아니.. 그 느낌도 느끼지 못하는 듯 했다. 아무 생각이 없었다. 아무 생각도 하기 싫었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;(모두 나중에 생각해 보니 그런것 같았다.)&lt;br&gt;어떤 걸 생각해도 기분이 좋지 않은것만 자꾸 떠오르려 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 옛날(?) 한국에서 가벼운 마음으로 이력서 하나 들고 전혀 준비하고 가지 않아도 인터뷰때 자신감 넘치게 그동안 해온 경험과 지식을 맘껏 나불거리던 걸 생각하면, 지금은 너무나 자신이 없었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;모든게 영어 때문이다. 원수같은 영어.. 영어 공부하려 하면 뭐든 다 얘기 할것 같은데.. 막상 의견을 얘기 하려 하면 ... 뭐 이렇게도 할줄 모르는 표현이 많은지 놀랠뿐이다. &lt;br&gt;그건 한국말 표현력의 내 언행 습관 때문인지도 모른다.. 난 참 말담을 좋아한다. 즉 말이 많다. 재미있게 얘길하기 좋아하고 듣는 사람이 재미있게 내얘길 들어 하는걸 참 좋아 한다. 아직은 머리속에서 한국말로 먼저 말들어 지기 때문에 뉘앙스와 감정이 내포된 한국말을 수학 공식같은 영어로 조합 하려니 그것이 안되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어릴때 학교 다닐때 선생님이 보건데.. '주위가 산만한 아이' 딱 이거 였다. &lt;br&gt;근데 여기선 산만하긴 커녕, 아주 소심하고 말이 없는 아이(?)로 보일테니.. 난 속으로 을마나 답답한지 사람들은 모를것이다. 어쨀땐 정말 속 터진다.. (또 이야기 새었군..) &lt;br&gt;&lt;br&gt;하옇튼 양복을 다 입고 머싯게 .. 내꼬타이 매고... 무거운 노트북 든 가방을 들고 그 회사로 간다. &lt;br&gt;집을 나설때 왜 이렇게 자신감이 없던지... 한번도 그런적 없었다. 아무 준비도 없이 인터뷰 갈때도... &lt;br&gt;완전 망치고 온날도... 그건 어쩌면 전에 인터뷰 한곳은 실은 내가 별로 일하고 싶지 않은 분야라, 비록 안되어도.. 어쩌면 조금은 다행이다.' 라고 할수 있었고 오늘 가는 곳은 정말 붙고 싶은 회사다. 바라는 바가&amp;nbsp;&amp;nbsp;간절했기 때문에 그 반대로 점점 자신감은 더 없었다. 여기 토론토에서 Windows end user용 프로그램 하는 곳은 정말 드믈다. 난 그걸 제일 좋아 하고 또 customer와 직접 접촉할 필요없어서 영어가 딸리는 나에게 적격이기 때문이다. 와이프는 속으론 어떻게 생각할 지언정 위로도 해주고 밝은 미소로 가는 나를 격려 했다. 하지만 아무 도움도 되지 않았다. 물론 마이너스는 아니었다. 그냥 난 cheer up이 될 상황이 아니 었나 보다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;몇번씩 지도를 확인하고 난 노트북이 든 무거운 가방을 들고 비걱거리는 10년이 넘은 차를 타고 그 회사에 40분전에 도착했다. 차 안에서 원고(?)를 들고 계속 연습하려 했다. 정말 하기 싫었다. 하지만 그냥 했다. 그냥 시험치고 나서 '시험 전 쫌만 더 볼걸...' 라는 후회는 하기 싫어서.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문을 들어서서 '누구랑 약속이 있어 왔다' 라는 말을 하기에도 힘겨울 정도로 긴장되어 있었다. &lt;br&gt;그렇게 여러번 했던 말이 건만.. 긴장 되면 자꾸 한국말로 나오려 한다. 휴우... &lt;br&gt;긴장이 안풀린다. 가벼운 마음으로 안된다. 긴숨도 쉬어 보지만.. 휴먼리소스(인사과)의 백인 아줌마가 아주 좋은 인상으로 활짝 웃으며 인사를 한다. 난 모든 인사나 대화때 마다.. '땡큐'를 잊지 않았다. &lt;br&gt;그소리 싫어 하는사람 하나도 없을 것이고, 해야 할때 안하면 무자게 rude할 수 있기 때문이다. &lt;br&gt;다행히 HR에서는인터뷰가 아니라 거의 앙케이트 조사 같은 형식적인 질문이 대부분이고 쉽게 할수 있었다. &lt;br&gt;계속 생글생글 웃으면서.. 흐흐 나도참.. 전혀 웃음이 나올 상황이 아니어도 그럴수 있다는게 믿어지지 않았지만, 그래도 사회 생활 오래하면서 그런건 당연하고, 오늘은 내가 비록 엔지니어지만, 커다란 비지니스를 하는 날이란걸 간과(무시) 해서는 안된다는 사실이다. &lt;br&gt;난 잘 하였다. 영어는 서툴렀지만 몇번의 실패 인터뷰에서 배운 경험을 바탕으로 ... &lt;br&gt;두번째는 엔지니어와 인터뷰... 누구랑 인터뷰할것이라 자세히 소개해 주었다.. 하나도 안들렸다. &lt;br&gt;하지만 그게 개발자라는건 눈치로 알았다. 모두 알아 먹은양 'OK, thanks' 라고 생글거리며 무자게 친한척 미소지었다. 나이 먹은 할머니에 가까운 그 아짐(아줌마의 줄인말)은 겉으로만 웃는게&amp;nbsp;&amp;nbsp;아니라 정말 좋은 사람 같았다. 나중에 확인 했지만 진짜로 친절하고 웃음이 아주 많은 소녀 같은&amp;nbsp;&amp;nbsp;할머니 였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째 백인 개발자가 친절히 자기 사무실로 안내하고 지네들이 개발하고 있는 프로그램을 보여 주면서 설명해 주었다. 하나도 안들렸다. 하지만 무슨 얘길하고 있는지 감 잡을수 있었다. 뻔한내용 이었기에.. 그리고 질문만 아니면 알아 먹을려고 발버둥치지 않았다. 요거 저거를 설명하면서 너라면 어떻게 하겠냐? 할수 있겠냐?를 물어보자 '너우... 프라블람' 했다. 덧붙여서.. '아켄 두잇.. 베리이 수운'.&amp;nbsp;&amp;nbsp;했다. 알게 머야.. 기냥.. 잘한다고 해야지.. 사실 자신도 있었다. 그러고는 기본적인 태스트를 하겠단다. &lt;br&gt;포인터 두개를 받아서 스트링 복사 하는 함수를 짜보란다. 그래서 &lt;br&gt;char *strcopy(const chat *src, const char* tar) &lt;br&gt;{ &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;char *t = tar; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;while(*src)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; *t++ = *src++; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;return tar; &lt;br&gt;} &lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 간단하게 했다.. 하지만.. 긴장 되어서.. 첨에 src가 NULL인지 체크하지 않았다. &lt;br&gt;인터뷰어가 그래서 그래야 되지 않겠냐고 나한테 물어 보았다. 그니깐.. 굉장히 아쉬운 실수를 한냥... &lt;br&gt;놀래며.. 부리나케.. &lt;br&gt;윗 부분에.. &lt;br&gt;if(src == NULL) return NULL; &lt;br&gt;을 집어 넣고.. 웬지 실수를 만해 하려는냥 무언가 더 보여 주어야 한다는 압박감에.. &lt;br&gt;난 이런 스타일을 좋아 하지 않고.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;for(int i=0;src[i];i++) &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;tar[i] = src[i]; &lt;br&gt;&lt;br&gt;와 같은 스타일로 보통 개발한다. 왜냐하면 읽기 편하기 때문이다. 라고... &lt;br&gt;위의 것은 니가 좋아 할것 같아서.. 라고 덧붙였다. 하지만 별로 신통치 않은 표정이었다. &lt;br&gt;아까까진 미소짓고 있었는데 표정이 굳어 있었다. 왜일까... &lt;br&gt;그건 내가 이거 저거 떠들어 대면서 서투른 영어를 구사 했기 때문이다. &lt;br&gt;또한 다른 테스트로.. 100개의 숫자가 섞여 있는데 그중 가장 큰 3개를 골라 내려면 어떻게 하겠냐? 라고 물었다. 난 또 말로 하면 점수 깍일것 같아 빠른 속도로 화이트 보드에 마구 소스를 써내려 갔다. 그러자, 긴장 해서 인지 갑자기 숫자 세개를 어떻게 할건지 막히었다. 잠시 주춤한 사이에 굳은 표정으로 그냥 말로 하라고 했다. 그래서 모든 숫자를 loop안에서 세개의 숫자와 비교 한후 더 크면 바꿔치기 한다고 했다. &lt;br&gt;그는 좋다고 했다. 내가 보긴 별로 좋은것 같지 않았다.... &lt;br&gt;그러고는 좋은 영어학원을 소개시켜 준다느니.. 개뿔도 없는 소릴 하기 시작했다. &lt;br&gt;속으로...... 아... 틀렸구나 여기도.. .. &lt;br&gt;그냥 느낌이 왔다. 표정을 보면 그냥 안다. 3살 아기도.. 엄마가 기분 좋은지 나쁜지 안다. &lt;br&gt;그래서.. '좋아.. 이렇게 된김에...' 기냥 이판사판이다.. 라고 생각 하고.. &lt;br&gt;'내 생각이 너는 나의 영어에 실망한것임에 틀림 없다. 내 영어가 그렇게 테레블 하냐?' 라고 물었다. &lt;br&gt;그는 그렇게 테러불 하진 않다고 하면서 'but' 하였다. 그럼 그렇지.. '밭' 나올줄 알았어.&lt;br&gt;컴뮤니케이션이 잘 되어야 일을 할 수가 있다고 했다. 여긴 도큐먼트 보단 말로 주로 모든 업무가&amp;nbsp;&amp;nbsp;이루어 진다고 했다. 벤쳐 기업이다 보니, 속도가 중요하고 자유로운 토론이 많이 이루어 진다고 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 내가 물었다. '내가 한말 못알아 먹겄냐?' &lt;br&gt;또, '내가 지금 니말 못알아 먹냐?' 라고 물었다. 사실난 별로 못알아 먹었지만.. 알아 먹은척 했다. &lt;br&gt;그: 지금은 괜찮다.&lt;br&gt;나: 근데 뭐가 문제냐? &lt;br&gt;그: 내 생각엔 영어 공부를 좀 해서 취업하는게 좋겠다. 요즘 안하냐? &lt;br&gt;나: 무자게 밤낮으로 한다. (거짓말) &lt;br&gt;그: 어느 학원 다니냐? &lt;br&gt;나: 안다닌다. &lt;br&gt;그: 학원을 다녀야 발음 교정 부터 정상적으로 배운다. 내가 좋은 학교 소개 시켜줄까? &lt;br&gt;나: 학원 많이 다녔다. 거기서 배울거 다 배웠다. 훈련이 안되어서 집에서 훈련 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;알고도 표현이 서툴다. 문법도 다 안다. 근데 더이상 안 는다. 일단 일을 시작해야 진짜 영어가 늘것 아니냐? 니는 어떻게 생각 하냐?(와류유 띵끄?) &lt;br&gt;그: 그말도 맞는것 같다. 하지만 ... 너 온지 얼마나 되었냐? &lt;br&gt;나: 1년도 안되었다. &lt;br&gt;그: 근데 왜 그렇게 서두르냐.. 다들 2,3년씩 영어 공부 하고 하는데.... (이게 누군 그걸 몰라서 그러냐?) &lt;br&gt;나: 나 돈도 별로 없고 시간도 별로 없다. 처자식도 먹여 살려야지.. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;그러고 나처럼 주욱 일만 해 오다가 집에 있으니 일하고 싶어 죽겠다. (i'm dying to work.)&amp;nbsp;&amp;nbsp;먼저 일을 하게 해달라. 너가 생각하기에 실력이 있는것 같으면, 함 시켜 보고, 어 땜에 같이 일 못하겠으면 기냥 잘라라.(just kick me out) &lt;br&gt;그: (약간 웃으며) 나도 이민자다 17살에 와서 2년 동안 영어 공부 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 그의 맘이 긍정적으로 돌아 서고 있다는걸 느꼈다. 나도 약간의 안도감과 기분이 좋아 짐을 느껴서 좀 신이 났다. 그러고는 그 여새를 몰아서 내가 노트북에 해온걸 보여 주겠다. 스크린 샷을 다 보여 주고.. 특히 여기서 개발하고 있는 프로그램과 비슷하게 보이는 것들을 중점적으로 보여주며 설명했다. &lt;br&gt;인제 그도 영어가 서툴러도 받아 드리는 표정이었다. &lt;br&gt;어떻게 보면, 영어를 잘하는척 하는것도 중요하지만 상대편이 이미 그사실을 기정 사실로 받아들이고 인정하도록 설득하는 것이 중요하다고 느꼈다. 내 자료들을 보고는 만족하는것 같았고.. &lt;br&gt;사실 난 그때 한 얘기는 하나도 기억 안난다. 대개 흥분했었나 보다. &lt;br&gt;그리고는 한사람과 더 인터뷰를 해야 한다고 했다. 매니저라고 하는것 같았다. 나중에 보니 이자가 Vice president로 매니져 보다 높았다는걸 알았다. 매니져도 인상이 좋고 미소를 지으며 인터뷰를 시작했다. &lt;br&gt;사실 백인들은 인상을 더럽게 쓰지만 않으면 대부분 잘생겨서 인상이 좋다. &lt;br&gt;(여자들은 고런데 넘어 가면 안된다. 그 놈들은 여자를 더 속이기 쉽도록 진화가 외모로 더 잘 되어 있기 때문이다. 착한 마음과 너그러운 마음으로 진화한 아시안, 특히 한국 남자들이 인생을 살아가기엔 좋은 배우자라는걸 여자들은 아는지 모르는지... ) 이야기 또 딴데로 새네.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하튼.. 그런데.. 그 매니져 영어 세상에.. 읔.. 어디 발음인지 1분 동안 나한테 뭔 얘기 했는데.. 한단어도 못챙겼다. &lt;br&gt;확 올라오는 긴장감과.. 당혹감.. .. 그리고 화이트 보드에 그림까지 그려가며 한참 얘기 하는데... &lt;br&gt;난 끄덕 거리며 황당한 느낌으로.. 계속 보다가.. 갑자기 그가.. 뭔가 물어 본듯한 억양으로 얘기하곤.. 나에게 response를 기다린다.. &lt;br&gt;헉.. 이거 뭐라 해야 하나.. 정말 황당하다.. 아주 특이한 억양과 그리고 그 놀라운 스피드... 아주 작은 입으로 새처럼 조잘 거리더니... 독일말 같기도 하고.. &lt;br&gt;그래서 난... &lt;br&gt;'잘 이해 하였다. 아주 좋은 설계다. 음.. 근데 나 한테 뭐 물어 보았냐?' (어색한 웃음 지으며) &lt;br&gt;매니져: 아니다. 그냥 내가 설명 하고 있는거 다 이해 하고 따라 오는지 궁금해서.. (대충 이렇게 말한것 같았다) &lt;br&gt;나: 그래 아주 흥미롭고 내가 이미 비슷한걸 해본적 있다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;몇마디 더 대화후... 서로가 의사 소통이 껄끄러움을 느꼈다. 더이상 속임수(?)를 쓰고 있다는걸 들키고 싶지 않았다. &lt;br&gt;또 내 영어가 좀 완벽(?)하지 않다는걸 너도 잘 느꼈지? 라고 얘기 하곤.. 하지만 일하는데 문제가 없을것이다. 근데 의외로.. 그는.. &lt;br&gt;'너의 발음이 아주좋다' 고 했다.. 크으.. 하긴 내 발음이 좀 좋긴 하지.. 물론 영어는 잘 못해도 흉낸 잘내니깐...흠.. 마음이 놓였지만 좀 불안한 마음은 감출수 없었다. 그냥 다행이다.' 라고 생각 했다. &lt;br&gt;그러고는.. 내친김에... 이런 프로젝트를 c/c++로 하면 많은 문제와 버그가 발생할 것이다. 내가 여기서 일하게 되면 그런 문제점들을 다 해결하겠다. 난 문제해결 즉, 디버깅에 아주 능하다.' 라고 했더니.. &lt;br&gt;그가 맞다고 했다.. 아주 문제점이 많으며 또 몇가지 예를 보여 주었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;.. 읔.. 그 매니져가 지금 이 글 쓰고 있는데 뒤로 다가 와서 나를 보고 있다... 창을 살짝 숨기고.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나중에 이어서 해야 겠네요.. 후우.. &lt;br&gt;</content>
    <postId>43AC4CFD-D6EA-4155-9CC7-61791EED38B2</postId>
    <pubDate>2002-04-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>취업 과정 (5-3)-어디 강가에서 울고 있나?</title>
</post>
