<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>임정숙</author>
            <date>2003-06-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>&lt;a href=http://www.hotjobs.ca/htdocs/tools/index-ca.html target=_blank&gt;http://www.hotjobs.ca/htdocs/tools/index-ca.html&lt;/a&gt;</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>인터뷰를 많이 해본 사람은 나름대로의 방법과 여유가 있어 걱정이 없지만 처음 접하는 초심자에게는, 인터뷰 날짜가 잡힌 것에 대해서는 기쁘기 그지없지만, 풀어야 할 숙제임에는 틀림없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰를 어떻게 하는 것이 좋은가에는 특별한 정답은 없지만 입장을 바꾸어 생각하면 좋은 답을 찾을 수 있습니다. 만약 당신이 매니져라면 어떤 사람을 뽑을 것인지를 생각해 보세요.실력은 좋은데 성격에 모가 난 사람, 영어가 조금 마음에 걸리는 사람, 뭔지 모르게 같이 일하기 싫은 사람, 등등 그런 사람을 당신이라면 채용하겠습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;채용절차는 회사마다 조금씩 다릅니다. 매니져가 1차로 인터뷰를 하고 2차로 인사부가 하는 회사, 매니져와 인사부 직원이 동시에 인터뷰하는 회사, 3차 심지어 4차까지 가는 회사, 등등 여러 형태가 있지만 중요한 것은 얼마나 좋은 점수를 얻느냐하는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채점은 구체적인 기준은 없지만 크게 실력(50점), 영어(30점), 성격(20점) 3항목으로 나눌 수 있습니다. 실력은 필수항목이고 또한 항목 낙제점수가 있을 수 있습니다. 예를 들어, 몇점이라고 얘기는 못하지만 매니져가 느끼기에 영어가 많이 부족하다 싶으면 곤란하겠지요. 물론 실력이 월등해서 채용되는 경우도 있습니다만...&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰 가시기 전에 다음 사항을 염두에 두시면 많은 도움이 되리라 생각합니다.&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;[사전 준비사항]&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) WEB 또는 전에 그 회사에 근무했던 사람, 등 가능한 모든 경로를 통해 해당 회사에 관한 모든 정보를 수집한다. (연매출, 업계순위,이슈화된 문제,...)&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) 예상질문에 대한 답을 준비한다. 예를들어,&lt;br&gt;- 자신에 대해 간단하게 소개하시오&lt;br&gt;- 왜 이 회사를 택했나?&lt;br&gt;- 당신은 어떻게 이 회사에 기여할 것인가?&lt;br&gt;- 당신의 장,단점은?&lt;br&gt;- 기술적인 질문. (본인이 가지고 있는 기술및 경력을 어떻게 설명할 것인가 잘 정리한다)&lt;br&gt;- 성격에 관한 질문.&lt;br&gt;　ｏ 다른 부서와 관련된 문제가 발생했다. 당신은 어떻게 처리하나?&lt;br&gt;　ｏ Pager 차는 것에 대해 어떻게 생각하나?&lt;br&gt;　ｏ 기타 ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;(3) 인터뷰 끝에 매니져는 항상 당신에게 질문할 기회를 준다. \\&amp;quot;궁금한 사항이 있느냐?\\&amp;quot;라고. 이때 반드시 그 회사에 관심이 있음을 보이는 질문을 몇개하는 것이 좋다. 2-4개 정도가 적당하다.&lt;br&gt;- 현재 몇명이 그 부서에 있고, 들어가면 어떤 일을 하게 되는가?&lt;br&gt;- 부서의 분위기는? 시스템 개발 환경은? ... &lt;br&gt;- To whom would I report? &lt;br&gt;- What is the most important (crucial) part of this job? &lt;br&gt;- What is your management style? &lt;br&gt;- Is relocation necessary or mandatory after a certain period of time? &lt;br&gt;- How much will I be expected to travel? &lt;br&gt;- Could you describe your perception of an ideal candidate for this position? &lt;br&gt;- On what is promotability based? What is a typical career path for this position? &lt;br&gt;- What is your perception of what I'll be doing on a daily (weekly) basis? &lt;br&gt;- What are some of your company's foremost aims and goals? &lt;br&gt;- What are the short/long term goals for this department and how do they relate to the company as a whole? &lt;br&gt;- Where does this company see itself five years from now? &lt;br&gt;- How would you describe the environment I'll be working in? &lt;br&gt;- How would my performance be assessed? &lt;br&gt;- Please describe the organization of the company. &lt;br&gt;- When could I start?&lt;br&gt;&lt;br&gt;(4) 위에 열거된 항목에 대해 영어로 대답하는 연습을 한다. &lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;[답변요령]&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) 답변은 핵심 단어를 사용해서 간략하게 한다. 지나치게 긴 답변은 상대방을 짜증나게 할 수도 있고 또한 영어가 서툴러 본의 아니게 실수를 하기 쉽다. 물론 영어에 자신이 있는 사람은 그렇지 않겠지만.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) [기술질문]에 대한 답변은. 특별히 상세한 질문을 받지 않았으면, 너무 상세한 설명은 피한다. 잘못하면 잘난 척한다는 인상을 줄 수도 있고 또한 기술적인 논쟁을 불러일으킬 수 있다. 질문자를 이기려고 하지 않는 것이 좋다.&lt;br&gt;만약 영어로 표현하기 어려우면, 종이나 칠판에 그림을 그려가며 설명을 하는 적극성을 보이는 것이 좋다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(3) [성격질문]에 대한 답변은 굳이 설명을 안해도 이미 정답이 나와 있다. 매니져가 원하는 답은 뻔하니까. \\&amp;quot;동료가 문제해결을 위해 끙끙거리고 있다. 당신은 어떻게 하겠는가?\\&amp;quot;라고 물을 때 \\&amp;quot;내 일 아니니까 모른 체한다.\\&amp;quot;라고 대답할 사람이 있는가? 그래도 그렇게 대답하는 사람이 있기 때문에 물어보는 지는 모르겠다.&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;[준수사항]&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 특별히 요청을 받지 않았으면 비즈니스 정장을 한다.&lt;br&gt;- 늦어도 인터뷰 10분전에는 도착한다.&lt;br&gt;- 담배는 인터뷰전에 해결한다. 안 피우면 더 좋고. 담배 냄새를 싫어하는 사람도 있으니까.&lt;br&gt;- 편안한 마음을 하고, 인터뷰가 끝날 때까지 절대 미소를 잃지 않는다.(^_^)&lt;br&gt;- 항상 Polite하게 모든 사람을 대한다. 그 회사에서 만나는 사람 누구나 내 취업에 영향을 줄 수 있다는 사실을 명심한다.&lt;br&gt;- 먼저 인사를 하고 악수를 할 때는 굳게 한다.&lt;br&gt;- 자리를 권할 때까지 절대 앉지 않는다.&lt;br&gt;- 대화를 할 때는 항상 상대방 눈을 주시한다. 서양사람은 상대방이 시선을 다른 데로 하고 대답을 하면 저 사람이 뭔가 거짓말을 하고 있다고 생각한다. &lt;br&gt;- 인터뷰가 끝날 때까지 단정한 자세를 유지한다.&lt;br&gt;- 말을 주의깊게 듣고 답변할 차례를 기다린다.&lt;br&gt;- 인터뷰가 끝나고 집으로 돌아가면 \\&amp;quot;Thank You\\&amp;quot; letter를 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;[금지사항]&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 절대 지각하지 않는다. 부득이한 사정으로 인해 늦을 것 같으면 반드시 전화로 알려준다. 이러이러해서 몇분 정도 늦을 거라고.&lt;br&gt;- 짙은 화장, 향수는 피한다.&lt;br&gt;- 나의 취약점, 경험부족, 영어 서툴음 등을 일부러 이야기 할 필요는 없다.&lt;br&gt;- 해당 회사의 고용주에 대한 비평은 삼가한다.&lt;br&gt;- 근무경력이나 자신에 대해 거짓말(완벽하지 않다면)을 하거나 지나치게 과장하지 않는다.&lt;br&gt;- 질문에 대한 질문은 하지 않는다.&lt;br&gt;- 부적절한 주제를 가지고 장황하게 횡설수설하지 않는다.&lt;br&gt;- 인터뷰가 끝난 뒤 그 결과에 대해 묻지 않는다.&lt;br&gt;- 인터뷰 전과정을 통해 스트레스를 받지 않도록 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;혹시 좋은 경험이나 조언을 주시면 즉시 반영토록 하겠습니다.</content>
    <postId>792B93A5-62E2-4DCF-A35F-391C61598201</postId>
    <pubDate>2001-10-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>인터뷰 요령</title>
</post>
