<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>구게시판</author>
    <comments/>
    <content>작성자&amp;nbsp;&amp;nbsp; : DPI Canada (dpicanada@ica.net) &lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가장 각광 받는 직업!!!&lt;br&gt;(Opportunities abound in bioinformatics, but qualified candidates are hard to find)&lt;br&gt;By Celia M. Henry, C&amp;EN Washington &lt;br&gt;&lt;br&gt;바이오인포메틱스(bioinformatics)라는 분야는 최근에 생겨난 새로운 분야라고 여기더라도 전혀 무방합니다. 바이오인포메틱스라는 말 자체는 1990년대 초반에 생겨났지만, 생물학에서는 1960년대부터 바이오인포메틱스가 포괄하고 있는 핵산과 단백질 서열(sequence) 데이터 베이스를 이용해 왔기 때문에 이 분야가 새로운 분야가 아니라고 말할지 모르지만, 이 분야는 최근 새로운 방향으로 움직이고 있으며 엄청난 고용의 기회를 창출해내고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어원에서 보면, 바이오인포메틱스는 생물학과 전산학의 결합입니다. Rosetta Inpharmatics R&amp;D센터의 수석 부회장인 Mark S. Boguski에 따르면 “말 그대로 바이오인포메틱스는 LIMS(laboratory information management systems)에 저장되는 바코드화 되어있는 샘플의 정보에서부터 가설에 근거한 가장 기초적인 연구 사이의 일련의 일들을 의미하는데, 바이오인포메틱스는 보통 이러한 2극단 사이에 놓여 있다.”라고 정의합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분에 있어서 현재 바이오인포메틱스라고 일컬어 지는 것은 단백질과 핵산의 서열(sequence) 데이터의 처리, 분석과 동일하게 여겨지고 있습니다. “지금 우리는 기능-유전체학(functional genomics) 시대에 있으며, 바이오인포메틱스는 단순한 서열(sequence) 데이터의 분석을 넘어서 스스로를 재창조해가고 있습니다. 그것은 기능-유전체학(functional genomics) 결과에 대한 통계학적인 모델링에 관한 것인데, 이것이야말로 진정한 데이터 처리와 분석이다.”라고 Boguski는 언급합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약리-유전체(Pharmacogenomics) 회사인 PPGx(Morrisville, N.C.)의 Information science 팀장인 Rick Sheridan은 “우리 회사는 바이오인포메틱스를 아주 폭 넓게 정의하고 있으며, 우리가 개발하고 있는 바이오인포메틱스 시스템은 매우 큰 규모에서 데이터의 보관과 가시화 그리고 유전 데이터와 임상 데이터의 결합을 목표로 하고 있다.”라고 밝힙니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유전체학(genomics)에 기초한 신약개발 회사인 CuraGen(New Haven, Conn.)에서는 바이오인포메틱스를 LIMS(laboratory information management systems)와 발견-정보학(discovery informatics)의 두 부분으로 나눕니다. 발견-정보학을 위해 중요한 것은 우리가 다루는 모든 종류의 생물학적 데이터와 단백질 데이터의 특징, 유전자 소재의 위치를 알 필요가 있다는 것인데, 이것이 바로 LIMS를 바이오인포메틱스 범주에 두는 이유입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;궁극적으로 Boguski는, “바이오인포메틱스는 데이터와 정보를 지식과 통찰로 바꾸는 것에 관한 것이지만, 대부분의 사람들이 정보를 단지 더 많이 만들어 내고 있을 뿐이다.”라는 사실을 지적하기도 합니다. 또한 그는 바이오인포메틱스를 다음에 설명할 두 가지 관점으로 보는데, 한가지는 연구자들이 이제는 실험을 하기 전에 데이터베이스를 찾고 검토할지를 고민하지 않는 것처럼 바이오인포메틱스가 실험의 당연한 하나의 절차가 되었다는 것입니다. 그리고 다른 한가지는 바이오인포메틱스가 하나의 학문이 되어가고 있다라는 것인데, 이 분야에는 전통적인 알고리즘 연구가 있으며 바이오인포메틱스를 단순한 하나의 도구가 아니라 실질적인 학문으로 만드는 여러 원리들이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이오인포메틱스 소프트웨어 제조업체인 InforMax의 professional services팀 책임자인 Peter Covitz는, “바이오인포메틱스 분야는 이미 활짝 꽃피었고, 학계에서 더 큰 지지를 얻고 있다. 초창기 학계에서는 적지 않은 저항감이 있었지만, 현재는 완전히 바이오인포메틱스의 개념을 하나의 독립된 학문으로 포용하고 있다. 학문이 아주 보수적인 경향이 있기 때문에 이러한 사실들을 통해서 바이오인포메틱스가 성숙하고 있다.”라고 말합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Boguski는 바이오인포메틱스의 어떤 부분은 우리가 할 수 있는 한계에 다다랐다고 믿습니다. 그가 바이오인포메틱스를 처음 접한 것은 대학원 때인데, 그때는 기능(function)이 알려져 있지 않은 유전자에 대한 클로닝(cloning)과 서열 분석(sequencing)에 오랜 시간을 소비한 후 cDNA 자료를 찾으려고 GenBank를 검색하던 때였습니다. “1983년 내가 대학원학생으로 처음 데이터베이스를 검색할 때, GenBank에는 단지 2500개의 서열(sequence)만이 있었습니다. 내가 원하던 유전자를 찾을 가능성은 정말 작았지만, 운 좋게도 나는 원하던 유전자 데이터를 찾았고, 이로 인해 나의 진로가 많이 달라졌습니다. 옛날에는 데이터 베이스 검색을 통해 유전자를 찾는 것은 어려운 일이었지만 대신 많은 정보를 담고 있었습니다. 하지만 요즘은 적지않은 유전자를 찾아내기는 하지만 여기에서 얻는 정보의 유용성은 떨어집니다.&lt;br&gt;나는 전산생물학(computational biology) 단독이 아니라 전산생물학과 실험생물학(experimental biology)이 결합될 때 정말 미래를 기대해 볼 수 있다고 믿습니다. 고용량, 고효율로 실험생물학이 발전하면서 그러한 미래가 실현되고 있으며, 전산생물학과 실험생물학의 흐름을 결합한 최근 2-3년 동안에 한층 더 무르익어 가고 있다고 생각합니다. 내가 10여년 동안 전산생물학 연구를 수행해왔던 National Institutes of Health 산하의 National Center for Biotechnology Information를 떠나 Rosetta와 손잡은 것은 스스로 전산생물학과 고효율의 실험생물학사이에서 미래를 보았기 때문입니다.”라고 그는 말합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Covitz는, “바이오인포메틱스 분야로 현대의 새로운 테크놀러지들이 유입되고 있습니다. 가장 좋은 예가 바로 유전자 발현 분석을 위해 사용되는 DNA 칩(microarray) 기술이며, 그 기술은 바이오인포메틱스 전문가들의 관심을 끄는 거대한 양의 데이터를 생성합니다. 바이오인포메틱스 전문가의 관심사는 유전자 발현 데이터(expression data)쪽으로 몰렸고, 현재 데이터 분석 및 처리 방법, 그리고 이것을 현존하는 서열(sequence)과 구조 분석 능력에 접목시키기 위해서 아주 활발하게 작업을 수행하고 있습니다.”라고 말합니다.&lt;br&gt;고성능, 고효율의 기술로부터 생겨난 데이터의 폭주는 바이오인포메틱스에도 큰 영향을 미치고 있습니다. 바이오인포메틱스는 최근 가장 이슈가 되고 있지만 더불어 인력을 충당하기에는 가장 어려운 분야입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Biogen(Cambridge, Mass.) Research informatics의 책임자인 Rainer Fuchs는 최고의 바이오인포메틱스 팀을 구성하기 위한 문제 중의 하나는 충분한 도전을 제공해야 한다는 것과 효율적으로 바이오인포메틱스를 회사의 전반적인 연구와 접목시키는 것이다라고 밝힙니다. “만약에 누군가가 자신의 바이오인포메틱스 프로그램을 연구 전략의 중요한 한 부분으로 만들 수 없다면, 다른 데를 찾아봐야 합니다. 왜냐하면 그런 사람은 회사의 성공에 기여할 수 있는 방법을 찾을 수 없기 때문이죠. 우리가 여기 Biogen에 있는 목적 중에 한가지는 우리의 바이오인포메틱스 학자들이 우리 회사의 개발 프로그램에서 동등한 파트너라고 여기고 그들이 회사의 성취에 실질적으로 공헌 한다라고 느끼게 하는 것입니다.&lt;br&gt;”바이오인포메틱스 분야의 인력을 찾는 것은 수요가 공급보다 훨씬 더 많은 시장 논리와 같습니다. 우리 모두는 사람을 찾기 위해 끊임없이 노력하고 있으며 전문가들을 유치하려고 경쟁하고 있습니다. 실제로, 이러한 바이오인포메틱스 자리를 위해 적지 않은 지원자가 있지만, 자질을 갖춘 지원자는 부족합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fuchs에 따르면, “우리는 생물학과 정보학(informatics)이라는 두 영역에서 탁월한 배경을 가진 사람들을 찾고 있습니다. 만약 당신이 바이오인포메틱스 분야에 지원한 사람의 이력서를 훑어본다면 대부분의 사람들은 단순하게 전산 툴(tool)을 배운 생물학자 일 것입니다. 그러나 단지 전산에 관한 툴을 이용하는 것만으로는 부족합니다. 그들은 자신들이 이용하는 그러한 툴의 강점 및 약점, 그리고 이용하는 방법론에 대한 확실한 이해가 필요합니다. 바이오인포메틱스 분야의 인력은 주어진 문제에 대하여 가장 좋은 해결책이 무엇인지 이해해야만 합니다. 전형적으로 이전의 지원자들은 그러한 지식을 갖추지 못했습니다. 훌륭한 바이오인포메틱스 인력이라면 주어진 문제에 대한 생물학적인 복잡성과 그것에 관한 전산적인 해결책의 전체 구도를 잘 이해하여야 합니다. 게다가 그 문제에 대한 가장 가능성 있는 해결책을 적용하고 실행할 수 있어야 합니다.”라고 강조합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이상적인 바이오인포메틱스 인력은 유전체학(genomics)을 위해서, 혹은 단백질체학(proteomics)을 위해서 였던지, 아니면 다른 종류의 생물학 정보를 위해서 였던지 생물학과 전산학에 있어서 탁월한 교육을 받은 사람이다.”라고 Leach 역시 동의합니다. “생물학에서 심도 있는 학업을 수행한 전산학자나 혹은 전산학이나 소프트웨어 분야에서 심도 있는 학업을 수행한 생물학자를 찾는다는 것은 쉽지 않은 일입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Celera genomics사의 Katharine Giacalone는 Celera는 끊임없이 뛰어난 경력을 갖춘 바이오인포메틱스 전문가를 찾고 있으며, 자기네들이 적절한 경험을 갖춘 사람을 찾는 데에 어려움을 겪고 있다라고 밝힙니다. “과거 전산학에서 석사학위를 마쳤고 현재 박사학위를 가진 많은 지원자가 있지만, 그들이 전산 도구들을 이용하거나 아니면 개발하거나, 하다못해 여기Celera에서 갖추고 있는 대규모의 데이터 요소를 처리하기 위해서 그런 툴을 이용하는 실질적인 직업 경력을 갖춘 것은 아닙니다. 우리는 회사의 데이터를 연구하고 분석하는 것을 통해서 다음 단계로 진보할 수 있도록 도움이 될 수 있는 그런 능력을 갖춘 사람을 원합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 EraGen Biosciences (Alachua, Fla.)사의 바이오인포메틱스 책임자인 Steve Chamberlin도 지원자의 경력, 특히 산업체 경력이 부족한 것에 대해서 유감을 표합니다. “대부분의 자회사 지원자는 주전공으로 자연과학을 공부했고, 부전공으로 전산학에서 학위를 받은 사람들입니다. 그들의 프로그래밍 경험은 단순한 학위과정 프로젝트에 기초를 둔 것인데, 그런 단순한 프로젝트는 대규모의 정보를 처리하고 분석하는 실무 부서에서 일할 수 있는 인력을 양성하지는 못합니다. 게다가 그러한 인력을 교육시켜 실무에서 생산력을 발휘하기 위해서는 6개월정도의 시간이 소요된다.”라고 강조합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아의 Gene Logic's Berkeley사의 Thodoros Topaloglou는 그가 인력을 채용하기 위하여 외부에 광고를 낼 때 너무 넓은 분야에서 지원자가 몰리기 때문에 바이오인포메틱스 라는 말을 사용하지 않으려고 합니다. “우리가 원하는 사람을 채용할 때 보다 더 구체적으로 밝히고자 합니다. 우리 팀은 대부분 데이터 처리업무를 하고 있고, 많은 양의 데이터를 취급하고 있습니다. 그래서 우리는 뛰어난 데이터 베이스와 프로그래밍 실력을 갖춘 사람을 찾고 있습니다. 사용자 인터페이스 개발부서(Front-end development)에서 일하는 동료는 소프트웨어 개발, 가시화 그리고 사용자 인터페이스 기술(user-interface skills)을 갖춘 인력을 필요로 하고, 데이터 해석을 담당하는 부서에서 일하는 동료는 생물학에 대한 더 깊은 지식을 필요로 하고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Covitz는 그가 바이오인포메틱스에서 일자리 광고를 냈을 때 엄청난 양의 이력서를 받았다고 합니다. 그러나 그는 대부분의 지원자가 그가 선택하고자 하는 기준을 만족하지 못하며, 심지어 분자생물학에서 박사학위를 받았고 전산에 대한 몇몇 강의를 수강한 사람도 자신의 채용 조건을 만족하지 못했습니다. 바이오인포메틱스 분야에 입문하기를 원하는 사람이라면 이와 같은 소양들은 지나야 할 첫번째 관문에 불과합니다. 우리가 찾고 있던 남들과 대별되는 특징을 갖춘 사람은 바로 생물학적 문제를 풀기위해 요구되어지는 전산학에 대한 능력을 실질적으로 사용해 온 사람입니다.”&lt;br&gt;또한 그는 과학적인 교육이수는 바이오인포메틱스 전문가의 기초가 되어야 한다고 말합니다. 왜냐하면 그것이 바로 중요한 사고능력을 촉진시키기 때문입니다. “당신이 갖추고 있어야만 하는 기초적인 기술(보통 이러한 사고능력)이 있는데, 과학교육을 이수함으로써 갖춰지며 그것은 일반적으로 실험실에 기초한 생물학에 뿐만 아니라 바이오인포메틱스에도 응용할 수 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 사람은 생물학에서 시작해야만 한다고 주장하지만 별로 중요하지는 않다고 생각합니다. 나는 당신이 생물학에서 시작할 수도 있고, 전산학에서 시작할 수도 있다고 생각합니다. 당신은 생물학이든 아니면 전산학이든 어느 한 분야에서 견고한 기초를 쌓은 다음 나머지 한 분야에서 앞 분야와 동등한 수준의 실력을 쌓아서 능력을 보충해 나가야 합니다. 내가 지원자의 이력서에서 찾고자 하는 것은 그 사람이 생물학적인 문제를 구별해내고 그 문제에 대해 전산적인 해결책을 적용할 수 있는가 하는 것입니다. 내가 지원자의 이력서를 볼 때 느끼게 되는 결점은 그들이 문제를 분석하고 그에 대한 최적의 해결책을 이끌어 낼 수 있는 능력을 가졌다는 어떠한 근거도 없다는 것입니다.” 라고 Fuchs는 언급합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Topaloglou는 전산학적인 자질을 더 강조합니다. “생물학자들은 전산적인 문제로 정형화 될 필요가 있는 그러한 문제를 표현할 수 있습니다. 생물학적인 언어에 대해 잘 이해한다는 것은 기술 진보에 박차를 가하기 위해 중요하지만, 내 생각에 아주 탁월한 전문가는 알고리즘, 데이터베이스, 통계학, 데이터 가시화와 같은 전산학적인 원론들에 대해서도 능통해야 합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPGx의 Sheridan은 2가지 형태의 준비가 필요하다고 여깁니다. “전산에 대한 깊은 전문성을 가지거나 또는 과학에 대한 이해력을 가진 사람은 여전히 필요합니다. 우리는 과학(생물학)을 전공했으며 또한 전산학에 대한 깊은 관심을 가지고 있는 그런 별종 같은 사람들을 찾고 있습니다. 그들은 자연과학과 전산학의 두 분야에서 수업을 들어왔을 테죠. 우리는 자연과학에 대한 지식이 전혀 없이 전산학을 전공한 사람들을 직접적으로 끌어 들여왔습니다. 우리는 그들에게 생물학에서도 전문가가 되어달라고 요구하지는 않습니다. 그들은 그럴 필요가 없는데, 그들이 데이터를 처리하고, 표현하고 그런 데이터를 보고하는 데에 있어서 그들의 전공을 살려주기를 기대하기 때문이죠.”&lt;br&gt;Sheridan도 역시 생물학과 전산학에 능통한 사람을 찾는다는 것이 어렵다는데 동의합니다. 그는 생물학자들이 취미 삼아 전산학을 공부한다고 해서 그러한 배경이 갖출 수 있는 것은 아니며, 바이오인포메틱스에 관심을 가진 사람들은 생물학과 전산학에서 정식 교육을 받아야 한다고 제안합니다. 그러나 바이오인포메틱스 분야에서 어설픈 교육은 없느니 만 못합니다. “이 분야가 요즘 관심거리가 되고 있기 때문에 사람들이 말들을 많이 하는데, 불과 10년 전까지만 해도 우리는 이러한 이야기들을 하지 않았습니다. 경력을 쌓기 위해서 현재 바이오인포메틱스 분야 내에서 교육을 받는 사람은 어쩌면 10년 뒤에는 곤경에 처할지도 모릅니다. 다시 말해 시장이 당신에게 원하는 어떤 것에 능동적으로 반응 할 수 있기 위해서는 넓은 범위의 교육을 받을 필요가 있다고 말하고 싶습니다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Covitz는 그의 전공이 분자생물학 인데, 앞에서 밝힌 그의 의견들이 어쩌면 분자생물학을 전공한 사람의 편향된 의견일수도 있다고 인정합니다. 그는 박사 후 연수과정동안 전산학을 공부하면서 생물학적인 문제에 전산적인 요소를 접목해야겠다고 깊이 느꼈었는데, 요즈음 학생들은 학업의 초반에 자신과 같은 그런 결정을 내릴 기회가 많다라고 덧붙입니다.&lt;br&gt;하지만 그는 학교에서 개설하는 몇몇 교육프로그램에 대해서는 회의적인 모습을 보입니다. “내가 아쉬운 것은 전산학과 생물학 두 분야 모두 약간은 어설프게 공부한다는 것입니다. 바이오인포메틱스 인력을 위한 교육 프로그램이 있지만 거기에는 생물학에 관련된 많은 강의들이 개설되어있고 오히려 실질적인 실험 실습(lab work)은 많지가 않습니다. 또한 그 프로그램의 학생들은 기초적인 전산학과 프로그래밍에 관한 수업을 받는데, 그나마 그것도 깊이 있게 다루지 않는 것 같습니다. 이런 교육 프로그램은 두 분야에서 오히려 평범한 학생들을 만들 뿐입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;CuraGen의 바이오인포메틱스 팀은 생물학자, 생리학자, 전산학자 그리고 소프트웨어 개발자로 구성되어 있고, 특히 생물학자들을 많이 포함하고 있습니다. 그래서 생물학과 전산학에서 같이 교육을 받은 사람들이 그렇게 중요하게 여겨지지는 않습니다. 바이오인포메틱스 지원 팀은 전산학자들에게 생물학을 가르치며 공조합니다. “우리에게는 생물학에 대한 지식이 전혀 없는 소프트웨어 개발자가 있는데, 그들에게 중요한 이론인 인간 유전체(human genome), DNA, PCR, 단백질, 전사(transcription, DNA-&amp;gt;RNA), 번역(translation, RNA-&amp;gt;단백질)등을 가르치며, 이로 인해 그들은 생물학적인 데이터를 이해하고 그것을 분석하는 역할을 수행할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPGx사의 바이오인포메틱스 팀은 생물학을 이해하고 전산학에 대해서 이야기 할 수 있는 폭 넓은 전공자들을 포함하고 있습니다. 또한 그들은 대규모 재고 관리를 위해 소프트웨어 개발 전문가를 고용하기도 합니다. “바이오인포메틱스 영역에서 소프트웨어를 개발하는 것은 오래되었습니다. 문제는 규모가 너무 커졌다는 것이죠. 즉 컴퓨터 시스템(Computer systems)에 대한 깊은 지식을 갖지 못한 사람들이 바이오인포메틱스 소프트웨어에 접근하기에는 데이터의 양이 너무 많아졌다라는 거죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;생물학과 컴퓨터 공학에서 심도 있는 교육을 받은 사람들은 데이터 접근에 있어서 중요한 비중을 차지합니다. 그들의 가치가 어디서 오는가? 바로 그들이 데이터를 양성하는데 도움이 되고 무언가를 캐내기 위해 노력하는 다른 과학자들과 공조할 수 있다는 것입니다. 또한 그러한 데이터를 가장 유용하게 저장하거나 다시 불러올 수 있다는 것이죠. 문제를 정확하게 인지하지 못하는 프로그래머들에게만 의존한다면, 데이터 베이스는 한낱 데이터들을 묶어놓은 것에 불과할 것 입니다. &lt;br&gt;소프트웨어를 개. 아는 것보다는 데이터를 찾아내는 사람들에게는, 다양한 생물학적이고 화학적인 데이터 베이스(데이터의 구조와 그들이 가지고 있는 정보, 그리고 어떻게 그들 서로를 참고할 것인가 하는 것을 포함하는)에 익숙해지는 것이 적당한 사전 준비라고 볼 수 있습니다. 게다가 데이터를 분석하는데 유용한 알고리즘에 관한 본질적인 이해를 필요로 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생물학자들의 이러한 말들로부터, 그러면 화학자들의 역할은 없는가? Sheridan의 표현에 따르면 물론 화학자의 역할도 있습니다. “우리가 관찰하는 많은 일들?특히 약물개발 같은?은 복잡은 분자들의 상호 작용입니다. 화학을 전공한 사람들에게 아주 중요한 경력이 될 수 있는 독성이나 다른 여러 기능들을 예측하기 위한 방법을 개발하는 것도 또한 바이오인포메틱스의 중요한 역할입니다. 여러분들은 분자 수준의 복잡한 상호 작용을 관찰하고 있고, 구조에 기초해서 그것들의 기능을 예측하려고 노력하고 있습니다. 그리고 궁극적으로 그러한 것들이 생물학적으로 어떠한 영향을 끼치는지 알고자 합니다. 나는 진정으로 화학과 생화학을 전공한 사람들이 어떤 역할을 수행할 것이라고 믿고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이오인포메틱스 전문가에 대한 이러한 수요는 한동안 높게 유지될 것으로 기대됩니다. Kal Ramnarayan에 따르면, “적어도 2~4년 동안 이러한 전문가에 대한 수요는 계속될 것입니다. 하지만 약 2년 뒤에는 생겨난 데이터를 처리하는데 많은 기준이 생겨나고, 거의 완성된 페케지(package)들을 이용할 수 있을지도 모릅니다. 그렇게 되면 이 분야는 가치 있는 대상을 정확히 구별해 내는 것에 탁월한 식견을 가진 전문가를 요구하게 될 것입니다. 즉 풍부한 프로그래밍 기술이 아니라 뛰어난 생물학 경험을 가진 사람들을 말이죠. 즉, 많은 최적화된 툴들이 개발되고 여러 회사들이 그들만의 프로그램이나 툴들을 개발하기 보다는, 이러한 완성된 페케지(package)들을 이용하여 어떤 결과(예를 들면, 가치 있는 대상과 대사 경로(pathways)를 구분해내는 것)를 만들어 내는데 주력할 것이라는 것이죠.”&lt;br&gt;하지만 Celera의 Giacalone은 “이러한 수요(바이오인포메틱스 전문가에 대한)는 미래에도 증대할 것이며 컴퓨터는 사라지지 않을 것입니다. 또한 생물학에서 생성되는 많은 데이터와 컴퓨터를 이용해 더 많은 발견을 할 것이며 따라서 이 분야는 계속해서 발전 할 것이다.”라고 덧붙입니다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>81A15CE9-DA65-4C9E-A4FD-BE15FAFBECBC</postId>
    <pubDate>2001-09-02T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(퍼온글)최근 가장 각광 받는 직업 - 바이오인포메틱스</title>
</post>
