<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강동욱</author>
    <comments/>
    <content>-- 너무 두서 없이 쓴글이니 구성이 엉망이어도 용서를 바라며..--&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기 캐나다에 온지 얼마 안되었고, 영어도 잘 못한다면,&lt;br&gt;인터뷰를 준비하려 할때 무얼 해야할까?&lt;br&gt;누군가가 나에게 물어 본다면 나도 묻는이에게 참 할말이 많을것이다.&lt;br&gt;일단 영어를 열심히 공부 해야한다. &lt;br&gt;참.. 이것 누가 모르나? 이게 맘데로 단기간에 되나?&lt;br&gt;그래도 그말이 맞죠. 괜히 하기 싫고 힘드니깐.. &lt;br&gt;영어 공부가 그리 쉽지 않다는 논리를 대여섯개 씩 항상 준비하고 다니고,&lt;br&gt;누군가 그런 얘기를 하면 아주 논리적이고 타당한 이유를 전개할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쨋튼 영어가 안되면 영어를 잘하는척 하는 연습을 해야 한다.&lt;br&gt;못한다고 해도 한국에서는 무자게 잘한다는 소리 듣고 온 사람이 많다.&lt;br&gt;자기 자신도 그렇게 생각 했다면 좀 문제가 있거나, 진짜 잘하는 사람이다.&lt;br&gt;한국에서 잘하는건... 서바이벌 잉굴리시.. 즉 돈 쓰는 영어다.&lt;br&gt;내가 고객이면 대충 영어 해도 맞추어 준다. 하지만 취업 하려면 인터뷰때&lt;br&gt;영어를 대충 잘하는척 해야 한다.&lt;br&gt;그럴려면 지가 할말을 일단 한국말로 전부 각본을 짜 놓고 가능한 대화를 미리 &lt;br&gt;적어놓은 담에 영어로 옮겨서 기냥 막 외워야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 그동안 영어 공부한 다고 깝죽거리고 동영상.. 신문.. 리스닝.. 뭐..&lt;br&gt;이거 저거 하는데... 막상 인터뷰 앞두고 마구 외워 대는 준비가 진짜 &lt;br&gt;효과 있더군.&lt;br&gt;그건 왜일까.. 맞다.. 기냥 외워 대니.. 가서 외웠던게 .. 나온다..&lt;br&gt;가장 효과적인 방법인줄 알면서... 왠지 잘 안된다. &lt;br&gt;왜냐 하면 재미가 너무 없다.&lt;br&gt;프로그램 하는 사람은 단계별로 성취감과 결과를 기대하면서 하는 일을 &lt;br&gt;계속 해온 터라 이거 영어는 계속 혼자 맛이간놈 처럼 중얼 거리고 하면..&lt;br&gt;지루하고 졸리고 .. 하튼 증말 재미 없다.. 이그 생각 하면....&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서.. 흠... 이거 자꾸.... 말이 자꾸 영어 쪽으로만 빠지는 걸 보니.. &lt;br&gt;나도 참.. 영어땜에 너무 생각이 많은것 같네요.. &lt;br&gt;생각하는 것만큼만 연습하면 기냥 될텐데..&lt;br&gt;하아.. 참.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하튼 본론으로 가서.. &lt;br&gt;그래서 노트북 하나를 없는 살림에 거금을 들여 오래된 중고차 가격 &lt;br&gt;만한 걸 하나 사서.. &lt;br&gt;(남들은 배뽀 크다 할 지 몰라도.. 혼자 천번도 대 생각 했슴)&lt;br&gt;여기에 내가 지금 까지 만들었던 프로그램 중에서 폼좀 나는걸로 모아서 &lt;br&gt;스크립을 만들고 또.. &lt;br&gt;내가 만들었던 각종 설계자료를 엑셀이던 워드이든.. 모드..&lt;br&gt;PaintShop으로 캡쳐해서.. 모두 gif파일로 만들 었다.. 왜냐 하면..&lt;br&gt;그걸 인터뷰어 에게 보일때 &lt;br&gt;엑셀 띄웠다가 워드로 갔다.. 페인트샵으로 갔다가&lt;br&gt;하면 정신 없지요. 나두 영어로 설명 해야 할텐데.. &lt;br&gt;하튼 심플 하게 하는건 .. 모두 picture로 가는게 제일이다. &lt;br&gt;그리고 ACDSee에서 full screen 모드로 하여 한장 씩 넘기는데..&lt;br&gt;원하는 순서대로 넘어 가도록 번호를 모두 붙이고, 그걸 한장 한장 넘기면서..&lt;br&gt;혼자 또 사이코 처럼 중얼 거리면서 영어로 연습을 해 두었죠.&lt;br&gt;근데 부담 없이 혼자 중얼 거리는데도 엉망징창으로 하드라니깐.. &lt;br&gt;내가 바두... 흐그.. &lt;br&gt;'징창' 이 아니고 '진창'이 맞겠군.. 으그.. 한국말 다 잊어가네.. &lt;br&gt;그만큼 영어 라도 좀 늘어라... &lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 스크린캡쳐만 보이면 인터뷰어가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;'일마가 어디서 캡쳐한 것만 모아가지고 와서는 사기치는거 아냐?'&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 생각할 수도 있으니, 지금것 내가 만든것을 노트북에 돌아 가도록 &lt;br&gt;셋팅 하고 웹 프로그램은 노트북에 웹서버와 데이터 베이스 서버로 깔고..&lt;br&gt;몇가지를 돌리면서 보여줄 준비를 했죠. &lt;br&gt;그리고 요즘은 shut down이 아니고 stand by 모드로 해 놓으면 &lt;br&gt;나중에 노트북을 켰을때 띄어 놓은 프로그램이 그대로 있으니..&lt;br&gt;모두 띄어 놓고 고대로 같은 상황을 재현 하면서 몇번씩 반복 연습 했죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 아무리 여러번 해도 성이 차지도 않고.. 계속 막히고.. 더듬 거리고..&lt;br&gt;한마디로 한심 하더군요.&lt;br&gt;후우... 한숨을 쉬고는 ... 혼자 생각하길..&lt;br&gt;'그냥 계속 하자. 하기 싫고.. 실망 스럽고, 답답하고, 할 지언정. &lt;br&gt;그냥 계속 하자. 물론 이렇게 해도 안될께 뻔하기 때문에 아무 희망이&lt;br&gt;없을지라도 그냥 후회 없이 준비라도 하자. 그리고는 지나고 나서..&lt;br&gt;제발 좀 더 준비를 잘할걸... 하고 후회는 말자.....'&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--- 다음에 이어서 ---&lt;br&gt;강동욱&lt;br&gt;</content>
    <postId>945CF6EE-3234-47F5-80B3-2D089B712D61</postId>
    <pubDate>2002-04-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>취업 과정 (5-1)-어디 강가에서 울고 있나?</title>
</post>
