<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>양성철</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2004-04-03T00:00:00-05:00</date>
            <content>화이팅!!</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Kelly J Lee</author>
            <date>2004-04-04T00:00:00-05:00</date>
            <content>정말 반가운 소식이네요. 다른 분들한테 많은 힘이 될 것 입니다. 캄사~~</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Brendan</author>
            <date>2004-04-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>첨 발담그신 분들의 놀라운 성공담을 듣고 싶습니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>저와 많이 비슷한 경우이네요. 저는 이번 5월이 되면 이민 1년차가 됩니다. 많은 사람들이 전산직취업이 어렵다고 해서 많이 걱정을 했는데,, 생각보다는 그렇지 않은것 같습니다. 저희 반 전체를 놓고 보면 약 절반이상이 프로페셔날 잡을 잡는데 성공을 했으니까요... 저도 코업끝나고 다니던 회사에서 너 일하는 스피드, 정확성, 멀티태스킹에 놀랐다, 퍼머넌트는 좀 그렇고 계약직으로 일해보지 않을래 하며...해서 1개월째 계약직으로 일하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 아직 한달 밖에 다니지 않았지만(코업과정 합치면 4개월째) 이곳 직장생활은 한국과 정말 다른것 같네요. 일단 한국같이 스트레스받는게 별로 없고 업무 범위가 대체로 명확해서 동료직원과 다툴일 없고 일끝나고 술먹자고 시비거는 놈 없고...가끔 프리런치도 나오고 세미나좀 들어가 앉아 있으면 피자 시켜주고... 저로서는 한국을 탈출한게 아직도 정말 꿈만 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 제 개인적인 생각이지만 저 같이 영어도 잘 안되고(링크레벨4) 미국이나 캐나다쪽에 유학이나 주재원같은 백그라운드도 없이 무작정 오신 전산직 이민자들의 경우 잡을 잡을 수 있는 길은 현실적으로 코업밖에 없는것 같습니다. 아무리 이력서를 잘 만들어 올리거나 보내도 대부분 전화인터뷰에서 스크린 아웃된다는 걸 아시는 분은 아실 겁니다. 어떻게 통과한다 해도 2차,3차 면접이 결코 만만치 않죠. 이걸 바이패스 하는 길은 좀 공짜로 일하는게 우리 정서와 안맞지만 코업이라고 생각합니다. &lt;br&gt; 회사를 좀 다녀보니까 왜 이게(Canadian Experience) 그렇게 중요한지 또 이사람들이 보기보다 상당히 보수적이어서 웬만큼 신뢰하지 않으면 쉽게 뽑지 않는 다는걸 알 수 있습니다. 시간은 돈이고 채용하는데 드는 시간, 새로온 사람이 적응하는 데 드는 시간등을 날린다면 그 HR담당자는 오래 견디기 힘들기 때문일겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 제가 일하는 회사에 테크니션(시스템 엔지니어)이 약 7명정도 있는데 대부분 밖에서 돌아다니고 주로 저와 닉이라는 친구와 둘이서 일을 하는데 일주일 전에 이 친구를 뱅쿠버로 1주일 출장을 보내더군요. 당연히 저 혼자 커스터머 서포트도 해야 하고 전화도 받아야 하고...요놈들이 가만히 지겨보는거 같더라구요. 다행히 큰 딜레이 없이 바로바로 처리를 했는데...3개월 컨트랙트 지나고 퍼머넌트를 요구할 계획인데, 짤리지나 않을지 모르겠네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 한가지 더 덧붙히고 싶은건 한국에서 오는 전산 이민자들의 실력은 절대 떨어지지 않습니다. 다만 커뮤니케이션 스킬이 떨어지는 것 뿐이지.,&lt;br&gt; 전에 스프린트에 다니던 이민선배가 하던 말이 기억이 나네요. '이곳 회사 다녀보면 별거 아니다. 첨 발담그기가 어려워서 그렇지' &lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳 직장생활 정말 할만 한것 같습니다.&lt;br&gt;두서없는 글 읽어주셔서 감사합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미시사가에서 해리아빠&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;It sounds good!&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;If I were you, I would create a work for me (I don't do this very well myself by the way :-). One of the most valued aspects of employees would be being self-motivated - i.e. having initiatives in moving the company forward. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Think from your manager's (or employer's) perspective. Develop some ideas on new jobs that would possibly make the company more profitable. Study what other companies in the similar market are doing better if they do. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Build up your theory and suggest your ideas to your boss during lunch or coffee break. Who knows? A new position may be opened and you would be the person for that position to prove your idea.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Just my 2 cents. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;10주 무보수코업이 끝나고(차비받음) 4달반 더 코업이 연장되어서 시간당 수당받으면서 일하고 있습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;2주단위로 Time Sheet를 쓰는데 주35시간으로 몇분 더 일찍온다고 돈 더받는게 아니고 무조건 35시간 적으라고 하더군요.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;그동안 수백개가넘는 백업테입 바코드만들고 캐비넷정리,오퍼레이터 Tool교육,테입 변환작업을 하고있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;보통 일이 많지않아서 하루종일 책만보다가 집에 갈때도 많습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;매니저가 계약끝나고 나서 정식직원으로 뽑을 생각이나 있는지 아주 궁금합니다. 일을 잘해서 능력을 발휘할만한 일도 아니고 성실한 모습을 보여주는게 중요한것같습니다. 저보고 정리는 잘한다고 다른사람들한테 칭찬은 하더군요.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;요즘도 Tool 2가지 공부해서 오퍼레이터 교육시키라고 하는데 별로 공부할것도 없어서 빈둥거리고 있습니다. 오늘도 하루종일 책만보다가 갈것같네요.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;공부하는것도 어느정도가 있지 하루종일 공부만 할려니 너무 지루하네요. 그래서, 지금 글쓰는중...&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;그래도, 매니저가 저한테 요구하는 수준이 낮은편이라 일하기는 편한것같습니다. 딴분들은 어떠셨는지 궁금하네요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>9DDFBD08-6944-4F43-898B-18F29968E148</postId>
    <pubDate>2004-04-03T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] 저도 코업후 1개월째 일하고 있습니다.</title>
</post>
