<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>bula</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Henry</author>
            <date>2002-10-28T00:00:00-05:00</date>
            <content>님도 좋은 결과있기를 바랍니다. 답변감사드립니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>요컨데,,,,&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 경력에 무슨 co-op 이니 volunteer 를 하세요?!&lt;br&gt;기냥 에이전시 찾아 취업이나 알아보세요&lt;br&gt;위의 줄을 읽고 초장에 기분 나쁘시면 아래는 읽지 마세요, 다 같은 얘기니까 시간낭비에요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;**** ***************************************************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;코업(영자, 한글 자판 바꾸기가 귀찮아요) 이나 벌룬티어나 뭐 별 차이 없어요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;코업은 한국말로 산학협동이고 벌룬티어는 자원봉사 잖어요?(아시면서 뭘.)코업은 (돈)좀 주고 벌룬티어는&amp;nbsp;&amp;nbsp;전혀 안 준단 소리지요 뭐.&lt;br&gt;근데 요센 코업도 티티시 티켓 하고 점심값만 주는데도 있어요. (그러니까, 별 차이 없지) &lt;br&gt;&lt;br&gt;코업은 산학협동이니까 학교에서 코업 코스를 신청해야 해요. 아까 언급한데로 돈 조금 주고 그냥 코업이네 하고 지들이 그렇게&amp;nbsp;&amp;nbsp;부르는 작자들도 있어요. 벌룬티어는 대부분 아는 사람을 통해 얻거나(요세는 뻔뻔하게, 학교 커리어 웹 사이트에도 그런 광고내는 밥 맛 없는 놈들도 있어요) 하죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세네카나 죠지브라운이 컬리지중 제일 커요 여기선.(학생 수 많단 얘기에요), 약간 차이가 있는데(졸업생들은 지가 나온 학교가 되게 좋은것 같이 얘기 하는데, 그건 자기가 되게 공부 잘 한 것 같이 하는 말이고..) 경험이 있는 분에게 죠지 브라운이 나을지 몰라요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;죠지 브라운이 요세&amp;nbsp;&amp;nbsp;레노베이션 많이 해서 시설은 많이 나아 졌어요. (예전엔 세네카가 새로 욕대학네에 학교를 지어서 좀 삐까 번쩍해 보였지만) 헌데 코업 메네져가 센테니얼이 제일 낫다는 (헛) 소문이 있어요. (헛 소문인지 몰라도 일리는 있어요, 학교 좋다고 코업 잘 되는 것 아녀요, 코업 메니저가 활동적이고 능력 있어야죠)&lt;br&gt;&lt;br&gt;어게인, 취업이 힘들다고는 하지만, 취업에 도전 해 보세요. &lt;br&gt;코업이나 벌룬티어등은(커뮤니티 발룬티어면 또 모를까) 본인의 경력이나 기술을 어뷰즈 하는 기회를 주는 것 같습니다. (좋게 말씀드리자면, -&amp;gt; 다른 언ge o 번역-&amp;gt; 거 값좀 떨어 뜨리지 마세요. 프로그램어가 요세 개값 되잖어요!, 죄송합니다. 요세 저도 잡 서치 하느라 스트레스 받었어요, 어쨌거나..&amp;nbsp;&amp;nbsp;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;조급히 생각마시고, 에이전시나 잡 서치 세미나 등에 가보시고 (와이엠시에이 에도 세미나가 있죠 아마..) 우선 시도해 보세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 코스카에서 하는 코업, 코업이라고 부르지 마세요!!!&lt;br&gt;그게 무슨 코업이예요!! 벌룬티어지( 초장에 그렇게 부르면 하는 사람들이 우아하게나 보이지, 남을위해 봉사하는 것 같으니까.... 아~ 짜증나 증말.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두서없이 몇 자 올린놈(년인가?).&lt;br&gt;*********************************************************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;안녕하세요. 저는 독립이민으로 토론토에 랜딩한지 한달 조금 지났습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;지금은 ESL학교에 다니면서 영어공부만 하고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;취업이 힘들다면co-op 또는 volunteer로 경력을 쌓아 보고싶습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;1. 그런데, co-op과 volunteer의 차이점이 뭔가요?&lt;br&gt;&amp;gt;2. co-op &amp; volunteer를 지원하려면 어떻게 해야하는지요. 어디서 모집정보를 얻을수 있는지요? 인터넷에서는 찾기가 힘들더군요. &lt;br&gt;&amp;gt;3. 그리고, co-op &amp; volunteer쪽에 일을하려면 칼리지를 가는게 좋은지요.&lt;br&gt;&amp;gt;(칼리지관련정보도 알려주세요.)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;의욕을 가지고 열심히 살려고 하는데 마음만 조급하네요. 답변주시면 많은 도움이 될것같습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제 경력에 대해서 간단히 말씀드리겠습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;- Oracle DBA/Unix Admin 경력6년&lt;br&gt;&amp;gt;- OCP8i, AIX4.3 System Admin 자격보유&lt;br&gt;</content>
    <postId>A80DCEDD-4BCD-4C25-8613-02907E04C47E</postId>
    <pubDate>2002-10-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 취업관련 조언부탁드립니다.</title>
</post>
