<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>임정숙</author>
    <comments/>
    <content>"3개월동안 코업으로 일하게되면 중간에 그만둘수가 없다.(맞는 이야기인가요?)&amp;nbsp;"&lt;br&gt;&amp;nbsp;- 이걸 읽고 나서 왜 그 pm이&amp;nbsp;&amp;nbsp;그런 말을&amp;nbsp;&amp;nbsp;했을까 하는 생각을 했습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;아마 코업이 끝나고 나면 다른회사에 취직을 할때 쓸수있는&amp;nbsp;&amp;nbsp;reference를 써 주는데 3개월 전에 그만두게되면 그 reference를 해주지 않겠다는 말이었지 않을까 생각됩니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;(그리고 시작하시기 전에 꼭 reference에 관해 이야기해 둬야한다는 것 명심하시기를...) &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아주낮은 수준의 일을하게될것이다" &lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;아마 코업이라는것이 원래는 학생들이 학기 중간에 크레딧을 딴다거나 하기위해서 그리고 학교를 졸업하기전에 실무경험을 쌓기위해들 많이 하는 걸로 알고 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그래서 아마 그 PM이 학생과 이야기 한다는 자세로 인터뷰를 했을것으로 생각되고 그래서 아마도 실력이 아무리 있는 사람일지라도 일단은 간단한일들을 맡길거라고 이야기하고 시작하느것이 아닌가 합미다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;경험이 없는 사람들이 주로 코업을 하니까요... 하지만 일 잘하면 이곳 사람들이 절대로 그냥 두지않습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;비싼인력을 공짜로 쓸수있는데 왜 마다하겠습니까?&amp;nbsp;&amp;nbsp; 하지만 진짜로 이력서만 빵빵하고 말만 번드르르해도 일 못하는 사람도 정말 많기 때문에 처음에 코업을 채용시는 일단은 간단하고 언제든지 다른 사람으로 교체될수 있는 그런일들은 맡기는 거지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;코업이라도 다 같은 조건에서 일을 하지는 않습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;어떤곳은 차비와 점심식사비로 조금 주기도 하지요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;회사마다 그 조건이 다른걸로 알고 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 코업을 시키는 회사도 정부에 등록 되어있다는걸로 알고 있는데 들어가시기 전에 그 회사에 대해 잘 알아보시고 들어 가세요, 진짜 3개월 힘들게 일하고 그곳에서 써준 reference가 무용지물이 되지 않도록..&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코업은 단지 자신이 가지고 있는 기술적인 실력을 보여주기위해 하는것이 아니라 대인관계형성을 위해서도 아주 중요합니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;넓은 나라지만 이곳 계통이 아주 좁다는것 명심하시고 그회사에서 사람들도 많이 많이 사귀싶시오, 그럼 가지고 계시는 보물같은 실력을 펼칠 수 있는 기회가 더 많이 주어지지 않을까 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다도 어쩔수없는 사람들이 사는 곳이기에 혈연, 지연, 학연 아주 중요합니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;앗! 한가지더 여기는 국연 (나라별)도 있겠네요... 하하&amp;#54643;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 good luck with your searching!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;co-op이라는 것이 참 그렇습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;긍정적으로 보면 사실 가장 좋은 구직 방법인것은 사실입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;열심히 하면, 정말 열심히를 말하죠.&lt;br&gt;&amp;gt;그러면, 감동을 받기도 하는것 같습니다만, 부정적으로는 능력(?) 있는 이민자를 정말 저렴하게 이용해 먹기도 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;중간에 다른 곳에라도 취업이 되면, 바로 그만 둬야죠. 그렇다고 다른 회사에 인터뷰 다니는걸 좋아 하지는 않을 겁니다. 확정 되기 전까진 비밀로 하고 확정되면, 통보 하시면 될겁니다.&lt;br&gt;&amp;gt;제가 일했던 곳은 제가 너무 열심히 하니까 오히려 부담스러워 하더군요. 뽑아 주려고 시작한게 아니었으니까요...&lt;br&gt;&amp;gt;이곳 캐나다 회사가 어떻게 돌아가는지 아닌 좋은 기회로 삼으시면 좋겠네요...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;안녕하세요. 아래 질문올린 사람입니다. 먼저 아래글에 답변주셔서 감사드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;오늘 코업인터뷰를 하고왔는데, 담당자의 말을 종합해보면 아래와같습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;1. 3개월동안 코업으로 일하게되면 중간에 그만둘수가 없다.(맞는 이야기인가요?)&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;2. 이때까지해왔던 수준의 일이아닌 아주낮은 수준의 일을하게될것이다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(OpenVMS Tape Backup Data를 HPUX용으로 변환후 Tape저장하는 &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 일이고 꽤 많은 분량이다.)&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;Project Manager와 인터뷰를 했는데, 제가 느끼기로는 현재 프로젝트가 진행중이고 일시적으로 단순작업할일이 많아서 일만 시키고 고용하지는 않을것같은 느낌을 받기도 했습니다. (전 시스템관리쪽입니다.)&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;고용되지않더라도 캐너디언경력이 쌓이기때문에 나쁘진않겠죠. 다른분들은 어떠셨는지 궁금하네요. 조언주시면 많은 도움이 될것같습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>CEB66245-FAA2-4521-BCAB-4FB7659E2061</postId>
    <pubDate>2003-12-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] 코업관련 질문2(죄송합니다.)</title>
</post>
