<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>허현옥</author>
    <comments/>
    <content>아마 저를 보셨을 수도 있었겠네요. 젤 앞줄에 나란히 앉아있던 자바 개발자중 머리긴사람..^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;오늘 susan(세미나강사)를 만나서 나중에 Coska를 대상으로 도 다시 한번 취업 세미나를 해달라고 했네요. 내년초쯤에 하면 좋을 것 같네요. 다들 아시다시피 지금 시기가 시장이 좀 down 되는 시기라.. 아마도 내년초에 다시 up 될때쯤 다시 한번면 좋을 거라는 생각이 들더군요..^^&lt;br&gt;&lt;br&gt; na 님 말씀대로 미취업 분들 전부다 힘내시자구요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아..그리고 susan은 정말 친절하게 상담을 잘 해줍니다. 전화나 메일로&lt;br&gt;상담을 문의해서 취업준비중이신 분들은 꼭 상담을 받아 보시길 권합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연락처는 susan 한테 물어보고 올려 드릴께요..^^ (맘대로 올려도 괜찮을지 몰라서..^^;;;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여성회에서 한 다고 들었는데, 가서 보니 대부분 남자분들 이었습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;다들 알고 계실 테지만, 그래도 다녀 왔으니 안 가고 궁금해 하실 분들을 위해 몇줄...&lt;br&gt;&amp;gt;직장 잡으려는 분들이,&lt;br&gt;&amp;gt;이력서야 한 두 번 써 보셨겠느냐만은, 잡 세미나 한두번 가보셨겠습니까?..., 그래도,&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Tip&lt;br&gt;&amp;gt;1. 할 수 있는한 디테일 하게,&lt;br&gt;&amp;gt;고용주나 리쿠르터는 정확한 툴의 이름 버전등을 이력서에서 보고 싶어 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;2. 반복해서 쓰는 것을 두려워 하지 말라.&lt;br&gt;&amp;gt;스킬&amp;#49489;이나 툴 네임등을 반복해서 ,&amp;nbsp;&amp;nbsp;자바 자바 자바, 닷 넷 닷 넷, &lt;br&gt;&amp;gt;반복되는 수가 많을 수록 고용주와 리쿠르터등에게 당신의 전문성에 대한 확신을 준답니다.&lt;br&gt;&amp;gt;3. 워커 폴리스나 웹을 통한 잡 어플라이를 한후, 고용주가 직접 포스트 한 경우가 아닌, 에이전시 컴퍼니가 포스한 경우에는 반드시 전화로 확인해서 다시 어플라이 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;고용주들은 전화 받기 싫어하나, 리쿠르터는 전화를 받고 직접 만나고 싶어한다.&lt;br&gt;&amp;gt;4. 리쿠르터가 전화를 해 온 경우,&lt;br&gt;&amp;gt;전화로만 인터뷰 한 다는 것은 뭔가 잘못&amp;#46124;다는 증거. 어떻게 해서라도 만나서&lt;br&gt;&amp;gt;포지션에 관한 혹은 자신의 콸러피게이션에 관한 얘기를 하고 싶다고 설득한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;리쿠르터와 만난다면, 당신의 이력서가 탑 5에 들 확률이 높아진다.&lt;br&gt;&amp;gt;5. 경력은 있는 한 다 쓴다.&lt;br&gt;&amp;gt;당신의 경력, 한국에서의 경력은 (셀러리 네고 할땐 , 물론 한국 경력 안친다고 할 꼬얌...허나) 취업의 경우 모두 카운트 된다.&lt;br&gt;&amp;gt;6, 당신이 어떤 사람인지, 취미나 속해있는 그룹등으로 꼭 알린다.&lt;br&gt;&amp;gt;hobby&lt;br&gt;&amp;gt;chess ----&amp;gt; analytical (이거 스펠 어렵군여)&lt;br&gt;&amp;gt;basketball---&amp;gt; energetic, team player.&lt;br&gt;&amp;gt;7.당신의 스킬&amp;#49489;은 포스트된 requirements에 못 미친다...&lt;br&gt;&amp;gt;그래도 어플라이 한다. 뭐 포스트 된데로 툴 다 쓰는 사람 실제 별로 없고, anyhow, no harm to apply,&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;저도 취업이 안되서, 또 뭐 별 볼일 없는 직장에서 작은 월급으로 일 하면서 속 상하고 답답하고, 무엇보다 희망이 보이질 않을때 무척 속상해 했는데.&lt;br&gt;&amp;gt;기운들 내시고, 지칠만 할때 또 기운들 내시고, 계속 열심히 노력 하시길 바랍니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;힘들땐 연말이 더 괴로운 법인데여. 다음해엔 기필코 하는 맘으로 또 도전 하시길 바래요. 직장에서 보면 한국 사람들이 참 드문데,많이들 취업하시고, 또 많이들 남 취업도 시켜 주시길 바래여&lt;br&gt;&amp;gt;아...이렇게 맘 착한 처자인데, 누가 시집보내 준다고 나서는 사람 없나염?&lt;br&gt;&amp;gt;모두, 감기 조심하세여..~&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>EA49921A-F8B9-4A81-A925-E1903F001E91</postId>
    <pubDate>2005-12-08T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>취업 세미나 내년초에 한번 더 Coska를 대상으로 한번 더...</title>
</post>
