<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강동욱</author>
    <comments/>
    <content>여긴 아직 XML 뿐만 아니라 경기가 안좋아서 직원을 잘 뽑지 않습니다.&lt;br&gt;당분간은요.. 곧 좋아 질거라 생각은 하고 있고.&lt;br&gt;여긴 MS쪽은 유난히 사용하지 않는편입니다. 오히려 IBM WebSphere기반의&lt;br&gt;Java server solution이 훨씬 많은 편이죠.&lt;br&gt;그리고 MSXML이나 JAVA의 XML 관련 component들은 모두 비슷하니 한가지만 잘하면 모두 무난히 바로 사용히 가능할거라 생각 되며 MS solution으로 가면서 XML을 사용한다면 당연히 .NET framwork을 사용할거니 xml을 그리 &lt;br&gt;깊이 몰라도 개발하는데 지장은 없을거라 보지만 개념은 확실히 알고 있으면 되겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 역시 영어가 문제 입니다. 현재 경력이라면 영어가 문제 없다면 취업은&lt;br&gt;그리 어려운게 아닙니다. 문제는 여기 현지에서 요구 하는 영어의 수준은 &lt;br&gt;우리의 상상을 초월합니다. 경기가 좋아서 사람이 귀할때는 전혀 그렇지 않았다고 합니다. 하지만 지금은 상황이 달라 졌어요. 영어를 한국에서 잘한다고 해도 여기 와서 1년은 죽어라 영어만 할 생각을 해야 합니다.&lt;br&gt;영어를 한국말 처럼 듣고 읽지 못하면 연락도 안옵니다. 그걸 어떻게 아냐고요? 처음에 전화 한번 오고 몇마디 해보곤 그걸로 끝입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어려운건 불가능 하다는 말과는 다르죠. 가능하다는 말이고 또한 취업도 주위에서 간간히 하고 있습니다. 영어가 아직 서투른 대도...&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 기술분야에서 조금씩 하고 있다는 표현을 썼는데 개발 가능 하다는 얘기가 맞죠? 스스로 개발 가능한 경우만 자기 기술이라 할 수 있겠죠. 그런 다음에는 자격증이 약간 플러스가 되죠. 하지만 자격증은 경력이 없을때 그걸 때우는데 효과적이지 경력이 3년 이상이면 별로 필요 없는것이 제 생각 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰때에 기술 관련 질문을 마구 하는데 영어로 침착하게 다 설명 한다면 자격증 없는게 무슨 흠이 겠습니까? (사실 저도 운전면허증 밖에 없심다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 나중에 또..&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;안녕하세요.&lt;br&gt;&amp;gt;전 한국에서 인터뷰면제 판정 대기중인 박은선이라고 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;현재 제가 하고 있는 일은 XML, JAVA, Oracle을 이용한 B2B Solution&lt;br&gt;&amp;gt;개발팀에 소속되있는데요.&lt;br&gt;&amp;gt;개발 50%, UML을 이용한 설계가 50%정도가 제 업무입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;올해로 경력 3년차 구요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;사실, 캐나다 가서 바로 이 분야로 취직이 될거라는 기대는 하지 않습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;(오히려 영어가 더 걱정이 되요.)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;먼저 가 계신분들께 여쭤보고 싶은게 있는데요.&lt;br&gt;&amp;gt;그쪽의 XML관련 분야는 어떤가요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;어쩌면 한국보다 XML이나 B2B시장은 더 작을(?)수도 있을거란 생각도 드는데요.&lt;br&gt;&amp;gt;저희 회사는 MSXML쪽은 아니거든요.&lt;br&gt;&amp;gt;Apache기반으로 제품을 개발중이라서요.&lt;br&gt;&amp;gt;그래서 요즘은 혼자서 MSXML관련 공부(MSSQL, MSXML, ASP)를 조금씩하고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제 판단이 맞을까요?&lt;br&gt;&amp;gt;그쪽도 역시 MS가 강세인지요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그리고 제가 자격증이 없어서, OCP를 한번 도전해볼까 하는데요.&lt;br&gt;&amp;gt;물론 실무에서는 계속 Oracle을 사용하고 있지만, 제가 전산전공도 아니고 해서,&lt;br&gt;&amp;gt;먼가 자격증이 필요한건 아닌지,....라는 생각이 계속 드네요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;물론 없는것보단 있는게 좋겠지요? ^^;;;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여러가지로 질문이 좀 많습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;사실 요즘 이민법이 바껴서 맘이 좀 무겁습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;바쁘시겠지만, 답변 꼭 부탁드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;ps) 여긴 낼부턴 설 휴가 시작입니다. &lt;br&gt;&amp;gt;한국식 날짜로, Happy New Year~!!!&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>F68C12A0-EFE5-4B2C-89C0-EE727DADC74F</postId>
    <pubDate>2002-02-10T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] 조언부탁드립니다.</title>
</post>
