<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>구게시판</author>
    <comments/>
    <content>작성자&amp;nbsp;&amp;nbsp; : 김승엽&lt;br&gt;조회: 73, 줄수: 81&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 한국에 있을 때 독일에 1년 가까이 출장을 갔던 적이 있었지요. 원가시스템 개발을 위한 40일 출장이 1년이 되었는데 그 이유는 동료들이 개발해논 회계시스템에 문제가 많아서 거의 새로 개발해 주다시피하느라 그 세월을 허비해야 했습니다. USER로부터 시스템에 대한 신뢰가 무너진지는 이미 오래되어 버렸습니다. 그 와중에 서울의 성수대교가 내려 앉았지요. 프랑크푸르트의 중세때 만들어 놓은 다리가 아직도 건재한 그들로서는 이해가 되지 않는 사건이었지요.&lt;br&gt;제가 이곳 캐나다에 와서 느낀 것도 거의 똑같습니다. 사용에 불편이 있을지언정 문제가 있어서는 안되는 것이 이들의 공통된 일처리 방식이지요. 고객의 의도를 정확히 파악해서 수많은 단계의 테스트 거쳐 Implementation싯점에는 문제가 없어야 하는 것, 형식에 치우치지 않고 내용에 충실한 일처리 방식, 우리가 배울 것이 너무도 많은 나라입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;작성자&amp;nbsp;&amp;nbsp; : DPI Canada (dpicanada@ica.net)&lt;br&gt;&amp;gt;조회: 62, 줄수: 78&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;결론부터 얘기하자면 캐나다회사 입사전까지는 영어가 우선이고 회사 일을 시작하고 난 후부터는 업무(정보기술 능력)가 우선입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;◆몇번이고 다시 물어보자&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;캐나다회사에 취업하기 위해서는 지난번 글에서 말씀드린 것과 같이 국내회사보다 훨씬 까다롭게 여러번의 시험과 인터뷰를 하게 되는데 본인이 아무리 실력이 있다손 치더라도 그 강점을 적절히 표현을 못하면 상대방은 영어문제로 생각하기보다는 실력이 쉬원찮다고 느끼기 십상입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그래서 인터뷰시 대충 감으로 나름대로 해석하여 답하지 말고 아리송하면 몇번이고 다시 질문하던지 아니면 당신이 질문한 게 이거냐라고 확인후 무엇을 요구하고 있는지 확실히 한후 질문에 답변하는 것이 요령이라고 많은 사람들이 얘기하고 저 자신도 그렇게 했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그런데 한가지 어려운 점은 한국인 응시자가 되물으면 천천히 금방 질문한 내용을 한번 더 꼭같이 해주면 좋은데 대부분의 면접관은 내용은 같지만 자기 딴에는 쉽게 질문한다고 다른식으로 물어버리기 때문에 더욱 당황하게 되는 경우도 종종 당합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;전화면접이 아니고 대면면접일 때는 답변도 양해를 구하고 종이에다 써 가면서 하는 것이 훨씬 효과적이었던 것 같습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;◆수단과 방법을 가리지 않고 업무를 처리해야&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;정 안되면 인터뷰 관련 영어회화만큼이라도 확실히 해 두심이 좋습니다. 우여곡절을 끝내고 입사하게 되면 보통 2 ~ 3개월은 이놈이 이력서에 기재한대로 정말 정보기술쪽 실력이 있나 없나를 검증하게 되는데 이때 ‘영 아니올시다’이면 인정사정 없이 잘라 버리는 경우가 종종 발생합니다. 이것은 부하직원의 국적을 초월해 프로젝트 메니저가 판단하여 짜르는데 지난 일년동안 저희팀에서도 캐나다인 2명이 튕겨 나갔습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;매니저가 실력없는 놈을 인정머리없이 짜르는 이유는 메니저의 주요 임무가 사람관리와 일정관리인데 무능한 부하직원이 많다는 의미는 본인의 업무성과와 직결되기 때문입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;어쨌거나 입사 이후에는 한국에서 경험한 기술을 보여줘야 하는데 이때에는 영어가 모자란다고 나가라 하지는 않는 것 같습니다. 수단 방법을 가리지 않고 어떻게든 상대방(업무를 할당하는 메니저 또는 현업사람)과 통하기만 하면 됩니다. 물론 스트레스가 이만 저만이 아니지만 안되면 요구사항을 적어서 보내달라(대부분의 경우 이 방법을 캐나다인도 선호함 - 근거가 남기 때문)하고 중요한 회의는 소형 녹음기로 녹음하여 반복하여 듣고하면 어느 정도 영어는 커버되는 것 같았습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;◆회의 공포증을 극복하는 법&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;특히 영어문화권에서 유학하신분들은 예외겠지만 저처럼 캐나다회의시간이 그렇게 곤혹스러울수가 없었읍니다. 그렇다고 우리나라회사처럼 오리엔테이션 기간이 있는것도 아니며 배치 받고는 곧바로 업무를 해야하니 정말 답답했었습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제가 여기서 하는 일이 한국에서 하던 것과 거의 같은데 주로 응용시스템의 문제해결(Production Problem Solving)과 약간의 시스템 개선을 위한 소규모 개발(System Enhancement)입니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;개발파트와는 달리 저처럼 시스템 유지보수쪽에 일하게 되면 현업사람과 또는 업무분석가(Business Analyst)와 정기적, 비정기적으로 자주 만나 회의를 해야하기 때문이죠. 업무는 자신 있지만 그런 부분에서 처음은 고생을 좀 하게 되었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;◆형식보다 내용으로 승부건다&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그리고 제가 업무상 하루 주고 받는 이메일이 평균 15~20통 되는데 영작도 처음 몇달간은 상대방의 이메일을 뚫어져라고 분석하여 이 바닥에서 쓰는 용어를 빨리 익히는게 중요합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;용어와 관계되는 하나의 예를 들어보면 제가 처음 부여받은 업무가 운영환경에서 발생한 시스템의 문제를 해결하는 것이었는데 문제를 해결하고 종결되었다는 메일을 제 메니저와 현업사람들에게 보내야 했었습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;한영사전을 찾아보니 Finish, End, Done, Terminate, conclusion 등 여러단어가 있었지만 여기서는 Close라는 단어를 사용한 이메일을 발견하였고 저도 그렇게 했습니다. 즉 문제발생보고를 Open 이라고 하고 문제해결하여 끝났다고 할땐 Case Closed 라고 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;우리나라 회사생활중 정말 짜증나는 일 중 하나는 공문의 내용보다 형식에 치중하여 철자 하나하나 갖고 꼬투리 잡아 반송시키는 상사일 겁니다. \\&amp;quot;야! \\&amp;quot;습니다\\&amp;quot;가 맞냐? \\&amp;quot;읍니다\\&amp;quot;가 맞냐? 맞춤법이 바뀐지가 언젠데...\\&amp;quot; 또는 \\&amp;quot;야 전결자가 상무님인데 같은 말이라도 이런식으로 표현하는게 더 좋아보이지 않냐?\\&amp;quot; 등등&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;우리나라와 같은 조직운영시스템이 캐나다 회사에도 그대로 존재한다면 저는 이메일 영작하는데 엄청난 시간을 쏟아야만 할 처지입니다. \\&amp;quot;야! 이 부분은 부정관사가 아니고 정관사를 써야 되잖아?\\&amp;quot;, \\&amp;quot;전치사가 왜 in이냐? on이아니고?\\&amp;quot;, \\&amp;quot;3인칭 단수인데 s는 어디다 빠뜨렸어?\\&amp;quot;, \\&amp;quot;이건 수동태로해야 바른 표현 아니냐?\\&amp;quot; 이런식으로 캐나다에서도 따진다면 영어 실력은 향상될지 몰라도 전 아마 돌아버릴 것입니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;다행히 이곳에서 영어문법 갖고 시비 거는 사람은 아무도 없습니다. 아무리 신경쓸지라도 발송하고 나면 잘못 사용한 문법이 눈에 띄어(꼭 발송하고 나면 눈에 띔) 한번은 제 메니저에게 미안하다고 한적이 있었는데 그때 제 메니저가 뭐라 한줄 아십니까? \\&amp;quot;나는 영어교사가 필요한게 아니고 정보기술전문가가 필요하여 당신을 여기서 일하게 한 것이다. 완벽하면 당연히 좋지만 전달하고자하는 의미만 통하면 나는 만족한다. 사실 캐나다인도 많이 틀린다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;더욱이 나는 한국말 하나도 못하지 않느냐?\\&amp;quot; 그말 듣고 난후 무식한게 용감하다고 한두번 정도 검토하고 발송해 버립니다. 그래도 자주 메일을 주고 받다보니 주로 통용되는 문장들이 있기에 이제껏 크게 문제된 적은 없었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;◆그래도 정보통신실력이 우선&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;어떤분은 우리나라 사람이 읽기는 잘하기 때문에 영어 읽는 것은 걱정 안해도 되지 않겠느냐 하시지만 실상은 배치받고 나면 현행시스템의 문서(Documentation)를 잔뜩 안겨 줍니다. 읽고 이해하는 속도가 캐나다인보다 늦다면(당연히 늦겠지만) 자기 개인시간을 할애해야하금식요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;하지만 영어의 듣기, 말하기 쓰기 읽기 이 모든게 몇 달 지나고 나면 전체적으로 늘지는 않지만 업무와 관련된 내용은 곧 눈에 들어오게 되고 유창하지는 않지만 따라잡을수는 있는 것 같습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;실제 일을 하다보면 캐나다인이 정보기술 실력이 그렇게 뛰어나지 않습니다. 그렇다고 우리나라처럼 회사에 충성하는 것도 아닙니다. 우리나라 사람이 자기 경력을 속이지 않은 상태에서 미국인과 비교해보면 실력이 없어서 잘릴 가능성은 극히 희박합니다. 그도 그럴것이 같은 3년 경력이면 일한 시간단위로 환산해 보면 우리는 거의 5년정도의 경력이 됩니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;◆일의 정확도가 중요&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;한가지 주의해야 할 것은 업무중에도 상대방의 요구사항을 정확히 파악하는게 제일 중요합니다. 짧은 영어를 자신하여 A를 요구하였는데 B라는 Output을 주면 영어 때문이라고 이해할 사람은 아무도 없고 ‘전산 실력이 형편없구나’라는 인식을 갖게 되고 한번 그런 이미지가 심어지면 회복하기가 엄청 힘들어지게 된다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;캐나다인 동료들은 이 부분에서는 철저합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;캐나다 생활중 가장 절실히 느끼는 부분이 이 정확도를 높이는 부분입니다.한국에서 회사생활할때 빨리 빨리가 몸에 배어 있습니다. 급하면 모든 절차를 무시하고 Output내기에 급급합니다. 부장님이나 이사님이 퇴근하면서 어이 배과장! 내일 아침까지 이런이런 보고서 작성하여 보고하지 하면 저는 밑에 부하직원과 밤샘하며 어떻게 하던지 결과를 내어 보고합니다. 논리, 합리를 따질 겨를 없이 앞만보고 달려 가는게 한국 회사생활입니다. 그러다보니 삼풍사고가 나고 성수대교가 무너지는 게 아닌가 생각 됩니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;캐나다회사에서는 무지막지하게 업무를 주지도 않을 뿐더러 만약 무식한 메니저가 너무 빡빡한(하루 8시간 주 40시간 기준, 토,일 휴무) 업무를 부여하면 부하직원이 그 업무를 거부합니다. 물론 거부할 때에는 합리적이고 논리적인 근거를 제시합니다. 쌍방이 합의가 되지않으면 그 건을 상위 직위자(주로 이사)에 전달하고 조정을 받게 됩니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이러다 보니 메니저도 함부로 부하직원을 다룰수가 없습니다. 대신 주어진 업무를 끝내면 그건에 대해서는 두번 다시 손을 쓰지 않아도 될만큼 칼같이 끝이 납니다. 끝이면 끝이지 우리나라처럼 돌아서서 어어 이것 깜빡했는데 곧 조치하겠습니다. 이러다가는 캐나다회사에서는 한마디로 실력 없는 놈으로 찍혀 버립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;또한 제도적으로 잘못했다고 해서 되돌아가기 어렵게 되어 있습니다. 테스트 환경에서 운영환경(Production)으로 이관하기 위해서는 저희팀 메니저를 비롯해 관련팀의 3명으로부터 허가를 받아야하며 어지간한 긴급 사항이 아니면 금요일만 이관하도록 되어 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;◆테스트의 중요성&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;당연히 분석, 설계, 코딩, 테스트 같은 전체 프로세스중 테스트가 차지하는 비중이 상당히 높습니다. 온갖 경우의 수를 다 헤아려 테스트하는 거지요. 처음에 업무를 받아보니 한국에서 하던대로 하면 이틀이면 될 것 같은데 제 메니저가 2주의 기간을 주더라구요 4 ~ 5시간 안에 해결하라는 것보다 더 황당하더라구요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그럼 나머지 시간은 뭐했는냐고요? 저도 다른 캐나다인처럼 죽자 사자 테스트 했지요. 봤던 프로그램 또보고 혹시 빠뜨린 것은 없나 보고...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;지금와서 가만이 생각해 보면 얼핏 늦게 가는 것 같고 생산성이 떨어지는 것 같지만 앞으로 갔다 뒤로 갔다하며 부서진 것 다시 복구하고 하는 것 보다는 훨씬 낫다고 느끼고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;영어를 캐나다인처럼 유창하게 잘하면 금상첨화겠지만 업무능력이 뛰어난 사람이 오히려 대접받습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>FD493363-6911-4457-B32D-CC4A57F75063</postId>
    <pubDate>2001-09-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[2001/08/06] 환경적응 (새로 오신분들 에게)</title>
</post>
