<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김형태</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박진호</author>
            <date>2005-08-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>영섭이 형이 만든 OSI Layer 시뮬레이션이 있으면 이해가 잘 안가시는 분들께 도움이 많이 될거 같은데..형 하나 올려주세여</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>나수환</author>
            <date>2005-08-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>IBM의 메임프로그램은 주로 MQSeries 라는 넘을 이용하여 데이타를 통신을 하죠. 걍 그넘의 Function만 잘 이용하여 데이타 통신하면 되는데. -- 수고하였읍니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김형태</author>
            <date>2005-08-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>MS에도 그거와 유사한 MSMQ 란 놈이 있지요. 그리고 그놈도 소켓을 결국 쓸텐데요. 암튼 감사합니다.&lt;br&gt;나수환씨는 MQSeries 로 통신하는 방법에 대한 강의 한번 해주시면 어떨까요? 아무래도 그쪽으로 많이 아실 것 같은데요. ^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2005-08-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>수고하셨습니다. 아는것은 아는대로 remind되는 시간이었고, 모르는것은 아 좀더 공부를 해야겠구나라고 생각해보는 시간이 되었습니다. 교육을 거의 참석 다하고 나니 뭔가 도움이 되어야 한다는 부담은 생기는데...하는데 까지 열심히 해볼께요...</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>나수환</author>
            <date>2005-08-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>MQSeries 교육이라!....주위에 MQSeries System Admin 하시는 분이 있으면 Unix/Window 환경에서 개발하는 분들의 취향에 맞는 설명이 가능할거라 생각드는 부분인데, 글쎄요, 그냥 MQSeries Function만 이용하여 개발자의 설명이라.. 다소 딸리지 않을까 생각이 팍드는데요.&lt;br&gt;잘아는 Mainfream System programmer 하신 분이 말이 생각납니다. "3대가 해야지만, 메인프래임 안다라고 한되요" 정말그런지.나도 잘몰라써리..&lt;br&gt;&lt;br&gt;임원분들중 MQSeries System Admin 하시는 분 계시나요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김형태</author>
            <date>2005-08-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>&lt;br&gt;허걱, 메인프레임은 3대가 해야 한다구요? &lt;br&gt;음, 컴퓨터가 나온지 얼마나 되었더라?&lt;br&gt;그지 마시고 MQ Series 에 대해서 아시는 것만&lt;br&gt;설명하면 되잖아요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구나 다 부족한 건 마찬가지 아닌가요? 물론 저두 그렇구요.&lt;br&gt;중요한 건 서로에게 [도움이 되겠다는 의지] 라고 생각합니다.&lt;br&gt;그런 의미에서 나수환 씨 강의 할 날짜를 잡아 볼까요? ^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>나수환</author>
            <date>2005-08-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>음.. 다들 명단을 보니."메인프래임"분야하고 관련이 없는듯 하더군요. 네트웍이란 주제때문에  거론한 MQSeries 인데, MQSeries 단순한 툴의 일부분이지, 사실 VTAM/SNA System Programmer 의 경력을 가진 분이 계신다면, 나 역시 듣고 싶은 분야이지라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;MQSeries 사용하여 개발하는 분에게 물으면 "걍 Function만 불러 사용하면 되" 하고 말할겁니다. - 나의 말이 이해될까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;즉, 이곳의 많은 분들이 알고 싶어하는 네트웩 프로그램에서 야기될수 있는 부분에 대한 답변을  메인프래임 개발자 입장에서 이해시키기가 상당히 힘든 부분일수 있다는 것이지라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 지도, 일반 어플리케션 개발하다가 시스템측면에서 답답한점이 많이 느껴, 그 뭐시기 “Amdahl” 이라는 회사를 갔지라. 시스템 배워 볼라고… 가니깽…뭐하러 왔냐, 어느세월에 “어셈블러” 배워 시스템 개발할라고 하여, 어셈블러로 OS개발하는 친구들이 웨메,  머리아프다고 다들 “유닉스분야 OS개발” 한다고 떠나 버리길래 지도 미국으로 가버렸지라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에고, 얼마 안되 그 불쌍한”Amdahl”이 완전히 일본기업으로 넘었갔다고 친구한테 메일이 왔지라.&lt;br&gt;에고 그 불쌍한 “암달”…암달아!!!! 흑흑흑…. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이야기가 다른데로 흘렀네유….&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼, 개념만 야기해줘잉 ..하면 “ 다 똑같아유”..하고 말합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 분들이 주위에 계시면 언제 한번 날잡아요.. 저도 물론 찬성입니다. &lt;br&gt; 1. MQSeries System Programmer&lt;br&gt; 2. VTAM/SNA System Programmer&lt;br&gt; 3. MQSeries 이용한 일반 개발자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 3분류의 사람들이 참여하여야지 원하는 기본적으로 Unix/Windows 환경과 비교하여, 네트웍 대한 의사전달이 될것같은데... 아니면 궁금증에 대한 답변이 재대로 이루워지지 않아 무의미한 시간이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윗분들 계시면, 날짜 잡아유,,지가 중재할수 있으니까..&lt;br&gt;&lt;br&gt;에고, 이해시키기 어렵다...(지 잘못이 크네유)</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김형태</author>
            <date>2005-08-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>나수환 님, 쏘리, 잘 알겠서유. 많은 도움 됐지라. ^^&lt;br&gt;말씀인즉 직접 해 봐야 안다는 ....</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;br&gt;안녕하세요. 김형태 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;.NET 4차 교육은 네트워크 관련 교육이었습니다.&lt;br&gt;많은 분이 와 주셨습니다. 감사드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최선두, 나수환, 김석, 양재호, 최봉준, 최이경, 박진호, 고범진, 이상윤 &lt;br&gt;(혹시 다른 분이 더 계셨다면 좀 알려주세요.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 4명 정도로 생각하고 큰 피자는 6 슬라이스를 가져 갔는데... ㅠㅠ&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 말이 교육이지 2시간 동안 네트워크 전반에 걸쳐서 설명하는 것은 어려울 것 같아서 막판에 프로그램을 하나 짜서 가지고 같습니다. 역시 관심이 많은 파트이다보니 중간 중간에 질문도 꽤 많이 나왔는데요. 그렇게 질문을 끊으면서 진행하는 건 제 스타일은&amp;nbsp;&amp;nbsp;아니었는데, 진도 땜에 죄송하게 되었습니다.&lt;br&gt;개인적으로 찾아오시면 보다 따뜻(?)하게 말씀나누도록 노력해 보죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반적으로 각 소제목에 해당하는 내용에 대해서 간단히 설명하다가 시간이 다 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OSI 7 Layer&lt;br&gt;Socket (Async, Sync, Port)&lt;br&gt;Remoting&lt;br&gt;DNS 작동원리&lt;br&gt;TcpClient&lt;br&gt;Stream (FileStream, NetworkStream, MemoryStream, etc)&lt;br&gt;Serialization&lt;br&gt;몇가지 더...&lt;br&gt;Cryptography (안 다루었음)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 샘플로 쓸려고 만들어간 프로그램은 말미에 약 15분 동안 밖에 설명을 못한 관계로 궁금해 하실 것 같아, 요청하시면 다음번 미팅때 좀 더 자세히 설명드리겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샘플 프로그램은 크게 네개의 어셈블리로 구성되어 있으며 &lt;br&gt;서버 프로그램은 NT Service로 동작하며, 7777번 포트를 열어서 Listening 하고 있다가 클라이언트 프로그램에서 파일 또는 짧은 메세지가 전달 되면 그 내용을 파일로 받아서 저장하는 간단한 프로그램 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FileSystemWatcher 와 연결하면 자그만 파일 백업 프로그램까지는 문제 없을 것 같습니다. 물론 간단히 뚝딱뚝딱 만든 거라 문제도 꽤 많겠죠. 그 문제는 담에 얘기해 보도록 하겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 올리는 건 Source Structure 를 Help 로 만든 거구요. 파일게이트 작업에 필요하다면 적당한(?) 시기에 공개하겠습니다.&lt;br&gt;이상입니다.</content>
    <postId>78A18416-044E-4CE7-B21C-30E14C127E8F</postId>
    <pubDate>2005-08-04T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[4차교육] .NET 네트워크 공부 결과 보고</title>
</post>
