<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>박진호</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>나수환</author>
            <date>2005-08-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>요점정리 - "꿩먹고, 알먹고, 둥지 털어 불도 쬐고" 라고 해도 되나?&lt;br&gt;참 잘했어요. 별 다섯개.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>박진호</author>
            <date>2005-08-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>음, 한가지 더 바람이 있다면, 이 파일게이트는 .NET을 전혀 모르는 사람이 만들어 가면 어떨까요?&lt;br&gt;어차피 잘 하시는 분들은이 프로젝트를 굳이 시간/노력 들여서 할 필요가 없거든요. 대신 잘 모르는 학생들이 주축이 되서 열심히 공부하고, 질문하고, 잘 하시는 분들은 Trubleshooting만 해주는 방식으로 진행시켜 나간다면, 시간은 좀 오래 걸리겠지만, 확실히 배울 수 있는 방법이라고 생각되는데...&lt;br&gt;그런 의미에서 이번주 주말에는 UI팀에서 간단한 UI라도 한번 진행시켜 나가도록 해보겠습니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>스타벅스 커피에 뭐가 들었는지 모르겠지만 저도 어제 그거마시고 몇시간을 안절부절 못하고 흥분(?)해서 고생했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파일게이트를 한마디로 표현....??&lt;br&gt;&lt;br&gt;초등학교때 운동회에서 하는 단체 공 굴리기가 생각나네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출발 신호가 떨어지면 디따 큰 고무공을 여럿이서 정해진 목표를 향해서 굴립니다. 열심히 굴리는 사람이 있는가 하면, 그냥 손만 뻗어서 흉내만 내는 사람도 있습니다. 단체 경기인 탓에 한사람이 아무리 세게 힘을 줘도 공은 그 방향으로 나가지 않습니다. 공이 크기 때문에 가속도 잘 안 붙지만, 잘 멈추지도 않지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 뭐가 어쨌냐구요? 모릅니다....&lt;br&gt;갑자기 한가지 질문이 하나더 떠오르네요..&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면, 사람들은 왜 파일게이트라는 프로젝트에 참여를 했을까요? 다들 바쁘고, 밤 늦게까지 공부하고 그럴라면 힘들텐데...(누가 돈주는 것도 아닌데 말이죠?)&lt;br&gt;&lt;br&gt;누가 어떤 마음가짐으로 파일게이트를 바라보냐에 따라서 달라질 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누군가는 이 파일게이트를 술 한잔 더 할 수 있는 좋은 핑계가 될 수도 있을테고, (부기흡 회장님 같은경우...ㅋㅋ)&lt;br&gt;누군가는 이 파일게이트가 레쥬메에 올라갈 한 줄이 될 수도 있으리라고 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;솔직히 말씀드리면 제 경우는 양쪽 다 인것 같습니다. 술은 좋아하지 않지만, 술 마시는 자리는 좋습니다. 10년 넘게 프로그래밍을 하신 분들과 같이 프로그램을 만들면 배울것도 많을 것 같구요. 이런 큰 팀 프로젝트를 치르고 나면 경험도 많이 생기리라고 봅니다. 파일게이트가 잘 만들어져서 많은 사람들이 공유하는 프로그램이 된다면, 나중에 친구들한테 자랑도 할 수 있구요. &lt;br&gt;(꿩먹고, 알먹고, 둥지 털어 불도 쬐고..)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;파일게이트를 시작하고 두달이 다되어 가는데 말만 많고 아직 눈에 보이는 건 없습니다. UI팀에서 UI를 먼저 만들어야 되는건가요? ㅋㅋ&lt;br&gt;&lt;br&gt;말도 많고, 힘도 들고 하지만....나중에 끝을 내고 나면, 참 뿌듯할 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로, 개인적인 바램이 있다면, 우리 프로젝트를 진행하는 사람들끼리 좀더 친해 졌으면 하는 바램입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무슨 말을 하고 있냐구요? 음...모르겠습니다.&lt;br&gt;아직 잠이 덜 깼나 봅니다. 서론 본론 결론 다 무시하구 막 생각나는 데로 쓰고 있습니다....아무래도 고만 쓰는게 낫겠네요...ㅋㅋㅋ &lt;br&gt;좋은 하루 되세요..글구, 파일게이트 화이링~~&lt;br&gt;</content>
    <postId>84F0E77E-AF1C-4876-B065-60A5AE18F840</postId>
    <pubDate>2005-08-04T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 한마디로 파일게이트를 표현하자면?</title>
</post>
