<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김형태</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;1번의 경우 저도 공통된 생각입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째 전체 미팅에서 이미 나왔던 얘기인 것 같은데요. FileGate가 MSN Messenger 서버처럼 connection 해야 할 IP를 가지고 있지 않다면 늘 접속되어 있다고 개런티 할수는 없겠죠? 하지만 방법이 없는게 아니라 지금 그것부터 할 필요는 없다고 생각됩니다. 사실 IP로 제대로 동작하게 해 놓고 name resolving part를 만들어도 늦지 않습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분의 P2P 프로그램이 login 서버를 사용하고 있는데, 그렇게 복잡한 구조가 아닌 접속 중인 아이디의 IP Address 를 가지고 있다면 해결되겠죠? 방법이야 있지만, 지금은 그 방법을 얘기하기 보다는 먼저 IP로 작동하는 모듈을 만들고 나서 충분히 덛입힐 수 있을 것 같습니다. 다른 의견 기다립니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 제가 두번째 모임에서 말씀 드렸던 사항입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;A. 하나의 static IP 서버에서 filegate login id의 ip address를 통합 관리한다. (Messenger Server가 하는 방법) 이 방법을 사용할 경우 누군가 호스팅을 하면서 관리를 해 줘야 하겠죠?&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. DDNS (다이내믹 DNS Service를 사용한다) : 지금 filegate web 드라이브가 그렇게 사용되고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고, 2번과 3번의 경우, 제 생각을 설명드리면, 진호가 VPN을 서포트하는 server 에 VPN client로 접속할 수 있다면 이미 진호는 LAN 서버에 connect 하는 것과 동등하게 볼 수 있겠군요. VPN Tunneling 을 프로그램 자체에 구현하기 보다는 VPN Client와 서버의 몫으로 놔 두면 된다는 생각입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 취지에서 말씀드렸던 것 처럼, 지금의 FileGate를 product 라고 보기 보다는 project 라고 봐야할 것 같습니다. 시중에 backup software 우리가 공동 프로젝트를 진행하는 그 사이에도 괜찮은 제품이 두 가지나 더 나와 있습니다. 모두가 참여하는 우리 스스로 만족하는 output이 나올 수 있기만을 기대해 봅니다. 그런 맹락에서 IO 팀 또는 NetMan팀에서 1.0 version 에서는 One Way Sync로 가자고 제안을 하신 걸로 압니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 충분히 설계를 세세하게 더 진전시키려면 모든 작업 멤버들이 모일 수 있는 공통된 시간이 지금보다 훨씬 많아야 할 것 같습니다. 다른 더 좋은 의견을 기다립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;While briefly going through the scenarios, I came across with the following paragraph from the Installation case. &lt;br&gt;&amp;gt;...&lt;br&gt;&amp;gt;진호는 회사 컴퓨터의 project폴더를 집에 있는 backup폴더와 sync를 시키고 싶어 합니다. 그래서 파일게이트를 설치하죠.&lt;br&gt;&amp;gt;...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;It was my oversight that I did not pay much attention to this. The above scenario raises a few interesting issues that are not so obvious (at least to me):&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;1) If the only connectivity between Jinho's workplace and home is Internet (this case has been my impression so far), we would have to assume that FileGate supports HTTP and his home PC should be running a web server. Also, he might need to have a static IP address and/or domain name registered (Let's not say there is a way of doing this without static IP if we want to call FileGate a product).&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;2) If his home PC supports VPN, the PC should be running Windows Server and he must have a static IP address.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;3) FileGate only works in a LAN or Intranet environment so the scenario is not realistic.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;The above pre-conditions do not sound very impressive. Am I missing something? Any thoughts? How are the other products supporting this?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>CAB6B885-3346-4EB3-A7C7-E2A38A3A9AB2</postId>
    <pubDate>2005-09-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] Requirements - communication protocol question</title>
</post>
