<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>12년 전 책상 하나, 전화기 두 대, 창업자금 1만원으로 결혼정보업을 시작했다. 처음 우리 회사의 이름이 「선우이벤트」였는데, 이벤트를 하다보니 자연 언론에 홍보를 많이 했고 그 덕분에 회사가 많이 성장했다. 언론 홍보를 하다 보니 자연히 내 얼굴도 언론에 자주 등장했고, 아는 사람들이 점점 늘어났다. 어디를 가나 아는 체하는 사람들이 있으니 「바른생활 사나이」가 안 되려야 안 될 수 없는 상황이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;유능한 커플매니저들이 늘어난 요즘과 달리 예전에는 반드시 사장이 배우자감을 골라 줬으면 좋겠다는 회원들이 있었다. 고객은 왕이니 나서는 수밖에 없다. 『눈을 낮추라』고 설득하기 위해서는 커피숍보다는 맥주집으로 가는 게 더 낫다. 그날도 서울 신촌의 K바에서 미스코리아급 외모에 학력, 집안, 직업 무엇 하나 빠지지 않는 도도한 여자 회원을 만났다. 그런데 그녀와 내가 밀담(?)을 나누는 모습을 웨이터들이 흘끔흘끔 훔쳐보는 게 아닌가. 예쁜 여자는 어디를 가나 눈길을 끈다는 생각을 했는데 그게 아니었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;계산을 하려는데 웨이터가 징그러운 웃음을 흘리며 귀엣말을 했다. &lt;br&gt;『결혼 사업하는 분이죠? 꽤 괜찮은 일인 것 같네요. 그저께는 모델 같은 아가씨와 즐기시더니, 오늘은 웬 미스코리아?』 &lt;br&gt;그런 미인들을 만나 일을 하고 있으니 나도 행운아라는 생각이 들었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 늘 좋은 것만은 아니다. 4년 전, 중학교 동창 둘이 오랜만에 회사로 날 찾아왔다. 그날따라 처리할 일이 많아 피곤했지만, 몇 년 만에 만난 친구들을 그냥 돌려보낼 수가 없었다. 술을 곁들여 저녁을 먹고는 2차로 호텔 나이트클럽으로 몰려갔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;자정이 가까운 시간이었는데도 클럽 안은 만원이었다. 우리는 옆 사람과 어깨를 부딪쳐 가며 열심히 몸을 흔들었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;남자들만 와서인지 계속 부킹이 들어왔다. 두어 번 거절했지만, 계속되는 콜 사인에 친구가 『재밌겠다. 한번 만나보자』고 제의하는 것이었다. 술이 제법 오른 우리들은 의기투합하고 여자들을 부르기로 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;20대 중반의 여자 셋이 우리 자리에 합석했다. 내 옆에 앉은 여자가 내게 착 달라 붙어 해실해실 웃었다. 하지만 술이 취한 상태에서도 행여 나를 알아보는 사람이 있을지도 모른다는 생각에 자제하고 있었다. 그러자 친구는 『너 좋다는데 왜 마다하냐?』며 나를 부추겼다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;은근히 「그럼 손목이라도 잡아봐?」 하는 마음이 들었지만 이번에는 너무 술이 취해 몸이 따라주지 않았다. 기억도 나지 않지만 그냥 앉아서 내 파트너와 이런저런 얘기를 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 한 시간쯤 앉아 있었을까. 제풀에 지친 여자들이 먼저 자리에서 일어났다. 내 파트너가 마지막으로 일어서며 나를 똑바로 쳐다보며 말했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;『선우 사장이시죠? 저, 오늘 선우에 가입한 회원이거든요. 친구들끼리 자축 겸해서 왔는데, 사장님과 합석했네요. 어떤 분인지 보려고 제가 꼬리를 좀 쳤죠, 뭐. 부킹에 응하시다니 유감이네요』 &lt;br&gt;&lt;br&gt;순간 술이 확 깼다. 다행히 별일이 없었기에 망정이지 큰 망신을 당할 뻔했다. 그 자리에서 회원에게 사과를 했다. 그리고 사과의 의미로 우리 회사에서 가장 유능한 커플매니저를 소개해, 하루빨리 결혼시키라고 계속 압력을 넣었다. 다행히도 그 회원은 5개월 후 아주 괜찮은 남자와 결혼을 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 사건 이후 난 나이트클럽은 절대 가지 않는다. 처음 만난 사람에게 『혹시 저 아세요?』라고 묻는 버릇까지 생겼다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>037946FD-6416-4814-86B7-44F78F4860FF</postId>
    <pubDate>2003-03-12T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>(펌)바른 생활 사나이는 괴로워</title>
</post>
