<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김형태</author>
            <date>2007-02-24T00:00:00-05:00</date>
            <content>안녕하세요. 잘 봤습니다. ^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>1. 샨볼츠(미국인 예언사역자) &lt;br&gt;&lt;br&gt;“올 여름 천사의 방문을 받았습니다. 그 천사가 50년 동안 북한에서 일어난 일들을 얘기해 주며 북한에 많은 역사가 일어날 것이라고 했습니다. 이제 우리 세대에 휴전선이 사라질 것입니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“현재 남한 사람들은 통일 후 북한 사람들이 남으로 내려와 경제가 악화될 것을 두려워 한다는 것을 얘기했고 그래서 하나님이 경제의 영을 남한에 주실 계획이라 하셨습니다. 그래서 하나님께서 남한에 세 가지 영역에서 신기술을 주시고 많은 나라에서 이것으로 인해 한국을 경제 파트너로 삼기 원하는 일이 일어나 것이라고 했습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“하지만...이 모든것은 고비를 넘길때 가능합니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 베니힌(유태계 미국인 목사. 예언 사역자) &lt;br&gt;&lt;br&gt;“한반도 위에 하나님의 천사들이 금대접에서 금빛 액체를 쏟아 붓는 환상을 보았습니다. 하나님이 한국을 쓰실 것입니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“곧 북한이 해방될 것이며 자유가 올 것입니다. 또한 통일후 한국은 전세계에서 가장 강력한 영적, 경제적 강국이 될 것입니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 하이디 베이커(영국인 신학박사. 여성 예언 사역자) &lt;br&gt;&lt;br&gt;“북한이 해방되고, 한국은 영적 강국이 됩니다. 하지만 앞으로 다가올 고비를 넘겨야 합니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 체안(중국인 목사. 예언 사역자) &lt;br&gt;&lt;br&gt;“하나님께서 장차 한국에 기름을 부으실 것입니다. 하나님께서는 ‘내가 한국을 대추수때 지도자로 세웠다’고 하셨습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 신디 제이콥스(미국인 목사. 여성 예언 사역자. 중보기도 사역자) &lt;br&gt;&lt;br&gt;“하나님께서 말씀하시길...‘내가 한국에 기름을 부어 줄 것이다. 내가 한국 사람을 쓸 것이다.’라고 하셨습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“제가 기도할때 하나님께서 비전을 보여 주셨습니다. 하나님께서 한반도 위에 하나님의 숨결을 보이시고, 그 숨결이 강력한 바람이 되어서 중국까지 계속 날아가고, 곧 모든 아시아 대륙과 전세계는 그 바람이 뒤덮는 것을 보았습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“또 하나님께서 북한을 보여주셨습니다. 북한에 있는 악의 권세가 무너질 것이며 기적적인 회복의 역사를 북한에 허락하실 것입니다. 그래서 누구든지 북한에 가면 ‘어? 이게 어떻게 된 일이야? 믿을 수 없다. 정말 굉장한 일이다’라고 말할 것입니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“하나님께서 북한을 흔드실것 입니다. 북한의 문이 열릴 것 입니다. 한국은 통일이 될 것이며. 엄청난 영적, 물질적 부강함을 하나님께서 한국에 쏟아 부어 주실 것입니다. 한국을 열방 중에 뛰어난 나라로 세우실 것입니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“한국인들에게 2007년은 아주 중요한 한 해가 될 것입니다. 이 영적 고비를 어떻게 넘기느냐에 따라 앞서 말한 엄청난 축복을 누릴 수도 있으며, 반대로 엄청난 위기가 될 수도 있습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;*참고 - 신디 제이콥 목사님은 기독교 세계 3대 예언 사역자 중 한분입니다. 독일 통일 1년 전에 정확히 “1년뒤 베를린 장벽이 무너집니다. 독일은 하나가 됩니다.” 라는 예언 외에 여러 예언들을 했는데 그 정확도가 매우 높아 신망이 두터운 분입니다. 미국의 역대 대통령들과 남미, 유럽의 대통령들이 정기적으로 신디 목사님을 만나 하나님의 뜻을 구할 정도로 예언 사역자로써 탁월한 분입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이분은 극동의 작은 나라 한국에 대해서 하나님께서 왜 이런 특별한 예언들을 많이 주시나 싶어서 한국의 역사나 문화에 대해서도 공부하고 계시다고 합니다.</content>
    <postId>040EE700-1A53-4C9F-9340-DDB0A3BD94DF</postId>
    <pubDate>2007-02-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>퍼온글 - 한글공부 꼭 시켜야겠네.</title>
</post>
