<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>데몬스트레이션 (Demonstration) &lt;br&gt;&lt;br&gt;특정한 요구사항을 관철시키기 위하여 다수인이 벌이는 집단행동.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약칭하여 데모라고도 하며, 시위 ·시위운동 ·시위행동이라고 번역한다. 개인이나 조직의 위력을 보이는 모든 시위행동을 통틀어 일컫는 말이지만 시위를 위한 행진 자체를 가리키는 경우가 많다. 요구사항을 적은 플래카드를 들고 슬로건을 외치면서 공개적으로 의사를 표시하고 위력을 지배자에게 과시하는 한편, 여론에 호소하기 위한 방편으로 행해진다. 요컨대, 데모는 집단의사의 형성과 표현 및 그것의 전달과 실현 등의 기능을 지닌다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;프로테스트 (Protest)&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전에서 찾아보니 프로테스트의 정의는 ‘항의하다, 이의를 제기하다.’ 입니다. 그리고 프로테스트의 대표적인 예가 개신교입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로테스턴트 (Protestants)&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확하게 말하자면 루터파는 프로테스탄트의 한 종파입니다. 프로테스탄트를 개신교라고도 하지요. 우리나라에서는 개신교를 그냥 기독교라고 일반화하여 부르고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로테스탄트는 16세기 M.루터, J.칼뱅 등의 종교개혁의 결과로 로마 가톨릭에서 분리하여 성립된 그리스도교의 분파입니다. 프로테스탄트protestant라는 말은 프로테스트protest에서 기원했는데, 이 말은 종교개혁운동이 한창이던 중, 1529년 2월 21일에 열린 독일 슈파이어국회에서 루터계 제후(諸侯)와 도시들이 황제 카를 5세 등 로마가톨릭 세력의 억압에 항거한 데서 유래했죠. 당시 로마가톨릭 세력의 횡포에 맞서 제후들과 시민세력이 항거하던 중 종교의 분리만이 모든 문제를 해결할 수 있다는 결론에 이르게 됩니다. 당시 유럽엔 종교와 정치가 따로 떨어지지 않았기 때문이죠...&lt;br&gt;&lt;br&gt;결론적으로 말해서...&lt;br&gt;protestant는 16세기 종교개혁운동의 산물로 나타난 단어입니다. 기존 가톨릭에 항거하는 사람들을 일컫던 말이 일반명사화된 것이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다의 시시한 데모&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에 처음와 생소한 것이 많았지만 데모를 본 느낌은 ‘저렇게 해서 누가 저들의 말을 귀 기우려 줄까?’ 하는 의아심이였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원들이 파업을 하면 순번을 정하고 회사 정문 앞에서 피켓을 들고 걸어다닙니다. 길거리에 사람도 없이는 가끔가다 지나가는 차들만이 그들을 지켜봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재미있었던 것은 선생님들이 파업을 하는데 동의하면 차들이 경적을 울리고 갑니다. 피켓을 들고 있는 선생님들 옆으로 학생들이 등교를 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몸싸움도 없고 경찰들이 있을때도 있고 그러다가 언제 끝났지도 모르게 해결이 됩니다. 어떻게 보면 불구경하고 싸움구경이 재미있는 구경거리하고 하는데 캐나다에는 구경거리가 한국보다는 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 알고 있는 데모는 학생들이 구호를 외치며 나타나고 경찰들이 뒤를 쫓아오고 학생들의 돌팔매질을 시작하여 경찰들의 최료탄으로 끝나는 시나리오가 정상인데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰들과 대화를 하면서 웃으며 피켓을 들고 있는 데모대를 보며 이런 대화를 동생과 한 기억이 납니다. ‘웃기는 나라네! 하여간 뭐하는 잘하는 것이 없어 캐나다는!.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;잘하는 것은 아무것도 없이 보이는 나라 캐나다 그리고 국가호감도에서는 항상 1등인 캐나다. 와서보면 볼거리도 많이 없고 그냥 조용한 나라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누가 한국을 ‘The Land of Morning Calm’이라고 했나 캐나다를 그렇게 부르면 맞을것 같은데.&amp;nbsp;&amp;nbsp;개도 조용한 캐나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위와 항의&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 벌어지는 데모는 시위보다는 항의인것 같습니다. 처음부터 대화를 시작하는 것이 아니고 일단 항의하고 조금 자신들의 감정과 실력을 보이고 시작합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 경우 상황을 관리하는 경찰들과의 지나친 감정싸움과 몸싸움이 정도를 지나치는 데모로 이어지곤 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 사회제도가 많이 안정되여 있는 캐나다와 경제적으로는 캐나다를 거의 &amp;#51922;아온 한국 그러나 사회제도는 아직 정착되지 않은 상태이고 보니. 일단은 자신들이 의견을 항의를 통해서 보이고 싶겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 캐나다는 세금이 무진장 높습니다. 이런 농담들을 하지요 ‘세상에는 2가지의 피할수 없는 것이 있는데 세금과 죽음 이라고!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;대화의 시작은 신뢰에서 부터입니다. 서로 신뢰하지 않으면 대화가 가능하지 않습니다. 자신들의 의견을 시위와 항의로 표출할수는 있으나 서로 자신들만의 의견을 말하고 있다면 대화는 쉽지 않겠지요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;신뢰의 바탕은 정직입니다. 상대방이 진실을 말하고 있다고 믿게 되면 신뢰가 쌓일것이고 신뢰를 주춧돌로 삼아 대화를 시작할수 있을겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대화를 하다보면 서로에게 무엇이 중요한가 알수 있을텐데. 서로 이해하고 받을것은 받고 줄것은 주고 그려면 거래가 성사가 될텐데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데모도 수출한 한국&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩사람들이 한국의 데모대를 이상하게 아니면 신기하게 더나가 좋아했던 이유는 한국의 데모대들만의 문화가 있었기에 가능하지 않았나 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데모도 소통의 한 방편입니다. 이길려고 하는 것이 아니고 대화를 시작하고 싶다고 몸으로 표현을 하는 것은 아닌지! 무엇이든지 지나치면 모자라는 것보다 못하다고 합니다, 칭찬과 사랑만 빼고!&lt;br&gt;</content>
    <postId>0878CB0D-0C91-46FF-ABE9-38A5470C1C6A</postId>
    <pubDate>2006-02-19T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>데모도 대화인가?</title>
</post>
