<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2006-04-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>돈을 쫓아다니면 돈을 못번다는 말이 있죠...존경받기 위해 무엇을 한다면 이미 존경받을수 없는 충분한 이유가 되겠지요 .</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>thomas</author>
            <date>2006-04-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>하다보면 존경을 받는 것이지 존경을 &amp;#51922;았다는 이야기는 아닌데 다시 읽어보세요</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>thomas</author>
            <date>2006-04-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>남대문에 안가본 사람이 남대문에 가본 사람보다 더 많이 안다고 하지요!</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2006-04-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>죄송...그런뜻이 아니라는것 알고있습니다..그냥 스쳐가는 생각을 써본겁니다..오해마시길.^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>허현옥</author>
            <date>2006-04-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>"봉사"란 남에게 내가 가지고 있는 것을 나누어주기 위해서 하는 것이지, 거기서 무언가를 얻거나 받기(인정,존경)위해서 하는 건 아니라는 생각을 해봅니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>thomas</author>
            <date>2006-04-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>허현옥님 님의 따뜻한 마음을 잘 이해합니다. 그런데 한번 더 생각해 보세요</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>thomas</author>
            <date>2006-04-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>허현옥님 그런데 왜 봉사에 대해서 말씀하셨나요? 식사봉사는 순번대로 하는 당연한 일입니다</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>하찮은 일, 가치 있는 일, 당연한 일 그리고 존경받는 일&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006-04-05&lt;br&gt;&lt;br&gt;하찮은 일&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇주전 성당에서 식사봉사를 하던 중 나는 다른 분들과 함께 설거지를 맡았습니다. 옆에서 같이 설거지를 하던 후배가 한시간정도 하더니 조금 삐지기 시작했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 봉사한다는 마음도 있었고 즐겁게 시작을 했지만 시간이 지나고 다른 분들은 정리를 할때도 설거지는 끝없이 나오니 하던 일이 하찮게 느껴졌고 다른 분들의 관심도 점점 사라져가니 재미도 없어졌고 조금 부아가 치밀었나 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옆에 있던 후배에게 웃으며 이렇게 이야기 했습니다. “10주만 나와서 매주 설거지 봉사해봐 그러면 다른 분들이 인정을 해줄거야! 한번해서 인정 받기는 어렵지 그래서 계속해서 지속을 하면 아마 좋은 결과를 얻을수 있을 것이라고” 했더니 “그런가요!” 하며 너털웃음을 짓더군요 그리고 얼마안가 다른 분이 대체를 해주셨습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가치 있는 일&lt;br&gt;&lt;br&gt;설거지를 계속해서 하면서 이런 생각을 해보았습니다. 10주 계속해서 설거지봉사를 하다보면 사람들이 신기한 눈으로 처음에는 쳐다보기도 할것 같습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;사람들이 인정도 해주고 너무 좋은 일을 한다고 칭찬을 듣겠지요 그러다 시간이 지나면 당연하게 여기게 될지도 모르죠!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게되면 중단할수도 없고 계속할수도 없는 그런 어정쩡한 상태에 이를지도 모르죠 그래서 처음에는 하찮은 일로 시작한일이 인정을 받는 가치있는 일로 변했다가 시간이 지나면 당연한 일로 취급될지도 모르죠!&lt;br&gt;&lt;br&gt;당연한 일&lt;br&gt;&lt;br&gt;나름대로는 꾸준히 일을 하고 있는데 다른 분들은 당연한 일로 받아들이며 인정도 안해주며 너무나 당연하게 생각을 하게 된다면 본인으로는 조금은 답답할것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 본인은 설거지는 고수로 변하겠지요. 당연한 일을 또 지속적으로 한 1년정도 하다보면 다른 분들의 눈에는 신기하고 조금은 존경받는 사람으로 변해있을지도 모르겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존경받는 일&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 하찮은 일로 시작한 설거지가 가치있는 일로, 당연한 일로 그리고 존경받는 일로 변할수도 있다고 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 다른 사람들에게 인정을 받기를 원하긴 하지만 기다릴만한 여유는 없는 것 같습니다. 여기에 똑같은 일을 하기는 하지만 시간이라는 개념을 포함하면 그리고 기다리는 마음으로 꾸준히 하면 좋은 결과가 있을텐데!&lt;br&gt;&lt;br&gt;나에게는 무슨 의미가 있을까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생도 비슷하지 않을까 합니다. 사람들은 당장 큰일을 큰돈을 큰성공을 하고 싶어합니다. 그런데 많은 성공하신 분들의 공통점을 아주 평범한 일을 아주 귀중한 일처럼 매일 매일 지속적으로 하는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 왜 저런 중요하지도 않은 일을 열심히 할께 의아하게 생각하게 되는데 처음에는 별로 멋있게 보이지도 않던 일도 왜 저렇게 열심히 할까하는 생각을 하게되고 시간이 지나면 저사람은 저일을 하는 사람이야 하면서 아무생각도 않하고 당연하게 느껴집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간이 지나 그분이 아직도 그일을 처음과도 같이 너무나 열심히 하고 있다면 옆에 있는 사람들이 감동을 받을겁니다. 감동을 옆에 있는 분들이 느끼실 때 이분은 성공을 눈앞에 두고 있다고 사람들은 생각을 할것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이분은 처음부터 이렇게 될것이라고 예상한 것처럼 아무런 변화없이 또 그일을 합니다. 처음에는 아주 하찮고 평범했던 일들이 이제는 너무나 큰일도 변해있습니다. 시간이라는 보통사람들은 그냥 보내는 그 시간을 평범한 일에 집어넣게 되면 의미있는 일, 가치있는 일, 존경받는 일이 되는 것은 아닌가 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 너무나 급했고 조급했고 다른 분들이 나를 인정해주기를 너무나 바랬던 것 같습니다. 영어로 환자는 Patient라고 부릅니다. 인내라는 단어와 쌍둥이입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기다릴수 있는 사람이 되는 일 시간을 내편으로 만드는 사람이 무엇인가 이루지 않나 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>08F317CC-2A83-49BF-8B62-C9EC51E82233</postId>
    <pubDate>2006-04-05T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>하찮은 일, 가치 있는 일, 당연한 일 그리고 존경받는 일</title>
</post>
