<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>지금 내가 일하고 있는 회사에 대해서 설명을 조금 하겠습니다. 앞으로 내가 하고 싶은 말에 도움이 될것 같해서 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 내가 다니는 회사는 TD은행에서 Outsourcing을 하는 회사고 회사안에 Recruiting을 담당하고 있는 사람도 따로 있습니다. 그리고 지속적으로 사람들을 뽑고 있습니다. 물론 저번에 광고를 통해서 두명이 취업을 했고 앞으로도 계속적으로 사람이 필요하니 필요하면 연락해 주십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 인력담당을 아니까 필요하면 연락을 하십시요. 이 회사는 e-mail을 처음에는 전문적으로 하는데 이제는 개발도 많이 하고 있습니다. 그런데 이 회사에 구성원들을 보면 역시 백인들이 많이 있습니다. 이민자들은 숫자가 적다는 것을 알수 있습니다. 쓰다 보니까 내가 하고 싶은 내용이랑 별로 관계가 없을지도 모르겠네요. ㅎㅎㅎ&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 아무래도 대화 능력이나 작문능력이 캐나다인보다는 떨어집니다. 그러면 그들보다 공부를 당연히 더 해야 할것인데. 우리에게 자문을 해야 하지 않을까 합니다. 그리고 우리가 이민자이기에 우리를 도와줄수 있는 사람 아는 사람들이 적습니다. 우리가 우리일을 스스로 풀어나가야 하는 지혜가 필요하지 않을까 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 앞으로 할수 있는 일은 많이 있겠지만 우리가 IT 분야에 남아 있을려면 두가지 정도 선택인 있는것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나는 진짜 전문가가 되는 겁니다. 그럴려면 지속적으로 공부를 해야 합니다. Technically savvy해야 하는데 나이를 조금 먹으면 한 35살 이상일겁니다. 생활이 바뻐져서 공부하기가 쉽지는 않습니다. 기술은 굉장히 빨리 변하고 있습니다. 그래서 잠시 쉬고 나면 정신이 없고 꼭 나만 모르는 것은 착각에 빠지기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 이민자가 아닌데 개발을 하고 있는 백인들은 두종류가 있는데 한 부류는 실력이 없으면사 적당히 말로 사는 사람들입니다. 실력도 없고 무슨 말을 하는지도 모를것 같은 이야기만 하는 사람들입니다. 물론 평범한 백인들도 있는데 많이 되지는 않습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 컴퓨터를 재미있어서 하는 백인들입니다. 이 부류는 당하기가 쉽지 않습니다. 대화능력도 좋고 책도 빨리 읽을 것이고 발표능력도 좋고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 우리가 캐나다인이라고 생각해 보지요. 영어도 못하는 이민자들에게 지고 싶겠습니까? 당연히 자신들이 먼저 승진할것 이라고 생각하겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째는 전문가 보다는 관리자가 되는 것인데. 지금 다니는 회사에서 미팅을 많이 하다 보니까 진짜로 대화능력이 좋네요. 이건 영어가 아니라 자신들이 가지고 있는 생각을 전달하는 능력이 좋습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전달능력과 Active Listening을 잘하더군요. 역시 그래야 관리자가 되지 않을까 생각합니다. 어떤 분이 우리도 영어를 잘하면 할수 있다고 한다면. 이런 질문을 던지고 싶군요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 한국에 돌아가면 무슨 일이든 잘할수 있겠습니까? 한국말만 할수 있으면 다 할수 있다는 전제라면 지금 우리가 한국에 돌아가면 다 할수 있을까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 내가 할고 싶은 이야기는. 둘다 투자없이는 이루어 지지 않습니다. 지금까지 내가 살면서 참 귀중하게 배운것들은 돈을 내고 배운것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나는 달리기를 배운다고 $40을 쓴것이고 $100을 나의 아내와 큰딸에게 스키를 가르킨 것입니다. 그런데 우리가 살면서 돈내고 공부를 하는 것을 참 않하고 살아갑니다. 못하는 건지 안하는 건지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 ‘스스로 공부하지 뭐’ 하지만 시간상으로나 경제적으로도 돈을 주고 배우는 것이 훨씬 쌀겁니다. 특별히 Contracting은 하시는 분들에게는 진짜 투자하라고 말씀들이고 싶습니다. 물론 관리자를 하고 싶으신 분들도 마찬가지입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Contracting을 하면서 투자를 하기 쉽지는 않습니다. Training을 받으면 돈도 못벌고 돈을 써야 하는 경우가 생깁니다. 자신에게 투자안하고 몇년 지나면 자신이 상당히 전문적인 지식이 뒤쳐지고 있음을 알게 될겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Contractor에게 공부할수 있는 일을 시키지는 않습니다. 그냥 해도 해도 똑같은 일이나 다른 직원들이 재미없어 하는 일을 시킬때가 많이 있지요. 힘들고 빛안나는 일을 하게 되는데. 내 경험상 조금은 위험하지만 Visibility가 있는 일을 하면 대접을 받게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 휴가를 내서 Training 받으러 간다면 회사에서 소문이 납니다. 새로운 기술을 배우러 갔지만 일주 공부하고 되겠습니까? 중요한것은 소문이 나게 만들어야 한다는 것입니다. 그러면 다음에 있을 기회를 얻을수 있다는 계산이 나옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일을 잘하고 모험도 택할줄 알고 투자도 할 줄 안다고 소문이 나야 됩니다. 그래야 좋은 Contractor라고 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Training을 비용으로 생각할것이냐 아니면 투자라고 생각할것이냐 입니다. 같은 돈을 쓰는 것이지만 마음의 준비에서는 상당히 차이가 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 관리자도 마찬가지라고 생각합니다. 관리자가 되기 위해서는 기득권인 백인들이 어떻게 무엇을 생각하는지를 이해해야 하지 않나 합니다. 영어가 부족해서 백인들과 같이 대화하기가 힘든것도 있지만 백인들이 무엇을 생각하는지 좋아하는지를 몰라서 힘들것이라 나는 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 관리를 배우는 것이 아니고 관리자들이 무엇을 어떻게 생각하는지를 배워야 하는데 그것은 돈주고 배우지 않으면 배울데가 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것 저것 두서 없이 썼네요. 내가 IT에서 한 20년 일해본 경험을 글로 옮겨보았습니다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>0DD66B21-C846-42C5-B26B-9CC9D80A0C94</postId>
    <pubDate>2005-10-07T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>여러분 어떤 투자를 하십니까?</title>
</post>
