<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>매번 심각한 주제만 쫓다가 이번엔 가볍게 ‘조폭’에 관련된 책을 골랐습니다. 한국 조폭이 아니라 미국 조폭 이야긴데, 제목은 &amp;lt;마피아&amp;gt;입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;지성문화사에서 나왔고, 안혁이라는 안과 전문의가 집필했는데, 의사를 하면서 미국 조직범죄 연구가 취미라 여기저기서 읽은 자료를 묶어 이 책을 펴냈다고 기술하고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 놀라운 것은 99년에 초판이 나왔는데, 이미 2000년 미 대통령 대선에서 마피아 조직과 깊은 관련을 맺고 있는 조지 부시 2세가 당선될 것이라고 저자는 확신하고 있었습니다. 일종의 예언이었는데, 정확히 들어맞은 걸 뒤늦게 읽고 나니 오싹한 기분도 들더군요. (물론 둘 중 하나니까 맞힐 확률이 50%나 되긴 했지만, 그래도.) &lt;br&gt;&lt;br&gt;전체적으로 내용은 직접 조사한 것이라기 보다 ‘자료 짜깁기’인 셈인데, (미국 조직범죄 연구가들이 쓴 원서나 인터넷에서 모은 자료들을 섞어서 배열) 그래도 장을 넘길 때마다 흥미진진한 실화가 파란만장하게 펼쳐지고 영화를 보는 듯 해 지루하지 않습니다. 마피아 얘기를 영화화한 작품이 당장 떠오르는 것만 해도 &amp;lt;대부&amp;gt; &amp;lt;좋은 친구들&amp;gt; &amp;lt;원스 어폰 어 타임 인 아메리카&amp;gt; &amp;lt;벅시&amp;gt; &amp;lt;카지노&amp;gt; &amp;lt;도니 브라스코&amp;gt; &amp;lt;프렌치 커넥션&amp;gt; &amp;lt;호파&amp;gt; &amp;lt;언터처블&amp;gt; &amp;lt;스카페이스&amp;gt; 등 적지 않으니 이 책은 한 편의 영화라고 비유해도 전혀 무리가 없을 듯 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 이 영화들이 실존 인물들을 소재로 구성됐다는 확인자료를 이 책 곳곳에서 찾을 수 있습니다. 일단 서문에 미국 사회에서 마피아가 미치는 막대한 파워의 선명한 예로 98~99년 시사주간지 &amp;lt;타임&amp;gt;이 뽑은 20세기에 큰 영향을 끼친 인물 20인 선에 찰스 루치아노가 끼어있다는 부분을 지적합니다. 이 20인 목록에는 헨리 포드, 빌 게이츠, 간디, 히틀러 등 누구나 이름만 대면 아는 인물들이 대부분이었는데 사실 일반인들에게 찰스 루치아노는 약간 생소합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 루치아노는 20세기 중반 뉴욕, 시카고, 클리블랜드 등 미 전역 마피아 조직을 명실상부하게 통일한 ‘대제’였고, 마피아를 단순 폭력 해결사 조직이 아닌 수익을 우선으로 하는 기업형 조직으로 철저히 체질개선한 주인공이었다는 점에서 타임은 높게 평가했다고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 루치아노가 누군지는 역시 뒤로 돌리는 게 나을 것 같습니다. 이 책 전체에서 가장 눈길을 끄는 대목을 먼저 소개해야한다는 생각이 앞서기 때문입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저자는 여러 자료를 빌어 J.F 케네디 대통령과 그 동생 로버트 케네디 상원의원 암살에 마피아가 직접적으로 나섰다고 단정합니다. 더구나 그 후 벌어진 케네디가 일원들(지난 99년 경비행기를 몰고가다 실종된 뒤 시체로 발견된 JFK 아들 존 F 케네디 주니어까지) 죽음에 빠짐없이 마피아가 개입했다는 의혹을 제기합니다. (이미 아실만한 분은 아실지도 모르겠지만) &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이 주장을 가볍게 넘겨버릴 수 없는 게 뒷받침하는 정황증거가 너무 많고 일리가 있기 때문입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 왜 마피아가 케네디를 죽였는가. 이는 물론 첫째는 잇권 때문이고, 둘째는 배신감입니다. 마피아는 케네디 아버지 조셉 케네디와 오래전부터 밀접한 연관을 맺고 있었습니다. 마피아들이 1920~1930년대 미 금주법 시대 밀주로 큰 돈을 벌어 본격적인 발판을 마련했다는 사실은 다 알고 계실 겁니다. (&amp;lt;원스 어폰 어 타임 인 아메리카&amp;gt;에 보면 이 얘기가 잘 나와있죠.) 그런데 조셉 케네디 역시 밀주로 부를 축적, 가문을 일으켰기 때문에 이 시장을 장악하고 있던 마피아와 도저히 뗄레야 뗄 수 없는 끈을 공유하고 있었습니다. 특히 가까웠던 마피아 보스 중 한 사람이 시카고의 샘 잔카너였는데, 60년 미 대선에서 케네디는 닉슨을 0.1% 차이로 아슬아슬하게 누르면서 당선되는 과정에 일리노이 주 9000표 차이가 결정적 역할을 했다는 게 당시 선거전문가들 분석이었습니다. 일리노이 ! 바로 시카고가 중심도시인 주가 아닙니까. 많은 사람들이 샘 잔카너가 손을 쓰지 않고서는 일어날 수 없는 일이라고 지적했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 케네디는 취임 후 마피아들의 기대를 저버렸습니다. 무엇보다 마피아들이 50년대 이후 막대한 투자를 통해 단물을 뽑은 쿠바 회복을 케네디가 사실상 철회했다는데 분노를 느꼈습니다. 쿠바 부패 정권과 손잡고 도박, 마약, 매춘 등 온갖 지저분한 사업에 100억달러에 &amp;#48037;박하는 투자를 쏟아부어 호황을 누리던 마피아에게 59년 카스트로 쿠바 혁명은 문자 그대로 날벼락이었을 것입니다. (로버트 레드포드 주연 &amp;lt;하바나&amp;gt;에 그 무렵 분위기가 잘 나온다고 하더군요.) 쿠바에 머물던 뉴욕 마피아 보스 중 한 명인 산토스 트라피칸티 주니어는 감옥에 갇히는 수모까지 겪었으니, 마피아가 얼마나 쿠바에 대해 이를 갈았겠습니까. &lt;br&gt;&lt;br&gt;마피아는 공생관계이던 CIA를 움직여 케네디 당선 전부터 쿠바 수복 작전에 돌입, ‘피그스만 상륙작전’이란 치밀한 계획을 세우고 만반의 준비를 갖춘 채 출격 태세에 임했으나, 갑자기 케네디가 취임 후 이를 축소하는 바람에 결국 작전도 실패하고 쿠바에 넣은 돈이 허공에 날아가버렸다고 믿고 있었습니다. 여기에 법무장관으로 부임한 36살짜리 동생 로버트 케네디는 별안간 마피아를 &amp;lt;공공의 적&amp;gt;으로 규정하고 떼지어 잡아들이기까지 하니 마피아의 복수심은 극에 달했습니다. 특히 케네디 당선에 1등 공신이라 칭할 수 있는 시카고 샘 잔카너를 로버트가 24시간 감시를 붙여 잔카너가 어이 없어 했다고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 저런 정황이 마피아로 하여금 미 합중국 대통령을 &amp;lt;히트&amp;gt;하자는 의견에 도달하게 만들었다는 게 저자 결론입니다. (&amp;lt;히트&amp;gt;는 마피아들이 대상을 지정해놓고 암살하는 행위를 뜻하는데, 이를 담당하는 사람들을 &amp;lt;히트맨&amp;gt;이라고 합니다.) &lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 케네디 대통령이 죽던 날 전후 상황만 보면 마피아가 개입되어 CIA, FBI 등과 밀약을 맺고 완전범죄를 완성했다는 의혹 제기가 이해가 갑니다. 그동안 케네디 대통령 암살과 관련, 영화 등 각종 음모론을 파헤치려는 시도가 많았지만 이 책은 아주 논리정연하게 사실관계를 꿰맞춥니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 케네디 암살수법은 마피아가 구사하는 전형으로 가짜 히트맨(오스왈드)과 진짜 히트맨을 동시에 등장시켜 가짜가 잡히게 한 뒤 이 가짜를 또다른 히트맨(잭 루비)이 나타나 죽여 사건 자체를 미궁에 빠트리게 만드는 것입니다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;마피아는 오래전부터 이런 식으로 주요 인사 암살을 시도했습니다. 그 대상이 미 합중국 대통령이었다는 게 경악할 노릇이지만. &lt;br&gt;&lt;br&gt;존 F 케네디 역시 당시 해부의 말을 빌면 총격이 여러 방향에서 이루어진 것으로 나타나 있습니다. 몸을 관통한 총상들이 다 방향이 틀리다는 거죠. 결국 여러 군데서 저격수들이 있었다는 뜻이고, 곧 오스왈드 개인 단독 범행일 수 없다는 분명한 증거죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;책에 등장하는 정황 증거는 셀 수 없이 많습니다. 더 놀라운 것은 영화 에 등장하는 개리슨 검사(케빈 코스트너 분) 역시 마피아의 후광을 업은 인물로, 마피아가 암살에 개입했다는 부분은 외면한 채 정보기관과 군산복합체들 음모로 시선을 돌리기 위해 등장했다는 증거를 제시합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;여기까지 써놓고 보니 얘기가 너무 길어졌습니다. 꼭 설명해야하는 인물이 찰스 루치아노인데 이탈리아 시실리 출신 정통 마피아인 그는 알 카포네가 시카고에서만 활동했다는 한계를 넘어 전 미국으로 영역을 확장했고, 사실상 마피아 신디케이트를 결성하게 한 핵심 인물입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 위대했던 점은 이전 보스들이 &amp;lt;순혈주의&amp;gt;를 너무 강조, 시실리인 중심으로 조직을 이끌어갔던 반면, 유태계나 러시아계 갱들까지 포용, 사실상 진정한 통합에 이르는 결정적 역할을 했다는 데 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 책의 가장 큰 미덕은 영화 속에 등장하는 장면들을 연상하며 읽을 수 있다는 점입니다. &amp;lt;대부&amp;gt;에서 돈 콜레오네(말론 브란도 분)가 청과물 상회 앞에서 총탄 세례를 받는 장면, &amp;lt;언터처블&amp;gt;에서 알 카포네(로버트 드 니로 분)을 잡아넣는 엘리엇 네스(케빈 코스트너 분)의 활약, &amp;lt;벅시&amp;gt;에서 벅시(워런 비티)가 라스베가스 건설의 꿈이 좌절되고 사살당하는 모습 등이 고스란히 실화를 바탕으로 자세히 나와있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;너무 마피아가 세상을 지배한다는 사고 방식을 강요하는 게 흠이긴 합니다만 시간 때우기 용으로 이보다 흥미진진한 책은 별로 없을 듯 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;마피아 조직 구조&amp;gt; &lt;br&gt; 보스(Boss, 또는 Capo라고도 함) &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 언더보스(Under Boss) &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 카포레짐(Caporegime, 초기에는 ‘카포테치나’라고도 부름. 라틴어로 10명의 병사를 거느린 대장) &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 솔다티(Soldati:행동대원, 솔져) &lt;br&gt;&lt;br&gt;* 보통 운전사와 언더보스가 같은 사람일 경우가 많다. 운전사는 급할 때 보스의 경호원 역할을 해야 하고, 보스가 움직이는 스케줄을 미리 파악하고 있어 운전사가 배신하면 보스는 쉽게 저격당할 위험이 크며, 자동차 안에서 보스가 나누는 대화를 항상 들을 수 있어 조직의 정보를 가장 많이 알기 때문에 입이 무겁고 신임할 수 있는 언더보스가 적격이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;* 뉴욕 마피아 5대 패밀리 &lt;br&gt;갬비노 / 제노베제 / 루케제 / 콜롬보 / 보나노 &lt;br&gt;(갬비노 패밀리가 가장 크다) &lt;br&gt;&lt;br&gt;* 뉴욕 마피아 역사 &lt;br&gt;1900년대 이냐치오 사이에타 / 살바토레 다퀼라 &lt;br&gt;- 사이에타 몰락(위조지폐 제조 혐의로 30년형), 다퀼라 &amp;lt;-- (제거) 귀제뻬 마세리아 &lt;br&gt;&lt;br&gt;1920년대 귀제뻬 마세리아&amp;nbsp;&amp;nbsp;/&amp;nbsp;&amp;nbsp;살바토레 마란자노(시실리 보스 돈 비토 까시오 페로 직계) &lt;br&gt;- 1930~1931 카스텔라마레세 전쟁 (마세리아와 마란자노 전면전 : 찰스 루치아노가 마세리아 사살) &lt;br&gt;&lt;br&gt;1930년대 마란자노 천하 통일 (부하들을 5개 지역으로 나누어 통치 분담, 이게 1931년 4월) 보나노 / 프로파치 / 망가노 / 갈리아노 / 루치아노 &lt;br&gt;&amp;#57688; 현재는 보나노 / 콜롬보 / 갬비노 / 루케제 / 제노베제 (순서대로) &lt;br&gt;&lt;br&gt;1931년 9월 마란자노는 루치아노를 제거하려다 되려 당해 루치아노가 천하 재 통일 &lt;br&gt;(미 전역을 7대 패밀리 보스로 위원회 구성, 뉴욕 5대와 시카고 카포네, 클리블랜드 밀라노) &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 이 구도가 현재까지 계속 보스 승계를 통해 이어져 내려오고 있음 </content>
    <postId>104E7278-6851-4862-B3E8-A0F1A0907A41</postId>
    <pubDate>2003-07-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>마피아 이야기</title>
</post>
