<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2005-09-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>아 그것 공부하시는 구나..세미나 어디서 하세요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>바이타민 C, 운동 그리고 건강…&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-08-27&lt;br&gt;&lt;br&gt;이왕재 박사님의 강의를 듣고…&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 서울 대학교 의대교수며 비이타민 C 연구로 유명한 이왕재 박사님의 강의를 듣고 도움이 될만한 것을 정리해 봅니다. 토론토에서 2번 강의 그리고 얼티브에도 출연을 했었는데 보셨는지요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 이왕재&amp;nbsp;&amp;nbsp;박사님의 뇌졸증에서 고생하시던 장모님의 건강을 바이타민 C를 가지고 다시 찾아와 유명해진 분입니다. 티브에 출연해서 자신의 경험과 설명으로 한국에 있는 바이타민 C를 품귀현상을 만드신 분입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“비타민C 박사의 생명이야기” 와 “비타민C가 보이면 건강이 보인다” 는 두책은 발간후 한국의 약국이나 건강보조식품 판매 업소에서 비타민 C 를 없어서 못사는 품귀현상을 만들어버린,… 전국민 비타민 C 열풍을 불러 일으킨 바있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 알고 있는 의학상식들이 많이 귀동냥으로 들은 것이라 적당히 맞고 적당히 틀리고 앞뒤가 안맞는 경우가 많은데 정리를 아주 잘 해주셨습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저번에 비이타민 C가 감기치료에 소용이 없다는 연구결과가 캐나다, 영국에서 나왔다는 뉴스를 들은 적이 있었는데 이왕재 박사님의 의견이 궁금했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비이타민 C는 감기 억제를 하는 것이지 치료제는 아니라고 합니다. 세상에 감기치료제는 없다는 말도 더하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감기약은 치료를 도와주는 것은 아니고 고통을 줄여주는 것입니다. 바이타민 C는 감기를 안걸리게 도와 주는 작용을 하고 요새 우리를 괴롭히는 싸스도 감기 일종이라서 감기에 강한사람은 싸스와의 전쟁도 이길수 있다는 말씀이 있었고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 현대인을 괴롭히는 고혈압, 당료, 콜레스테롤, 암 등을 방지해 주는 작용을 한다고 합니다. 이런것을 다 설명하면 글도 길어지고 재미없으니까 한번 인터넷에서 찾아 보십시요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;참고로 비이타민C를 갑자기 많이 복용하면 설사만 합니다. 그리고 바이타민 C가 약산이라서 복용하고 배가 아프면 위가 안좋은 겁니다. 건강 조심하시고 식사를 하시는 중간에 복용하면 괜찮을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니 밥먹다가 약을 먹냐고 물어보시면 이렇게 대답하지요. 비이타민 C는 음식이라고 말하고 싶군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 다른 동물들은 바이타민C를 몸에서 생성하지만 사람만이 못합니다. 동물들이 감기를 잘 걸리지 않는다고 합니다. 그런데 걸리면 완전히 쥐약이겠지요. 그리고 바이타민C로 자신들의 몸을 지킨다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;French Paradox…&lt;br&gt;&lt;br&gt;제목이 재미있어서 알려들입니다. 블란서인들이 북미인보다 콜레스데롤이 상당히 높아서 뇌졸증 (Stroke)에 걸릴 확률이 상당히 높은데 결과는 그렇지 않다고 합니다. 이유는 블란서인들이 레드와인을 많이 마셔서 이고, 설명을 곁들인다면.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콜레스테롤 자체가 좋은 것은 아니지만 동맥경화를 일으키려면 몸안에서 산성화가 벌어져야 하는데 레트와인에 있는 바이타민C 성분이 산성화를 억제 한다고 합니다. 한국에서 와인 마시는것이 유행이였지요. 이유가 있긴 한데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블란서인들은 무진장 마시니까 그렇치 가뭄에 콩나듯이 마시면 효과가 약할겁니다. 바이타민C는 가격이 저렴합니다. 가족에 건강을 위해서 많이 복용하십시요. 많이 먹어도 절대로 부작용은 없다고 하고 이왕재박사님에 의하면 자신은 하루에 10g씩을 복용하는데 나이는 50세이지만 몸의 건강나이는 30세라고 자랑을 하더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 하루에 10g씩 복용하려면 꽤 시간이 걸린다고 합니다. 사람마다 틀리겠지만 보통사람들이 많이 복용하면 설사를 하니까 조금씩 천천히 양을 늘리라고 말씀하셨고.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 마라톤을 하면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;무리한 운동은 건강을 해칠수도 있는 것은 상식이지만 얼마나 하면 몸에 안 좋은지는 잘 알수가 없지요. 한 5km정도면 적당하다고 합니다. 30분 정도 뛰는 거리입니다. 매일 뛸수 있는 거리입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;무리하게 운동을 하면 몸이 산소를 과다하게 원합니다. 이유는 에너지가 몸에 필요하기 때문에 지방질을 산소와 화학작용을 해서 에너지를 만들어 내는 중 산소에 있는 ‘O’가 떠다니게 됩니다. 이것이 활성산소가 되고 ‘C’랑 합치면 바로 이산화 탄소가 됩니다. ‘CO’. 연탄까스를 생산하는 활동이 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;활성산소를 만드는 것을 억제하는 것을 바이타민 C가하고 탄소와의 결합도 억제 한다고 합니다. 그런데 그래도 마라톤하고 싶으면 바이타민C많이 복용하라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달리면서 마시는 음료수와 Power Gel에는 바이타민 C가 많이 들어있는 이유가 있었네요. 그런데 해부학의사라 그러나 운동에서 얻어지는 정신적인 자신감, 성취감, 자연에서 호흡하는 눈에 보이지 않는 것은 말씀이 없더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요가나 단전호흡이 좋은 이유…&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 단전호흡을 공부할때 들은 이야기입니다. 목숨은 재천이지만 건강을 유지 하려면 숨을 쉬어야 하는데 숨을 쉴수 있는 숫자가 정해져 있다고 합니다. 그래서 숨을 깊고 고르게 쉬어야 건강도 유지하고 힘을 쓸수가 있지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자가 여자보다 힘이 좋은 이유는 여자는 흉식호흡을 하고 남자들이 복식호흡을 해서라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 2002년도에 직업에 따른 조사를 했는데 성직자가 80세로 제일 길고 언론인, 운동인 들이 63세로 평균수명이 제일 짧다고 합니다. 그리고 1964년 올림피언들을 조사했더니 60세를 넘게 생존해 있는 분들이 거의 없다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무리한 운동과 스트레스가 안좋은 거지요. 그리고 운동을 하다보면 숨을 몰아서 쉬기 때문에 깊고 고르게 숨을 쉬지를 못하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동도 하고 단전호흡도 하면 좋겠네요. 그리고 바이타민C가 스트레스와 싸우는 호르몬 생산에 도움을 준다고 합니다. 우리몸에 바이타민C는 감초라고 생각하면 되겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감초의 유래: 한약에 감초가 안들어가는 때는 없다고 합니다. 그래서 어디나 필요한 경우를 들어 감초라고 한다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이 살과 운동의 종류…&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이를 먹으면 배가 나옵니다, 왜 그렇까요? 그리고 어떤 운동을 하면 좋을까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동에는 두종류가 있습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 유산소운동은 . . 즉 많이 움직이면서 하는 운동이라 보겠습니다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;(예: 달리기 , 구기종목 , 수영, 등 체력소모가 많은 운동입니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 무산소운동은 . . 움직임이 적고 . . 몸을 단시간에 키우는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(예: 흠 . . 무산소운동은 윗몸일으키기, 푸샵, 아령운동(웨이트트레이닝), &lt;br&gt;&lt;br&gt;둘을 같이 해야 하는 이유는 나이가 먹으면 근육이 줄어갑니다. 그런데 근육이 에너지를 많이 소비하는데 근육은 주는데 음식소비는 줄지 않으므로 근육을 제대로 만들어 주어야 하기 때문에 유산소 운동, 무산소 운동을 해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 걸으면서 아령을 들고 하는 이유가 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;글이 조금 길어졌네요. 다음에는 몸에 필요한 오메가 3에 대해서 공부하고 말씀들이지요.&lt;br&gt;</content>
    <postId>1280AE1A-D985-4099-9DB1-8408C092E7E5</postId>
    <pubDate>2005-08-27T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>바이타민 C, 운동 그리고 건강…</title>
</post>
