<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이인석</author>
            <date>2005-09-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>해날때 지붕을 고치라고 합니다. 비오면 이미 늦은 것이겠지요. 미리 준비하시는 모습이 좋습니다. 그런데 어느 스시집이에요. 가서 맛있게 먹게</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>나수환</author>
            <date>2005-09-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>아따, 지는 일식몰라요.. 한식 쬐금 보조 수준입니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;손가락 끝의 상처가 키보드 치는데 많이 자극을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇일 전 아는 분으로 부터 자신의 식당에 나와 일을 해달라는 요청을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;짧은 요리 경력으로 “요리는” 하고 단언하여 말하기는 우끼는 일이 아닐수 없으나, 개인적으로는 모든일에 순서가 있듯, 요리 또한 순서가 상당히 중요하다고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음식에 재료들어가는 순서.&lt;br&gt;맛의 변화에 따른 순서.&lt;br&gt;주문전표의 순서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각각의 순서를 무시하여 일을 할때, 금방 일이 뒤죽박죽 되어 음식의 맛과 음식이 지연되는 사례가 처음 요리를 할때 쉽게 경험하게 된다. 디자인을 이해못하고 무작정 코딩하다가 때론 낭패보는 경우가 있다. “ 내가 하는것이 맞나?”&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;촉박한 시간에 밀려든 주문은 당황하게 만들때가 있다. 식당일은 상당한 “침착함”이 필요하다.&lt;br&gt;침착하게 일하지 못하면, 다치거나 손님으로 부터 불만을 야기 하는 결과를 초래한다.&lt;br&gt;함께 일하는 사람들에게 “천천히 하세요” 라는 말을 자주 한다. 나 자신 또한 침착하려고 노력한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요리는 많은 부분 나에게 도움을 준다. 요리의 행위는 “나” 이지만, 요리를 통해 평심(平心)을 가진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내는 힘든 식당일을 하는 나를 이상하게 생각하곤 한다. 다들 힘든 식당일은 하지 않을려고 하는 데 “참 특이한 사람이야” 하고 말하곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요리하는 사람은 세계 어느나라를 가더라도 “밥 먹고 산다” 라는 이야기를 들은적 있다. 정말 공감하는 이야기가 아닐수 없다. 흔히들 “한국인이 세계 어디 가더라도 만날수 있다” 라고 한다 즉, 한국음식을 찾는 사람들이 세계 어디 가더라도 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아는 분이 “성공”이라는 말을 나에게 했다. 개인적으로, “성공”이라는 단어가 함축하는 것은 “물질”을 포함하는 퍼센트(%)가 상당히 높다.&lt;br&gt;동서양을 막론하고, 시중에 나와 있는 성공에 관한 책의 높은 퍼센트(%)는 물질에 관한 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“부자아빠, 가난한 아빠”&lt;br&gt;“성공할려면 이렇게 하라”등의 지침서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노력과 시간을 투자하여 이루기 힘든일이 무얼까? &lt;br&gt;“공부?”&lt;br&gt;“명예?”&lt;br&gt;“물질?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“물질”이라고 말하고 싶다. 우린 학식과 덕망이 높은 사람들의 목소리 보다, “백만장자”의 꿈을 이룬 사람들의 목소리에 귀를 더 기울리며, 부러움과 나도 저렇게 할수 있어 라는 꿈을 가져 본다.&lt;br&gt; “3일 굶어 도둑질 하지 않는 사람 없다” 말이 알려주듯, 학식과 덕망있는 자의 덕담보다는 백만장자의 덕담을 더 좋아하는 우리.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누가 나에게 저분 박사학위 있어요 하면 “저도 언젠가 박사학위 생길겁니다” 하고 말할겁니다.&lt;br&gt;늙어 죽을때까지 공부하면 박사할아버지도 획득하지라.. &lt;br&gt;그러나, 누가 저분 “무자게 잘살아요” 하면 전 바로 부러워 할겁니다.&lt;br&gt;늙어 죽을때 까지 발버둥쳐도, 부자되는것 장담하기 어렵다는것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 변했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;식당에서 75년대 이민오신 아주머니의 한마디는 나를 자극하게 한다.&lt;br&gt;이민생활 숫자이지, 돈이 아니라는 것이다. 이민생활 횟수만큼 물질도 늘었으면 얼마 좋으련만…&lt;br&gt;이것이 현실이다.&lt;br&gt;그분의 모습이 나의 미래의 모습의 단편을 보여 주고 있는것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마나 많은 분들이 나의 글에 동의 할지 모르나, 처음 코스카의 모임에서 성함을 알수 없으나 어느 선배님이 이런 이야기로 자신을 소개한 적 있다.&lt;br&gt;가끔 주위 사람들을 만나면 그때 그분의 이야기를 전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“직장생활하면서 시간적으로 여유롭게 생활했는데, 은퇴 앞두고 저에게 남은 것은 집 한체입니다” 그러시면서, 다음분을 호명하시면서 “저는 개인 비지니스와 함께 직장생활을 겸하는저분이 부럽읍니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이렇게 살아라”. 라고 그 누구도 말하거나 강요하지 않는다 하지만, 은퇴의 종착역을 바라보면서 말을 했던 그 선배님의 말은 상당한 의미를 주는것이 아닐수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 사표를 제출할때 쉽게 직장을 찾을거라 생각했던 나로써는 상당기간 정신적 힘든시간을 보내야 했다. 그리고, 나의 삶에 물질을 제외한 “또 다른 밥그릇 기술(?)” 이 없다는것을 느꼈다.&lt;br&gt;누구나, 오늘의 내가 내일은 또다른 모습으로 변해가는것을 많이 보았고 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식당에서 돌아오니 “힘들지 않냐”고 아내가 물었다. 사실 온몸이 뻐끈하고 힘들지만, 식당의 기술력이 나에게 주는 또 다른 가능성은 새로운 준비를 밑거름이 될거라 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민생활의 절대빈곤층의 생활을 LA에서 거주 하는 한인들이 하고 있다라는 보도는 가슴 아픈 현실이 아닐수 없다. 주변에서 일어나는 일상적인 사건은 결코 나와 무관하지 않다 라는 말을 감히 하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분 모두 부자되시길 바라면서..&lt;br&gt;&lt;br&gt;손가락땜시 몇자 적어 보았음.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>12B2610F-1B0D-4029-B8DD-1862999CDE03</postId>
    <pubDate>2005-09-06T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>손가락 상처</title>
</post>
