<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>na</author>
            <date>2006-05-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>좋은 글이네여 감사합니다. 다시 생각하게 하게, 그 생각속에 씁쓸하고...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>봉사의 댓가..&lt;br&gt;&lt;br&gt;"봉사"란 남에게 내가 가지고 있는 것을 나누어주기 위해서 하는 것이지, 거기서 무언가를 얻거나 받기(인정,존경)위해서 하는 건 아니라는 생각을 해봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉사란 아무런 대가없이 할때 비로서 진정한 봉사라고 생각합니다. 사랑의 마음으로 다른사람들을 위해 무엇인가 한다면 누가 알아주든 말든 다른사람이 어떻게 생각하든 그건 중요한게 아니라고 생각합니다. 무엇인가 바라고 하는순간 아주 조그만 일에도 실망하게 되겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 가입해 있는 모임에 계신 20대말 아니면 30대초의 두분이 나의 글에 댓글로 올리신 귀절입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진짜 봉사란 무언가를 얻거나 받기 위해서 하면 안되나 하는 생각을 하게 됩니다. 봉사란 댓가가 있으면 안된다는 것도 선입관이라고 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;몇년전에 회사에서 노숙자들에게 저녁을 대접하는 경험을 했는데 나름대로 어떨것이라고 상상을 했는데 막상 해보았더니 상상과 현실에는 상당한 차이가 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나름대로 보람이라는 것을 느낄수도 있지 않을까 생각했지만 보람은 별로 느낄수 없었고 불편함은 많이 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노숙자들은 고맙게 생각하기는 커녕 우리들을 이상한 눈초리를 쳐다보았습니다. 그들은 이렇게 눈으로 이야기 하고 있는 것 같았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘니들이 저녁 한번 주고 즐기고 있구나, 니들이 무슨 굉장한 일이나 하는 것처럼’&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞습니다. 노숙자들의 반응이 정답이였다고 생각합니다. 나는 한번 봉사라는 것을 하면서 나도 착할수 있다는 느낌을 받고 싶었나 봅니다. 같이 참석했던 동료들 중에는 다시는 하고 싶지 않다고 말한 분들도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;별로 감사해 하지는 않는 사람들을 위해서 시간과 돈을 낭비하고 싶지 않다는 이야기도 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한번으로 봉사라는 것을 행했다고 말할수 있을까! 아마 그들이 우리들을 받아 줄려면 상당히 오래 동안 봉사를 해야 할것입니다. 내가 그렇게 오래 견딜수 있을까 하는 생각을 하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은 이렇게 우리에게 말할지도 모르겠습니다. ‘니들은 오늘 우리에게 저녁 한번 봉사하면서 자위를 하겠지 니들도 착한 일을 했다고 그리고 니들은 이 시간이 지나면 따뜻한 너희들의 집으로 돌아가겠지만 우리들은 차거운 길거리로 다시 나가야 한다고!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 10번은 그들과 눈을 맞추어야 그들의 우리에게 마음을 조금이나마 열지도 모르겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉사라는 것에 대한&amp;nbsp;&amp;nbsp;댓가가 분명히 있습니다. 그런데 그 댓가는 외부에서 오는 것은 아니라고 사려됩니다. 댓가는 내 안에서 옵니다. 봉사를 할려고 하면 내가 낮아지고 작아져야 하지 않을까 합니다. 너무 너무 낮아져서 더 낮아질수가 없을때 무엇인가 가슴에서 따뜻한 무엇을 느낄수 있지 않을까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람마다 그 느낌을 표현하는 방법은 다를수 있겠지만 느끼는 감정은 비슷하지 않을까 합니다. 그런것을 인생의 가치라고 말하지 않을까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 다른 사람을 위에서 내려다보면서 봉사라는 것을 할수 있을수 있는지, 봉사라는 것은 다른 사람을 섬기는 것일텐데!&lt;br&gt;&lt;br&gt;세일즈맨…&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 듣고 있는 CD중에 이런 귀절이 있습니다. ‘한번 당신이 해보지 않았던 것을 해보십시요 그리고 당신의 숨은 잠재력을 찾아보십시요! 당신의 숨은 잠재력은 당신을 다른 사람으로 만들어 줄것입니다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;20년넘게 다니던 회사생활을 정리하고 내가 진짜 겁내던 일을 하고 있습니다. 한번 도전을 해보는 거지요. 그러면서 이런 말을 나에게 합니다. ‘It is so humbling experience. Let see how low I can get down and how small I become.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;세일즈라는 직업이 나를 너무나 작고 낮은 사람으로 만듭니다. 내가 너무 너무 작아져서 너무 너무 낮아져서 사라져 버리는 순간 내가 다시 태어 날것 같습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;세일즈는 파는 것이 아니고 신뢰쌓기라는 것을 몸으로 경험을 하고 있습니다. 내 안에 있는 쓸데없는 것들을 빨리 빨리 버려 새로운 더 높은 가치로 바꾸는 과정을 겪고 있습니다. 사람들은 작아지고 낮아지는 것을 싫어해서 세일즈를 못하는 것은 아닌가 하는 생각을 요새 해 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세상에서 제일 좋았던 세일즈맨은 예수가 아니였을까 생각을 하며!</content>
    <postId>165211F1-B517-4F29-85A8-27900B9D84D6</postId>
    <pubDate>2006-05-05T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>봉사와 세일즈</title>
</post>
