<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>● 블루 라이트 &lt;br&gt; 뉴욕의 겨울은 해가 빨리 진다. 오후 다섯 시면 하늘은 온통 검은 물이 들고 명멸하는 불빛이 색색의 보석처럼 화려하다. 해가 짧으면 마음이 조급해진다. 허둥대고 서두르는 심정으로 겨울밤을 맞이한다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;일을 보고 총총히 돌아오던 저녁이었다. 집을 지척에 둔 거리에서 신호등에 걸려 잠시 멈췄다. 건너편엔 좌회전을 하려는 차들이 두 줄로 서서 신호가 바뀌기를 기다리고 있었다. 나는 파란 불로 바뀌자 직진을 했다. 그러나 이미 인터섹션에 들어와 있던 차는 내가 움직이기 전에 재빨리 가겠다는 심보였다. 양보하지 않은 우리 둘은 서로가 액셀러레이터를 콱 밟는 힘과 속도로 힘껏 부딪쳤다. 경찰을 부르고 길에 섰더니 몸이 후들후들 떨렸다. 차가운 밤바람과 졸지에 당한 놀라운 사고와 신중하지 못했다는 자책과 귀찮은 과정을 통과해야 한다는 두려움이 밀려왔다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;도착한 경찰은 금발이 아름다운 女警(여경)이었다. 女警은 먼저 상대방 남자의 이야기를 듣겠다 했고 그가 설명하는 중 내가 반박하자 두 손으로 스톱 모션을 그리며 동시에 얘기하지 말라고 무섭게 명령했다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;내 차례가 됐다. 나는 진행의 우선권을 주장했다. 나의 非양보심이나 非방어적 운전을 드러낼 필요는 없었다. 좌회전이 기다릴 것으로 믿고 신호등의 불빛이 파란 불로 바뀐 후 직진했다는 말을 했다. 이 과정에서 나는 파란 불을 블루 라이트라고 했다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;무슨 라이트라고? 그녀는 날카롭게 되물었다. 수십 년을 살면서 신호등은 그저 파란 불로 생각하고 있었다. 파랗게 각인된 색채는 블루라는 말이 되어 튀어 나왔다. 경찰은 그 한 마디에서 이거 혹시 색맹 아닌가, 제 정신을 놓친 사람이 아닌가 의심스러운 눈을 했다. 신호등의 三色(삼색)은 유아원에서 배우는 거니까. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;나는 눈앞에 있는 신호등의 색을 얼른 커닝했다. 그리고서야 초록색이라고 고쳐 말했다. 경찰은 어쨌든 양보하지 않은 상대 차에게 책임을 물린 후 나중에 경찰서에 와서 보고서류를 찾아가라며 보내 주었다. 돌아오면서도 계속 몸이 떨렸다. 나는 이미 交線(교선) 안에 들어와 있던 그 차를 먼저 보내야 했다는 자책과 후회로 더욱 떨고 있음을 알았다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;● 개 탓, 내 탓&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;영화를 보러 나갔다. 신문을 뒤적이다 외국 필름을 돌리는 근처 작은 극장에 갈 생각을 했다. 시간에 맞춰 찌그러진 차를 끌고 혼자 나섰다. 무심히 달리는 중인데 갑자기 눈앞으로 얼룩무늬 개가 한 마리 뛰어들어왔다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;앞 차와 한 대 정도의 거리를 유지하며 별 생각 없이 달리던 나는 불쑥 뛰어든 개를 보고 기절초풍을 했다. 급브레이크를 밟고 딱 멈춘 순간 다행히 개는 잽싸게 차도를 건너 앞으로 내달려갔다. 그렇게 잘 끝났으면 좋으련만 내 뒤를 바싹 따르던 차가 있었다. 내 뒤에서 차를 무사히 세우기엔 너무 가까웠던 모양이었다. 급정거의 비명소리를 내며 추돌을 피하려고 오른쪽으로 차를 휙 꺾었다. 흰 차는 인도를 껑충 뛰어오르더니 촘촘히 늘어선 작은 키의 나무 속에 차체를 쿵 들이받고 섰다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;나는 백미러를 통해 이 광경을 지켜보며 멈추지 않고 전진해 나갔다. 그리고 목적지에서 차를 회전하고 침착하게 차를 세웠다. 시동을 끄고 마음을 진정시키는데 목이 메어 왔다. 그러더니 눈물이 흘렀다. 차라리 울면 마음이 가다듬어질 듯해서 핸들에 얼굴을 파묻고 흐느껴 울었다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;그리고 아무 일 없었던 것처럼 영화를 보러 갔다. 텅 빈 극장에 앉아 「천국에서 먼 곳」이라는 영화를 보고 나왔다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;집으로 갈 때는 오던 길로 돌아가 사건의 현장을 지났다. 무심한 나무들 아래로 마른 가지가 흐트러져 있는 걸 눈여겨보며 지나쳤다. 나는 피했지만 순간적으로 화를 당한 뒤 차를 생각하니 한숨이 나왔다. 내가 그렇게 방정스럽게 차를 세우지 않아도 개는 무사히 지나갔고 흰 차는 사고를 모면하지 않았을까 하는 자책이 따라왔다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;어느 날 내 생일이 좀 지난 걸 알게 된 아는 이가 출판 축하도 할 겸 모임을 갖자고 했다. 생일 맞는 사람을 제외하고 계산을 나누어 내는 저녁을 먹자고 했다. 세상 떠난 친구가 고안한 이 모임은 큰 부담 없이 얼굴이나 한번 보자고 시작했었다. 지금은 유야무야해졌는데 갑자기 모이자 해서 나를 포함해 넷이 만났다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;주인공인 나에게 식당을 정하라 했고 금요일 저녁은 예약이 필수라 내가 맡기로 했다. 식당소개에서 본 적 있는 「스카이 온 탑」이라는 레스토랑을 떠올렸다. 높은 건물이 많은 뉴욕에 탑 라운지 식당은 극히 드물기 때문에 한번 가 볼 생각이었다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;장소를 찾아 전화를 했더니 예약이 가능했다. 분위기 좋고 전망 좋은 식당을 촌닭들에게 구경시켜 준다고 생색을 내며 그곳을 찾아갔다. 고급 식당이 있기엔 장소가 후진 곳이라 값이 그리 비싸지 않을 것이라는 나름의 계산도 했다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;엘리베이터에서 내리자 잘 정했다는 안도감이 들었다. 重厚한 실내장식도 멋지지만 뉴저지와 브롱스의 불빛이 유리창 밖에 아름다운 샹들리에를 켜놓은 듯 화려했다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;나는 이 멋진 식당에서 만찬을 즐기며 그동안 우울하던 감정의 변덕을 청산하고 행복해지기로 마음먹었다. 장미와 촛불이 있는데 샴페인이 없으면 안 될 것 같아 그것부터 주문하며 폼을 잡았다. 담당 웨이터가 와서 오늘의 스페셜 요리를 프랑스 악센트로 중얼중얼 떠들고 간 후 메뉴를 살폈다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;문제가 발생했다. 가물거리는 촛불 아래서 펼쳐든 메뉴 글씨는 하나도 읽을 수가 없었다. 돋보기는 가져오지도 않았고 있어도 그걸 꺼내 쓰고 사람들 앞에서 나의 老化를 발표할 심사는 아니었다. 메뉴 읽기를 포기한 나는 귀로 들은 음식을 먹기로 작정하고 오늘의 스페셜 샘플링을 주문했다. 다섯 개의 특별 샘플 메뉴가 있는데 50달러라고 들었기 때문이다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;요리를 서브하는 방법이 대단히 진지했다. 번번이 음식이 담긴 수레를 두 사람이 밀고 와서 내 앞에서 뭔가 얹고 뿌려서 주곤 했다. 그렇다고 특별히 놀라운 음식은 아니었다. 처음 접시는 사과 반쪽 만한 크기로 뭉친 으깬 감자에다 이런저런 소스를 넣어서 괜찮게 만든 것이다. 두 번째는 버섯과 파스타가 들어 있는 특징 없는 요리였다. 세 번째, 네 번째 모두 비슷하게 느끼하고 맛은 별로인(내 입에는) 요리들이 큼직한 접시에 조금씩 담겨 나왔다. 마지막으로 나온 리조토는 배도 부르고 느끼한 음식이 보기도 싫어서 짜다는 품평만 한 후 거의 손도 대지 않았다. 그리고 디저트를 찾아 먹었다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;다음에 누구의 생일이 오면 다시 이 식당의 남쪽 방향에 앉아 그곳 야경을 감상하자는 차후 모임을 기획하기도 했다. 기분이 좋은 한 사람이 특별히 오늘은 혼자 쏘겠노라 해서 다른 두 명의 열렬한 갈채 속에 청구서를 받아 들었다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;● 씁쓸한 뒷맛&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;잠시 의아한 표정이 스쳐 지나가는 걸 보며 나도 청구서를 들여다보았다. 희미한 불빛이지만 분명히 500달러가 넘는 금액이 쓰인 걸 읽을 수 있었다. 나는 웨이터를 불러 금액이 잘못된 것이 아닌가를 물었다. 내가 주문한 요리가 모두 50달러가 아니라 접시마다 50달러라는 설명이 따라왔다. 뭐라고? 나는 놀라서 물끄러미 웨이터를 올려다보았다. 내가 잘못 들었든지 그가 잘못 말했든지 둘 중 하나의 잘못을 따져 보기엔 이미 쏟아진 물이었다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;뒷맛이 썼다. 그들이 수레를 밀고 나와 뿌려 주던 것들이 금가루였다고 생각을 해도 좋은 경험으로 넘기기엔 억울하기만 했다. 그런 바가지를 쓰며 나를 대접할 이유가 없는 모임인데 민폐를 끼쳤다는 후회가 또 나를 우울하게 했다. 老化된 나의 눈과 귀 때문에 이런 일이 생겼다는 여건이 우울함을 가중시킨다. 후회뿐인 이 계절의 멜랑콜리여! &lt;br&gt; &lt;br&gt;</content>
    <postId>18944A0B-EB1B-4FCD-9550-D413C96AD64A</postId>
    <pubDate>2003-02-28T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[뉴욕이야기] 이 계절의 멜랑콜리</title>
</post>
