<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>중국인들의 처세관을 보면 이들은 대개는 아래의 이야기를 흔하게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이 쓰얼 츠 판(沒有事兒吃飯 - 일이 없을 때 식사를 자주 하고)&lt;br&gt;요우 쓰얼 빤 쓰얼(有事兒辨事 - 일이 있을 때 부탁을 하라)&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 모든 중요한 일은 대개가 식탁에서 이루어진다고 할 정도로 초대받고 초청하면서 관계가 이루어진다고 할 때 중국에서 식사 예절은 때로는 참으로 중요하게 부각이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱이 6000여 가지 재료로 8,000여 가지의 요리를 만든다고 하는 중국에서 외국인으로서 요리를 시키는 것 자체가 참으로 어렵다고 할 수가 있는데 이는 음식 궁합을 따져서 요리를 주문하기 때문이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국을 여행하다 보면 가이드가 하는 이야기가 있는데 세상에서 가장 행복한 남자는 중국요리를 먹으며, 미국식으로 급여를 받고, 영국식 성에서 살며, 일본 여자를 마누라로 데리고 사는 사람이라고 이야기를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바꾸어서 세상에서 가장 불행한 남자는 중국식 급여에 소련식 요리를 먹고, 미국 마누라를 데리고 살며 일본 집에서 사는 사람이라고 우스개 소리를 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 사람들이 취직을 해서 첫 급여를 받으면 부모님의 내의를 사는 반면 중국인은 식사로 대접을 한다는 점도 우리와 다른 점이라고 할 수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국식당에 가면 홀에서 먹을 수도 있지만 대개의 초청은 룸에서 단독으로 이루어진다는 점이다. 그래서 인지 꼭 예약을 해야 하고 가능하면 8명 이상이 되어야 적합하다고 할 수가 있다. 식당 문을 들어서면 대기하는 의자가 있고 룸에도 응접실이 있어서 다 모이면 그 식탁의 자리를 정하여서 앉게 된다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에서 보듯이:&lt;br&gt;A는 그날 초청한 사람이 앉는데 문을 바라보는 자리의 중앙이 되고 그 식탁 위에는 수저와 젓가락이 두개가 놓여 있어서 앞의 것으로는 초청한 사람에게 음식을 집어서 권하기 위한 젓가락이라고 할 수가 있다.&lt;br&gt;B번의 자리는 초청받은 사람 중에서 가장 지위가 높은 사람이 앉는 자리이고 모든 음식은 이 B번부터 분배가 왼쪽으로 이루어진다는 점이다.&lt;br&gt;C번은 초청받은 두 번째 지위에 있는 사람이 앉게 된다.&lt;br&gt;D번은 초청한 사람 측에서 두 번째 지위의 사람이 앉는데 역시 젓가락과 수저가 본인 것과 양 옆의 E번과 F 번에게 요리를 집어서 권하기 위한 것이다.&lt;br&gt;E번과 F번은 역시 초청 받은 사람 중에서 서열에 따라서 앉게 되는 자리이다.&lt;br&gt;G번과 H번의 자리는 통역이나 기사가 앉는 자리가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요리가 나오고 식사가 시작이 되면 먼저 A번에 앉은 사람이 인사라든지 그날의 사항에 대하여서 이야기를 하며 술을 3번 건배를 하게 권하게 되는데 새로운 요리가 나오면 권하는 경우가 허다하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 A번의 건배 3번이 끝나면 그 다음은 그 술을 권하는 권한이 D번으로 넘어 가고 역시 3번의 건배를 제의 한다. 이러한 보이지 않는 순서가 끝이 나면 초청받은 사람이 건배를 제의 할 수도 있으며 조금씩 분위기가 활기를 띠워 가게 되는데 대개는 D번이 술자리의 분위기를 이끌어 가게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초청을 받은 사람들은 그 6번의 건배의 제의가 끝이 나면 그때부터 건배를 권 할 수가 있다. 그러나 가장 중요한 것은 술에 취하여서 자기 관리를 못하면 그 사람은 중국에서 향후 체세하기가 곤란 할 수가 있음도 알아야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 사람은 술도 하나의 음식인데 자기 관리를 못하여서 취하여서 추태 아닌 추태를 부리면 교양이 없는 사람으로 보기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대개 투자가 크거나 그 지역의 시장이나 고위 관리를 초청함에 있어서 대개는 초청을 한다고 덥썩 나오는 시장이나 고위 관리는 없다고 할 수가 있는데 이는 먼저 한국인이 초청을 하면 부 시장이나 비서진들이 나와 시장님이 급작히 중앙에서 손님이 와서 참석을 못하게 되었다고 함을 보는데 이는 사전에 초청한 사람의 태도를 보기 위함인 것을 내가 알게 된 것은 한참의 세월이 지나고 나서 이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그날 비록 부시장과 비서진이 나왔다고 하여도 말을 아끼고 예를 갖추어서 대접을 하면 식사가 끝날 때 쯤 비서가 내일은 시장님께서 시간이 나게 되어 시장님께서 초청을 하시겠다고 하는 소리를 듣게 될 것이다.&lt;br&gt;그러나 술에 취하여서 실수를 하면 그 사람은 영영 시장님을 만날 일이 없게 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 초대를 받아서 가면 초대한 사람이 접대용 젓가락으로 음식을 집어 준다고 본인도 자기가 사용하던 젓가락으로 음식을 집어 주어서도 아니 된다는 점도 유념해야 할 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에서 술을 주문할 때는 짝수로 주문을 하며 잔은 돌리지를 않고 접 잔을 하게 되며 술을 다 마시면 중국 사람들은 잔속을 상대가 보도록 하는 것이 중국식이라면 우리나라는 다 마신 술잔을 재떨이에 기울이는 것이 한국의 예절이라고 생각을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 때 중국 사람들이 다 마신 잔을 머리 위에 대고 터는 것을 보고 문의를 하여 보니 한국 사람들이 그래서 그게 한국인들의 예절인줄 알았다고 하는 이야기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에서 초청하고 초대하는 일은 참으로 중요한 일로서 이 식탁에서 우정도 나누고 중요한 사업 이야기도 나눌 수가 있으며 부탁도 하는 것이 중국이고 보면 밥 따로 술 따로 하는 우리 한국인의 문화로 보면 식탁에서 사업 이야기를 안 하는 차이로 인하여서 중국에서 식탁을 소홀히 하여 큰 것을 잃어서는 아니 된다고 생각을 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 우리도 좀 느긋하고 여유롭고 넉넉한 마음으로 1시간이 넘는 중국의 식사 시간에 인내심을 가져야 하며 중국 요리를 즐기며 중국 사람들과 더욱 더 돈독한 우정과 관계를 쌓아 보자.&lt;br&gt;</content>
    <postId>191A28A1-D3FA-4CF9-A6AC-4D6CCEE6FABC</postId>
    <pubDate>2003-03-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>(펌)중국식탁에는 앉는 자리가 정하여져 있다</title>
</post>
