<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>thomas</author>
            <date>2005-08-03T00:00:00-04:00</date>
            <content>어떻게하면 Tester or QA가 되는지도 알려주세요</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>제목을 뭐라고 할까?.. 생각했지라.. &lt;br&gt;오늘 박찬호 보러가는데 나올지?..안나오면 던 물려줘 하고 야기해야하나..어쩌나?... 벌써 골아프네.. 허참...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인(주관)적으로 QA부서와 개발부서의 관계를 경험을 통해 몇자 적어본다.&lt;br&gt;참고적으로, 나의 경험과 생각이 모든 사람들에게 적용될거라고 는 기대하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QA (Quality Assurance) 단어를 접했던것은 온타리오 전력회사에서 단기간 근무시 “Reporting” 작업을 하는 프로젝트를 하면서 처음 알게 되었다. 그때까지 테스트 라고는 개발후 단위 테스트 및 시스템 전체적인 테스트를 개발자 측면에서 디자인 양식에 맞추어 테스트를 했던것이 전부였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;100이라는 숫자를 두고 프로젝트의 각각 %분류하세요 하면, 대부분이 설계및 테스트부분에 상당히 높은 %를 제공해야합니다 라는 점을 부정하는 사람을 한명도 없을것이다. 그럼에도 불구하고 실제 개발후 테스트의 중요성은 개발초, 설계초 했던 약속을 무시한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테스트 부서는 당연히 개발부서와 독립적으로 운영되어야한다고 누구든지 목청 높여 말할것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;소프트 테스터부서는 개발부서에서 독립적으로 운영 되어야함에도 불구 하고 중소규모나 심지어 규모를 갖춘 회사에서도 마치 테스터의 부서는 개발 부서를 도워주는 일부분의 역할로 생각하여 특히, 전문 소프트 개발 업체에서는 개발부서내 테스트부서가 있는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부정하고 싶지 않는 사실은 이곳에서도 많은 회사들이 QA부서에 의존하지 않고 문제 발생시 담당 개발자가 직접 고객사에 나가 문제를 해결하는 이야기를 듣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 분위기에서, 개발부서에서 독립되지 않는 QA부서의 고충은 본연의 모습을 굳건히 지켜가야 한다는것이 상당한 노력이 필요하고 어려움이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개발부서 한명의 책임자 내에서,&amp;nbsp;&amp;nbsp;한명의 테스터가 개발자 3-5인을 상대로 해야하는 경우가 가장 일반적인 경우라고 할수 있다. 자신의 입지를 고수하기 위해서 할수 있는 방법은 크게 두가지의 경우라고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;개발자의 말/뜻대로 하자: - 이러한 경우 개발자입장에서 보는 테스터는 “온순한 양” 처럼 보일것이고, ”우린 별문제 없어요/친하지요”&amp;nbsp;&amp;nbsp;하고 개발자는 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;숙제검사 받도록 유도하자: - 이러한 경우 상당히 둘의 관계는 뻑뻑하죠. “상등’의 관계로 서로 좋게 할려고 노력하고, “그 친구가 잘 알아서 해요” 라고 개발자는 말한다. 즉, 믿는다는것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 견해로는 개발자가 테스트의 결과를 “신임(믿는다)” 하는것이 상당히 중요하다고 생각한다. 결과를 신임하지 않으면 서로 대화는 일방적으로 이루워 진다. 하여, 믿음 유도 하기위해 “깐깐하게/까다롭게” 일을 할 필요성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“끼리끼리/유유상종” 이 되어서는 안된다고 생각하여 개인적으로는 “테스터”를 “이방인(異邦人)” 라고 부르고 싶다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;개발자와 같은 생각를 한다면 소프트 업계에 “테스터”가 존재할 필요성이 없다는 것이다. &lt;br&gt;그들은 꾸준히 끈기있게 했던 일을 반복하면서, 문제점을 발견해야할것이고, 여러가지 (상황)때를부려서라도 “오류”를 발견해야할것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 모습은 개발자로 하여금 “짜증”을 유발할수 있다 그런 둘의 관계에서 “친해요” 라고 말할 개발자는 과연 몇있을까?..의문스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로, 금융권등의 회사에서는 소위 “소프트 판매” 하여 생존하는 회사가 아닌 “서비스”를 제공하여 생존하는 회사의 특성은 사뭇 다르다. &lt;br&gt;&lt;br&gt; “시스템/비지니스 어널리스”라고 불리우면서 개발회사에서 이루워진 QA의 일들이 상당부분 이들에 위해서 이루워지고, 개발자의 디자인 양식보다는 비지니스의 개념을 더 중요시하는 회사의 특성상 &lt;br&gt;“시스템/비지니스 어널리스”가 개발자 보다 더 대우는 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 분위기에서 개발부서는 회사의 “악세사리” 부속픔의 일부분의 정도일뿐 개발부서가 차지하는 %는 상당히 적라고 할수 있어, 제정난의 문제시 비지니스를 아는 어널리스보다 개발부서에서 먼저 감축현상을 벗어나기 힘들다는 말을 해두고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT분야 세계1위에 걸맞지 않게 전문 소프트 테스트 부서를 두지 않고 상품을 개발하는 한국의 모습은 아쉬운 점이 있지만 다행히도 요즘들어&amp;nbsp;&amp;nbsp;한국 웹사이트 방문하면 소프트 테스트의 중요성을 인지하였는지 단독부서를 두거나 전문 컨설팅업체에 의뢰하는 회사가 늘고 있다는 것을 알수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미, 소프트 테스터로 인지도가 높은 툴들이 한국시장에서 활발하게 판매되고 있고, 지금까지 소외된 부분에 힘을 박차는 모습은 우수한 제품을 만들고자 하는 기업인들의 생각이 달라져 가고 있음을 볼수 있었고, 지금도 그렇지만 여러분야에서 각광받는 소프트웨어들이 한국을 통해 많이 배출될것을 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“소프트에 문화”를 팔아야하는데… &lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 허접한 개인 생각이었읍니다.</content>
    <postId>20D35823-EF7A-4934-A4C7-3416A962BFBC</postId>
    <pubDate>2005-07-29T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>나의 생각: "QA&amp;Develop"</title>
</post>
