<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>송재연</author>
            <date>2005-05-22T00:00:00-04:00</date>
            <content>항상 변화되어야 하고 변화됨을 추구하는 삶이 아름답지 않을까요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>내가 변하지 않는다면 나는 지금 내가 살고 있는 방식대로 살것이다. 어떤것은 맘에 들고 어떤것은 진짜 고치고 싶은데 잘되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변한다는 것이 쉽지는 않을것이다. 쉬웠으면 벌써 했을덴데 쉽지 않으니까 아직도 이러고 살것이고. 그런데 변하고 싶다는 이야기들은 나도 많이 하고 다른 분들도 하는 이야기는 많이 듣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 나이가 더 이상 젊지는 않다. 지금 변하지 안으면 한 10년안에 이런 이야기를 다른 분들에게 할것이다. ‘인생이 무지하게 빠르네. 눈 감었다 떳더니 벌써 60이네’. 그러면 젊은 사람들은 이렇게 반응할것이다. ‘중늙은이가 궁시렁거리네!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 몇년있으면 50살이된다. 대학교를 졸업한지 몇년이 안된것 같은데 말이다. 그리고 내가 벌써 40이야 한지도 어제 같은데. 세월이 점점 빨리 가는것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살면서 이루고 싶은 것이 꼭 있었던것은 아니나 한 10년전 부터는 하고 싶은 것이 생겼다. 그것을 위해서 열심히 살았다고 말하면 내가 부끄럽고 하고는 싶어 이것 저것을 벌렸고 많은 실패도 했다. 그리고 많은 것들을 이해하고 얻은 것도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 허망한 생각을 한적도 있었다. ‘내가 정직하게 살고 열심히 살면 내가 나이가 들면 내가 평범해도 나의 글과 생각을 듣고 싶은 분들이 있을것이다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;웃기는 이야기다. 우리 아버지들은 다 그렇게 사셨다. 그런데 나도 그분들의 말씀을 귀담아 듣지 않았는데, 다른 분들은 물론이고 나의 자식들도 나의 말에 귀를 기우려 주기나 할까! 지금 같해서는 잔소리나 하지 말라고 할것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 변화하고 싶은 이유는 내가 다른 분들을 위해서 할일이 없다는 이야기다 물론 나의 가족까지 포함해서다. 나는 나름대로 많은 일을 하고 싶었는데 나에게는 그런 능력이 없다는 슬픈 이야기다. 마음 같해서는 무엇이라도 주고 싶은데. &lt;br&gt;&lt;br&gt;싶게 이야기하면 내가 취업소개를 하고 일자리에 대해서 이야기하고 한지가 10년이 되어간다. 내가 소개를 해서 취업을 하신분들도 있었고 나름대로 공부를 같이 하고 취업을 하신 분들도 계신다. 그런데 내가 내 힘으로 취업을 시켜드린 분들은 한분도 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 내가 다니는 회사에 취업을 하신분들도 계시지만 좋은 대우도 못해드렸으니 누 나 끼치지 않았나 하는 마음도 든다. 이 나이에 내가 능력이 이렇게 없다는 것이 나를 슬프게 한다. 열심히는 살았는데 사는 방법이나 목표 설정이 잘못되지는 않았나 하여 변하고자 노력을 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 착한 동네 아저씨도 많이 계신다. 아니면 내가 초등학교 다닐때 마음씨 좋고 아이들을 좋아하시던 수위아저씨도 계신다. 그분들이 좋은 분들 임에는 분명하나 나는 그분들처럼 기억되고 싶지는 않다&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 선택을 한것인지 누가 나를 시킨것인지 모르지만. 다른 분들보다 특이 한것은 취업에 대해서 관심도 많고 경험도 많고 아는 분야가 되었다. 한 10년 관심을 들인 결과이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그냥 이것이 내가 해야 할것이지 않나 하는 생각이 듣다. 한국에서 삼촌께서 한 두달전에 오셨다. 저번날 이런 말씀을 나에게 해주셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘남자 나이가 한 45살되면 멋있는 나이다. 인생의 쓴맛 닷맛을 어느 정도는 경험한&amp;nbsp;&amp;nbsp;나이니까. 그런데 그 나이에 도전을 하고 싶으냐 아니면 너무 지쳐 할수가 없느냐 하는 두가지의 선택만 남는다!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 이런 말씀을 더해 주셨다. &lt;br&gt;‘무엇을 할것인가 결정했느냐? 그리고 아는것을 해라 방향을 바꾸기에는 시간이 없다’. 다음에는 ‘다른 생각하지 말고 열심히 해라. 안되면 되게 해라. 길이 없어 보이는것 같해도 하다 보면 길이 보이고 길이 보여서 하다보면 도와주는 분도 생긴다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 변할려고 노력하는 리스트: 방향보다는 방법론을 바꾸기로 했습니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 똑똑하지 않다는 것을 알았다. 앞으로는 머리보다는 발로 행동으로 증명할것이다. 단순 무식에서 나오는 용기가 나의 갈길임을 알았다&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 분들을 내가 설득이나 변화시킬수 있다는 허망한 생각을 접기로 했다. 다만 내가 변하면 다른 분들에게 도움이 됐으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열심히 사는 것도 중요하지만 목표설정과 방법론을 쓸것이다 그것이 간단하고&amp;nbsp;&amp;nbsp; 허접하게&amp;nbsp;&amp;nbsp;보여도 없는 것보다는 좋은것임을 알았다. 그리고 지금 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 할수 있는 일에 충실하겠다. 외부요인을 걱정하는 시간 낭비는 하지 않겠다. Best case of scenario and Worst case of scenario를 만들고 시작을 하면 되겠지 하는 낙천적인 생각으로 출발은 한다. 내가 계획한 되로 된적은 한번도 없고 앞으로도 없을 것이니까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 나를 속이는 멍청한 짓을 더 이상 안할것이다. 나를 속이는 거짓말들을 됫풀이 하지는 말자. ‘돈이 많이 필요 없다거나 마누라에게 물어봐라, 나는 침대보다는 바닥이 편하다거나, 인생이 그런거지 뭐하는 자위나, 자동차는 굴러만 가면 된다거나, 남이 나를 몰라줘도 나는 행복하다거나.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;안해 본것을 아는 척하지 말자. 생각으로 이해한것이 모래위에 성쌓기인것을! &lt;br&gt;&lt;br&gt;진짜 진짜 나를 믿자. 나를 안믿으면 누구를 믿을것이냐!&lt;br&gt;* 코스카님에 의해서 게시물 이동되었습니다 (2005-07-18 20:18)</content>
    <postId>2195FB6E-B06F-44AB-B635-A6B0FB9F707A</postId>
    <pubDate>2005-05-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>내가 변하고 있을까?</title>
</post>
