<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>시골에 살았던 삼십이 넘은 사내라면 누구나 산과 들을 무대 삼아 뛰어 &lt;br&gt;다니면서 온갖 개구쟁이 짓도 많이 하였었고 뛰어 놀면서 생긴 상처가 &lt;br&gt;한 둘은 있었을겁니다. &lt;br&gt;내가 자라면서 짖굿은 장난은 많이 쳤지만 심할 정도의 개구장이는 아니었습니다. &lt;br&gt;그러나 놀거나 일을 거들면서 다친 흔적이 아직 몸의 곳곳에 있는데 &lt;br&gt;양 손, 양 발에 흉터 하나씩 흡사 구색 맞춰 놓은것 처럼 남겨져 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왼손 바닥에 길게 난 상처가 있는게 이 상처는 몇 살때인지 기억은 &lt;br&gt;확실히 안 나지만 비 오고 난뒤 남의 앞집 뒷담과 붙어 있는 살구나무에 &lt;br&gt;살구 따러 올라갔다가 미끄러지면서 나뭇가지 베어낸 곳을 짚어서 &lt;br&gt;깊게 찔렸습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 일로 아주 혹독한 댓가를 치렀습니다. &lt;br&gt;예전엔 상처가 나면 갑오징어 뼛가루를 곱게 갈아 상처난 부위에 뿌려서 &lt;br&gt;아물게 했는데 그 무더운 여름날 손에 물도 못담그고 심하게 고생을 &lt;br&gt;했었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;오른 손바닥엔 대나무 밭에서 엎어져 대를 찐 곳에 손바닥 깊숙히 찔려서 &lt;br&gt;한참동안 낫지도 않고 고름이 나기도 하여 고생을 했습니다. &lt;br&gt;'안마실'에 '종화'란 일년 후배가 있었는데 국민학교 5학년때 그의 아버지가 &lt;br&gt;어거지로 권해서 가정교사?노릇을 했더랬습니다. &lt;br&gt;일당으로 저녁 식사의 국수 한 그릇 얻어 먹고는.... &lt;br&gt;&lt;br&gt;한 번은 이 후배가 공부는 안 하고 집 뒷산에 있는 대나무 밭에 새 집이 &lt;br&gt;있는데 보러 가자고 하도 졸라서 따라 나섰다가 역시 엎어 지면서 날카로운 &lt;br&gt;대나무 쪄낸 곳에 내 손 바닥을 짚었습니다. &lt;br&gt;뼈가 허옇게 보일 정도로 깊히 들어가서 그 상처를 보고는 더욱 놀라서 &lt;br&gt;크게 울었던 기억이 납니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아뭏던 그 일이 있고 난 뒤에는 이 후배가 얼마간은 책상앞에 다소곳이 &lt;br&gt;방에 들어 앉았는데 또 문제는 책만 들면 졸고 있는 것이었습니다. &lt;br&gt;나 보다 한 살이 적지만 덩치는 나 보담 훨씬 더 커서 무력으로 &lt;br&gt;하기엔 너무 벅찬 놈이어서 책상 앞에다가 연필을 세워 놓고 졸면 &lt;br&gt;여기에 이마가 찔리니 알아서 하라고 윽박지르기도 했습니다. &lt;br&gt;그 후배는 아직 고향을 지키면서 농사를 짓고 있는 순박한 친굽니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 왼쪽 발등의 흉터는 산에 혼자서 나무하러 갔다가 나뭇가지를 &lt;br&gt;낫으로 찍는데 낫이 덜렁 빠져버린것입니다. &lt;br&gt;낫자루만 들고 낫을 찾는다고 이리 저리 살피는데 낫이 나의 왼쪽 &lt;br&gt;발등에 꼽혀있는 것이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;찍히면서 왜 곧 바로 느낌이 안 왔는지 지금 생각해도 의아합니다. &lt;br&gt;어쩔줄을 모르고 낫을 빼서 던져 버리고는 정신없이 산을 내려 오는데 &lt;br&gt;고무신이 철벅 철벅거렸습니다. &lt;br&gt;피가 얼마나 흘렸는지 고무신을 채웠으니까요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;집에 오니 집엔 아무도 없고 정미소 아저씨가 자신이 입고 있던 런닝 &lt;br&gt;셔츠를 찢어서 발을 동여매니 어머니가 들에 일하시다가 황급히 &lt;br&gt;뛰어 오셨습니다. &lt;br&gt;어머님은 나를 들쳐 업고 5리나 떨어진 천평이란 곳까지 갔습니다. &lt;br&gt;그곳엔 동물 병원이 하나 있었습니다. &lt;br&gt;거기의 수의사가 나의 발을 꿰메어 대충 치료를 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그해 여름 난 내내 집안을 맴 돌았습니다. &lt;br&gt;집의 봉창을 열면 시내가 흐르고 있는게 바로 보였는데 동생이 시내에서 &lt;br&gt;제법 큰 물고기를 잡아서는 "히야 이거 바라" 면서 잡은 고기를 손에 &lt;br&gt;잡아서 버쩍 들고 신나게 자랑합니다. &lt;br&gt;마음 같아서는 나도 달려가서 같이 고기를 잡고 싶은데 아파서 걷질 못하니, &lt;br&gt;&lt;br&gt;"동마나! 일로 가주고 와 바라. 한븐 만져보자" &lt;br&gt;그러면 동생은 잡은 고기를 들고 와서 만져 보곤 봉창 밑에 빈 옹가지 &lt;br&gt;하나 두고 거기에 담아라고 했습니다. &lt;br&gt;그리고 잡은 고기들의 펄떡거림을 손으로 느끼면서 잡는걸 대신해야했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;오른쪽 발등의 흉터.... &lt;br&gt;쇠죽 끊인다고 아궁이 앞에서 불을 지피고 있는데 어머님께서 마루에서 &lt;br&gt;홍두깨로 국수를 밀고 있었습니다. &lt;br&gt;쇠죽 끓이는건 뒷전이고 대청을 쳐다보면서 국수가 다 썰기를 기다렸습니다. &lt;br&gt;이윽고 다 썰어 가면 옆에 가서 국수 꽁대기 길게 달라고 졸랐습니다. &lt;br&gt;그 국수 꽁대기를 아궁이 불에 구어 먹으면 그렇게 맛있을 수가 없었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그만 너무 먹기에 바쁜 나머지 아궁이의 불을 꺼낸다고 부지깽이로 &lt;br&gt;휘적거리다가 그만 커다란 불덩이 하나가 나의 발등에 떨어졌습니다. &lt;br&gt;그 당시 나이롱 양말을 신고 있었는데 그게 불이 붙으니 대번에 녹아서 &lt;br&gt;국시 꽁지 대신, 발등을 구웠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아직도 손 바닥이나 발 등을 볼때면 흉터 하나의 아픔과 흉터 하나의 사연들이 &lt;br&gt;아문 상처의 실밥 풀어내듯 풀려져 나옵니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;살아 오면서 눈에 띄는 흉터도 있지만 눈에 보이지 않는 마음의 흉터는 왜 &lt;br&gt;없으랴! &lt;br&gt;나 자신이 다른이에게 받은 마음 속에도 응어리진 흉터도 있을 터이고 &lt;br&gt;아니면 내가 남에게 상처를 주기도 했을것입니다. &lt;br&gt;한 주를 맞는 첫날에 내 자신이 받은 상처와 내가 남에게 알게 모르게 던진 &lt;br&gt;돌맹이들을 생각하게 합니다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>2CCF2F95-737A-401D-B830-27A5B5EFC3CD</postId>
    <pubDate>2003-05-27T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>상처의 흔적</title>
</post>
