<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>제목을 남성이여 아자!.. 라고한 이유는 친구의 이메일을 받고 남성이 느끼는 경제적 고충에 대하여 생각해보았지라..&lt;br&gt;&lt;br&gt;집에 얼텔레비젼이 있어 한국방송을 보는데, 한 동네에서 특별나게 소문난 남자를 방송국에서 찾았답니다. 그를 방송국에서 찾는 이유는 몇년째 아내를 위하여 이쁜 도시락을 챙겨준다하여 주위의 권유로 방송에 출연한 사연이지요. &lt;br&gt;매일 새벽 5:30분에 가족을 위해 밥을 하고, 아내와 아이들의 도시락을 이쁘게 만들어 주고..그런 그의 행동은 동네방네소문나 방송까지 타서 전국구로 알려지고 요렇곤 해외까지..&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송피디는 그에게 물었지요. "왜? 이런생각을 하게된 동기가 뭐냐고" 그 왈, "사업하네하여, 부도를 낸후 방황하면서 아내가 하고 싶지 않는 미용일을 하는것 보고 가족을 위해 무엇을 할수 있을까?" 라는 생각이 기초가 되었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신이 가족을 위해 직장에 당기는 아내와 핵교당기는 아이들위해 식사를 책임지자 라고 스스로 결심했다는것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친구는 자신의 형부가 잘 당기는 직장 때려치고 사업한다고 구상에 몰두하여 자신의 언니가 7년간 직장생활하여 식구들 먹여살렸다고.. 그런 무능력한 형부가 너무도 싫었는데, 무자게 가족에게 잘하여 식구들 모두 좋아하게되었다는 이메일을 해주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위의 두가지의 사연을 보듯 남성에게서의 경제적책임은 상당히 크게 작용한다는것이다. 조물주의 장난인지 동서양을 막론하여, 남성에게 조물주로 부터 부여받은 원초적인 위대한 선물은 바로 "경제적능력"이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 선물이 남성의 발목을 잡는다. 원초적인 위대한 선물이다보니, 여성이 경제적능력이 없는 남성을 자극하면 남성은 심한 아주 비참한 묘멸감에 스스로 풍덩빠져, 허우적거리며 빠져나오지 못해 자포자기 하는 경우가 여성보다 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앵?.. 뭔소리? 주위를 돌아보면 노숙자의 대부분이 여성보다 남성이 많다라는 것을 쉽게 발견할것이지라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민오는 이유중 한가지는 지상과제의 목표중 "아이교육"및 "시댁과의 갈등"에서의 해방을 만끽한 여성은 너무도 쉽게 남성보다 이민생활에 적응한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 여성의 눈에 적응못하는 남성의 모습은 "안스럽다"에서 시간이 흐르면 "삥신, 쪼다, 무능력자" 까지 전략하게 만들어 남성스스로 심한 악박감을 느낀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간이란, 문제가 발생하면 대체적으로 문제를 해결하고자 하는 욕망보다 어떻게든 문제에서 "도망"하고자 하는 욕구가 더 크게 작용하여 남성은 현실에서 도망갈 궁리를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;으씨.. 더는 못참아 도망가자.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;여성이여!, 남성은 "물공(정구공)"과 같은 존재이니 일단 조심하세요. 물공의 특성상, 어디로 튈지 아무도 모르니, 물공 다루기를 "개"처럼 대하라는 것이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앵?..왠, "개"?&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 방송사의 자료의 보고에 따르면, 남성을 "개"와 독같이 대우를 해주면, 꼬리 치고 말을 잘듣는다 라는 발표가 나왔답니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;-- 절대 나수환이 하는 이야기가 아닙니다-&lt;br&gt;&lt;br&gt;주위에 "개"보면 공 던져주고 물어오면 "굿보이, 굿걸"하고 쓰다며 주면 무자게 꼬리치고 헉헉거리고 좋아하잔아요..&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇듯 한가지의 일을 잘하면, 다소 마음에 들지 않더라도, "굿보이" 해주면 금방 히히거리면 꼬리치며 잘한다라는 보고랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성이여.. 물공을 "개"을 다르듯이 하세요.&lt;br&gt;</content>
    <postId>2D5B5BC2-21B1-4205-BA4A-E6139D54FC76</postId>
    <pubDate>2006-08-10T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>남성이여..아자!</title>
</post>
