<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Kelly J Lee</author>
    <comments/>
    <content>올해 코스카 자원 봉사 행사의 하나인 노인회 컴퓨터 강좌를 들으셨던 이 정택 어르신께서 수업 시간 내드렸던 숙제(마음에 드는 그림을 attach해서 강사인 저에게 이메일 보내기 ^^)를 열심히 하시고나서 재미(?)를 붙이셨는지 자원 봉사가 끝이난 지금까지도 좋은 글이나 그림을 종종 보내주십니다. 같이 보세요 ^___^&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동아출판사 김상문 회장의 '웰빙 長壽' 비결&lt;br&gt;"내가 90에도 '남자'인 이유? 오줌, 단식, 미네랄 생수 덕분이지"&lt;br&gt;&lt;br&gt;매일 아침 오줌 한 컵 마시기로 하루를 시작한다는 동아출판사 창업주 김상문 회장. 아흔 나이지만 5층 정도는 계단으로 거뜬히&lt;br&gt;오르내리고 아직은 돋보기가 거추장스럽다. 화목한 부부관계를 위해 '快性'을 포기한 적도 없다. "100살까지 건강 장수하는 건&lt;br&gt;문제없다"고 자신하는 '청춘 노인'의 웰빙 특강.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"괜히 커피 마시지 말고 이거 나눠마십시다." 커피숍에 앉자마자 종업원에게 빈 잔 두 개를 주문하는 김상문(89) 회장. 그는&lt;br&gt;가방에서 주섬주섬 뭔가를 꺼내 탁자 위에 올려놓는다. 시중에서 파는 인삼농축음료다. 평소에도 밖에서 마시는 음료 정도는 아예&lt;br&gt;집에서 챙겨 나온다는 게 그가 덧붙인 말이다. 건강을 위해서라면 먹는 것 하나도 허투루 하지 않는다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마주앉은 김 회장은 도저히 아흔이란 나이가 믿기지 않을 만큼 정정했다. 꼿꼿한 허리며 쩌렁쩌렁한 목소리, 무엇보다 잡티 하나&lt;br&gt;없이 맑은 얼굴색은 감탄스러울 정도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동아전과, 완전정복시리즈, 동아세계대백과사전을 만들어내며 한때 '출판황제'로 불렸던 동아출판사의 창업주 김상문 회장. 현재&lt;br&gt;동서문화사 명예회장으로, 올 초부터 자신의 이름을 딴 출판사 상문각을 운영하고 있는 그는 아직도 '필드'에서 왕성한 활동을&lt;br&gt;하고 있는 출판계 원로다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 회장은 젊은 시절 못지않게 건강하고 열정적인 생활 태도를 유지하고 있다. 건물 5층 정도는 엘리베이터를 이용하지 않고&lt;br&gt;거뜬히 오르내릴 만큼 관절도 쓸 만하고, 사시사철 냉수마찰(겨울철에는 온수마찰)로 건강을 다진 터라 감기 한번 걸린 적이&lt;br&gt;없다. 10살 무렵 장티푸스를 크게 앓은 일말고는 지금껏 잔병치레 없이 살아왔다는 그는 1915년 9월28일생으로 올해&lt;br&gt;졸수(卒壽)를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"어쩜 그렇게 피부가 좋으세요?"&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상문 회장을 처음 만나는 사람들은한결같이 이렇게 묻는다. 아니나다를까. 가지런히 쓴 베레모 아래 검버섯 하나 없이 깨끗한 김&lt;br&gt;회장의 낯빛은 90년이란 시간이 비켜간 듯하다. 게다가 웃는 인상까지 더해져 그는 실제 나이보다 20~30년은 젊어 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"얼마 전 피부과에 가서 점을 하나 뺐어요. 눈 밑에 못 보던 점이 생겼는데 여간 신경 쓰이는 게 아니더라고. 세수하고 나서&lt;br&gt;다른 건 몰라도 자외선차단제는 꼭 발라요. 요즘엔 자외선이 강하기 때문에 남자들도 외출할 땐 반드시 발라야 해요.&lt;br&gt;자외선차단제는 우리 딸아이가 미국에서 보내주는 것을 써요. 사람들은 이 나이에 무슨 피부관리냐 하겠지만 그건 '방로(放老)'나&lt;br&gt;마찬가지예요. 언제 죽을지 모른다고 노화를 방치하면 안 되죠. 계속 관리해야 늙는 것을 막지는 못한데도 더디게는 할 수&lt;br&gt;있어요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;자외선차단제를 쓰며 노화를 더디게 한다는 김상문 회장의 건강관리는 이처럼 작은 데서부터 시작한다. 얼마 전 받은 정기검진에서&lt;br&gt;신체나이가 70세 초반이라는 진단을 받았다며 자랑스러워하는 김 회장. 100수를 코앞에 둔 나이에 20년이나 젊어졌으니&lt;br&gt;그것만큼 듣기 좋은 소리가 또 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8∼10개월마다 정기적으로 건강검진을 받는다는 김 회장은 청력이 좋아 큰소리를 지르지 않아도 의사소통이 가능하고, 오른쪽 시력&lt;br&gt;0.7에 왼쪽 시력 1.0으로 시력도 좋아 책을 읽을 때도 돋보기를 쓰지 않는다. 몇 시간씩 흔들림 없이 붓글씨를 써내려갈&lt;br&gt;만큼 팔 근력도 좋고 아래쪽 사랑니 두 개가 아직도 남아 있을 만큼 건치를 자랑한다. 이쯤 되면 김 회장의 건강지수가 꽤 높은&lt;br&gt;편임을 인정하지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"지난 40년 동안 몸무게가 항상 70kg 정도를 유지했어요. 변동이 거의 없는 편이죠. 키는 163cm로 작은 편이었는데,&lt;br&gt;나이가 들면서 3cm 정도 줄어 지금은 160cm밖에 안 돼요. 나이가 들면 키도 줄고 내장도 줄어들거든. 위장만 해도&lt;br&gt;90세면 20대에 비해서 5분의 1 정도밖에 안 될 거예요. 그런데 나는 참 잘 먹거든. 위장 역시 나이가 덜 든 거지.&lt;br&gt;오랜만에 친구들하고 모이면 다들 입맛이 없다고 젓가락 일찍 내려놓는데 나는 밥맛이 너무 좋아 걱정일 정도예요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;태어났을 땐 허약체질이었다. 김상문 회장 모친이 김 회장을 임신했을 때 영양실조에 걸렸을 정도로 잘 먹지 못했기 때문이다.&lt;br&gt;하지만 대구사범대에 입학하면서부터는 스케이트 선수로 활약했을 만큼 건강체질로 바뀌었다. 20대의 건강을 90세까지 유지하기란&lt;br&gt;녹록치 않은 일. 김 회장이 젊음을 유지하는 비결은 뭘까. 김 회장은 "단식 덕분"이라고 주저 없이 강조한다. 매년 봄과 가을&lt;br&gt;두 차례에 걸쳐 사흘씩 단식을 하고 있어서다. 벌써 30년째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년에 2차례 3일씩 단식&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 처음 단식을 시도한 것은 57세 무렵. 동아출판사가 정상을 달리던 시절 김상문 회장에게 유네스코 후원으로 3개월간 세계&lt;br&gt;일주를 할 기회가 주어졌다. 하지만 꿈 같은 시간도 잠시, 해외의 온갖 산해진미에 김 회장의 체중이 82kg까지 불어났다.&lt;br&gt;체중을 감량하기 위해 그가 선택한 것이 다름아닌 단식이었다. 그는 생전 처음으로 20일 단식을 시도했다. 57세라는 적지 않은&lt;br&gt;나이에 장기간이라 할 수 있는 20일 단식을 감행하는 것은 자칫 건강을 해칠 수도 있는 위험한 일이었다. 하지만 피나는 인내로&lt;br&gt;단식을 마친 김 회장은 5kg 감량에 성공했다. 뿐만 아니라 단식 후 장내 숙변이 제거되면서 몸이 가벼워지고 머리가 맑아지는&lt;br&gt;걸 경험하게 된 김 회장은 이후 단식 마니아가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"체내에 쌓인 노폐물과 유해물질을 말끔히 빼주고 피를 맑게 해주는 데 단식만큼 좋은 게 없어요. 흔히 단식이라고 하면 엄두를&lt;br&gt;못 내는 사람들이 많은데 심한 약체가 아닌 이상 누구나 할 수 있어요. 게다가 단식을 계속하면 노화의 진행을 더디게 하는&lt;br&gt;효과까지 있어요. 집사람과 나는 봄 가을로 사흘씩 단식을 하는데 장내에 숙변과 노폐물이 쌓일 틈이 없으니 자연히 혈색도 좋고&lt;br&gt;머리도 맑아질 수밖에 없어요. 주기적으로 단식을 하고 스트레스를 안 받는다면 따로 건강관리 할 필요가 없죠. 단 단식 중에는&lt;br&gt;깨끗한 생수를 자주 마셔줘야 해요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;단식을 마친 보식 첫날에는 세 끼 모두 소량의 미음을 먹는다. 보식 중에 육식을 하거나 과식하는 것은 절대 금물이라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상문 회장은 건강에 치명적인 손상을 입히는 것으로 스트레스를 꼽았다. "스트레스는 만병의 근원"이라고 경고하지만 그 역시&lt;br&gt;경영일선에 있을 때는 심한 스트레스로 적지 않게 고생했다. 그는 "서예나 잠자기 전 음악을 듣는 등 취미생활을 하면서&lt;br&gt;스트레스를 풀곤 했다"고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상문 회장의 하루 일과는 새벽 4~5시에 시작된다. 밤 9시 뉴스가 끝나면 잠자리에 들기 때문에 그의 평균 수면시간은&lt;br&gt;6~7시간 정도. 아침에 일어나면 맨먼저 간단한 맨손체조로 몸을 풀어준 뒤 샤워를 한다. 일반 기지개보다 동작을 크게 하는&lt;br&gt;일명 '통일기지개'를 비롯해 양손바닥으로 양볼을 빠르게 비비거나 샤워할 때 수건으로 사타구니를 30회 정도 반복해 문지르는&lt;br&gt;것도 그가 즐겨 하는 혈액순환 촉진용 마사지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"오줌은 무균 건강음료"&lt;br&gt;&lt;br&gt;가까운 거리는 되도록 걷는다는 김 회장은 하루 최소 1~2km는 걸으려고 노력한다. 전철이나 차를 탔을 때도 그는 가만히 있지&lt;br&gt;않는다. 수시로 손가락과 발가락을 꼼지락거리거나 하복부 전체의 혈액순환을 도와주는 항문 조이기 등을 멈추지 않는다. 김 회장이&lt;br&gt;이처럼 유난스러울 만큼 운동하고 몸을 관리하는 데에는 나름의 속사정이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암으로 세상을 떠난 그의 외조부를 시작으로 그의 모친은 84세에 위암으로, 그의 친형은 77세에 췌장암으로 유명을 달리했다.&lt;br&gt;즉 그의 집안은 암(癌) 가계(家系)였던 것. 유전은 아니지만 암환자의 자손이 암에 걸릴 확률이 높다는 것은 널리 알려진&lt;br&gt;사실이니 김 회장의 남다른 건강관리가 수긍이 간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"오랫동안 암 노이로제에 시달리며 살았어요. 어떻게 하면 암을 예방할 수 있을까 방법을 찾았던 것 같아요. 생각 같아서는&lt;br&gt;앞으로 100살까지 살고 싶지만 인명은 재천인데 누가 알겠어요. 또 우리 집안은 암 가계이니 걱정이 더 클 수밖에 없었죠.&lt;br&gt;암은 90세에도 얼마든지 생길 수 있거든요. 나도 언제 암에 걸릴지 모르기 때문에 계속 관리를 해야 한다고 생각했죠. 그래서&lt;br&gt;얻은 결론이 암 예방에는 단식과 요료법이 최고라는 거예요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본인 의사 나카오가 쓴 '기적이 일어나는 요료법'을 읽고 감동을 받았다는 김 회장은 1999년부터 매일 아침 오줌을 한 컵씩&lt;br&gt;마셔왔다. 그는 일본에는 1000만명이, 우리나라에는 100만명 정도가 요료법을 시행하고 있다고 말했다. 오줌을 마시는 것에&lt;br&gt;대한 거부감에 대해 그는 "대변은 더럽지만 오줌은 신장에서 걸러진 깨끗한 것"이라고 거듭 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"오줌과 대변을 혼동하면 안 돼요. 오줌은 피가 신장에서 걸러진 것으로 무균 상태예요. 우리나라 사람들이 오줌을 먹은 지는&lt;br&gt;오래 됐어요. 어릴 적 훈장 할아버지가 우리들 오줌을 받아서 눈도 씻고 먹기도 했던 기억이 나요. 우리 어머니도 오줌을 누고&lt;br&gt;나서 그것으로 자신의 얼굴을 씻는 것을 본 적이 있어요. 그러면 얼굴이 부드러워지고 심한 여드름에도 효과가 좋아요. 5년&lt;br&gt;전부터 매일 아침에 오줌을 한 컵씩 먹고 있는데 웬만큼 힘든 일을 해도 피로를 잘 느끼지 못할 정도예요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 85세인 그의 부인 박복향 여사도 4년 전부터 요료법을 시작했다고 한다. 몇 해 전 가벼운 뇌경색을 겪은 후 수시로&lt;br&gt;발작을 해 병원 응급실 신세를 지곤 했지만 요료법을 시작한 뒤로는 증세가 사라졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단식과 소식을 즐긴다는 김상문 회장의 밥상은 소박하다. 하루 세 끼를 규칙적으로 먹는데, 아침은 귤 2개 혹은 단감 1개,&lt;br&gt;바나나 1개 등 제철 과일로 간단하게 해결한다. 대신 점심은 '단단히' 먹는 편이다. 요즘처럼 지방 출장이 잦을 때는 전주&lt;br&gt;비빔밥, 광주 한정식, 부산 생선회, 대구 따로국밥 등 지방 특성에 맞는 음식을 선택해 먹기도 한다. 저녁식사는 밥을 먹되&lt;br&gt;섬유질이 풍부한 된장이나 청국장과 현미밥, 김치 등 소찬으로 하고 과식을 피한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 회장이 좋아하는 반찬은 된장국과 등 푸른 생선 조림. 특히 콜레스테롤을 없애주는 고등어와 꽁치는 그가 즐겨 먹는 생선류다.&lt;br&gt;찹쌀현미에 까만 콩을 넣은 밥을 주로 먹고 저염식을 선호하는데, 부득이하게 외식을 할 경우에는 김치를 물에 여러 번 헹궈&lt;br&gt;염분을 제거한 후 먹는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물이나 음식 재료도 깐깐하게 고른다. 정수기 물보다는 미네랄이 풍부한 생수를 선택하고 비싸더라도 유기농 야채만을 고집한다.&lt;br&gt;백설탕 대신 물엿과 꿀, 또는 흑설탕을 먹고 육류는 일주일에 한번 정도 식탁 위에 오르지만 그리 즐기는 편은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담배는 전혀 하지 못하고 주량은 맥주 한 컵 정도다. 몸에 해가 되는 것은 가리고 피하는 덕에 따로 보약을 챙겨 먹지 않아도&lt;br&gt;건강을 유지한다. 또 뱀탕이나 사슴피 등의 강장식품은 정상적인 식생활을 통해 얻는 스태미너보다 지속력이 있다고 믿지 않기&lt;br&gt;때문에 그리 즐기지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"조선조 500년사를 봐도 장수한 왕은 83세까지 산 영조가 유일해요. 역대 왕의 평균수명은 45세였다고 합니다. 산삼이며&lt;br&gt;몸에 좋은 보약을 싫도록 장복했을 텐데 말이죠. 중국 진시황도 49세에 죽었잖아요. 이는 운동부족과 균형 잃은 식생활&lt;br&gt;때문이라고 생각해요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 생각하는 최상의 강장식은 음식을 골고루 먹는 것이다. 유일하게 하는 '보약 사치'라면 비타민제를 복용하는 것.&lt;br&gt;종합비타민을 비롯해 비타민 C와 비타민 E는 종류별로 챙겨먹는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쾌성(快性)에는 정년이 없다&lt;br&gt;&lt;br&gt;새벽에 눈 뜨자마자 변을 본다는 그는 오전 중에 대변을 보지 못하면 밖에 나가지 못할 정도라고 한다. 여의치 않을 때는 관장을&lt;br&gt;해서라도 용변을 해결한다는 김 회장은 "용변을 보지 못하면 장내에 대변이 쌓이고 독소를 내보내지 못해 원활한 혈액순환이 안&lt;br&gt;되기 때문에 쾌변이 무엇보다 중요하다"고 강조한다. 또 변비로 고생하는 경우 3일간만 단식하면 쾌변을 할 수 있다고 귀띔한다.&lt;br&gt;특히 쾌식과 쾌변의 사이클은 건강의 기본으로 이를 위해선 소화기능이 좋아야 하고, 소화기능을 높이기 위해서는 여유를 갖고&lt;br&gt;식사하는 것이 중요하다고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상문 회장은 수면에 대해서도 몸과 마음의 피로를 풀어주는 시간이므로 건강한 성인의 경우 하루 7∼8시간은 자야 한다고&lt;br&gt;강조한다. 그 정도 수면을 취하지 않으면 낮에 쓴 뇌세포의 피로를 회복할 수 없다는 것. 하지만 70세 이상의 노인은&lt;br&gt;6∼7시간만 자도 충분하다. 또 언제 수면을 취하느냐가 중요한데, 오후 10시부터 새벽 6시까지 8시간의 수면효과가 가장&lt;br&gt;크다. 점심식사 후 20분 정도 가벼운 오수(午睡)를 즐기는 것도 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쾌식(快食) 쾌변(快便) 쾌면(快眠)과 함께 그가 강조하는 또 하나의 건강비결은 바로 쾌성(快性)이다. "쑥스럽지만 아직도&lt;br&gt;나름대로 남자구실을 한다"는 김상문 회장은 한달에 한번씩 부인과 잠자리를 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27세에 다섯 살 어린 박복향 여사와 결혼한 그는 슬하에 5남매를 두고 다복한 가정을 일구어왔다. 평소에도 부부금슬이 좋기로&lt;br&gt;유명한 김 회장 내외는 자식들이 모두 출가해 둘이서만 오붓한 노후생활을 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"나이 90세에 쾌성이라는 얘기를 꺼내면 이상하게 들릴지도 몰라요. 우리 집사람도 밖에서 '쾌성'에 대해서는 얘기하지 말라고&lt;br&gt;신신당부를 할 정도니까(웃음). 하지만 쾌성에는 정년이 없어요. 또 부부관계를 화목하게 해주는 중요한 요인이죠. 섹스는&lt;br&gt;조물주가 사람에게만 준 특별한 은혜니까요. 동물들은 발정기라는 짧은 생식기간이 정해져 있지만 인간은 언제나 섹스를 즐길 수&lt;br&gt;있는 유일한 존재입니다. 쾌성이 없다면 가정은 한번에 무너질 수도 있어요. 물론 남자가 잘 리드해야 해요. 남자는 아내를&lt;br&gt;성적으로 만족시켜줄 의무가 있거든요. 쾌성만 잘 된다면 이혼율도 많이 줄 거라는 게 내 생각이에요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 도쿄에서 채광학을 공부한 김상문 회장은 처음부터 출판업계에 뛰어든 것은 아니었다. 광업회사에 취직했으나 이내 그만두고&lt;br&gt;신혼시절을 '백수'로 보낸 그는 도쿄 유학 시절 어깨 너머로 배운 '등사쇄판' 수리 기술을 살려 1942년 동아프린트사를&lt;br&gt;차렸다. 해방 이후 일본어 서적을 우리말로 옮기는 과정에서 출판업이 불붙듯 일어나면서 동아출판사를 창업한 김 회장은 이후&lt;br&gt;초중고 학생 참고서와 각종 사전류 시장을 석권해 '출판황제' '참고서의 제왕'으로 불리며 승승장구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"한창 때는 다른 출판사에서 우리 때문에 못해먹겠다는 말이 나올 정도였어요. 경쟁자들과 아이디어 싸움에서 뒤져본 적이&lt;br&gt;없었거든. 많을 땐 직원이 2400명이나 됐고 1년 매출이 1000억원에 달할 정도였어요. 그러다 동아원색대백과사전을 만들면서&lt;br&gt;자금난을 겪었고 이후 사정이 급속히 어려워졌어요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;1985년 30권짜리 동아원색대백과사전을 제작하면서 재정적 어려움을 겪은 김 회장은 이후 눈물을 머금고 동아출판사를 다른&lt;br&gt;회사에 넘기고 만다. 정상에서 일순간 추락한 그는 당시 주머니 속에 비상을 넣어가지고 다닐 정도로 절망적인 상황이었다고&lt;br&gt;회상한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"몇 번이나 자살하려고 했어요. 그런데 죽는 게 생각처럼 쉽지 않더라고요. 그러다 어렵게 구한 비상을 복주머니에 넣고 다니면서&lt;br&gt;언제라도 죽을 생각이었죠. 그런데 전라도 광주 고속버스에서 누가 그 복주머니를 소매치기해간 거예요. '하나님이 죽지 말라고&lt;br&gt;하시는구나' 싶었죠. 이렇게 죽을 바엔 죽을 각오로 다시 도전해보자 생각했어요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 김상문 회장의 나이가 일흔 살 이었다. 그후 그는 새로운 인생을 살기 시작했다. 올초에는 동아출판사를 함께 경영하던&lt;br&gt;셋째아들과 함께 상문각이라는 출판사를 차렸다. 그리고 첫 번째 출판물로 내놓은 것이 바로 자신의 이야기다. 90년 체험을 통한&lt;br&gt;자신만의 건강관리 비결을 책으로 엮은 '100살 자신 있다'를 펴낸 것. 요즘 김 회장은 아들과 함께 서울로, 지방으로 직접&lt;br&gt;영업을 하러 다닌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"책 주문이 들어오는 곳은 어디든 직접 배달을 가요. 관공서나 도서관에 사람들 모아놓고 강연도 하고요. 요즘엔 대학이나&lt;br&gt;기업체에서도 강연해달라는 부탁을 자주 받아요. 사람들에게 내 건강비결을 나눠주는 일이니 보람을 느끼죠. 돈 받고 하는 일도&lt;br&gt;아니고 내가 좋아서 하는 일이니 이게 다 사회봉사라 생각해요. 앞으로 이렇게 봉사하며 살 겁니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;'최후의 승자는 건강'&lt;br&gt;&lt;br&gt;고집스러울 만큼 출판으로 일관된 인생을 살아온 김상문 회장. 수차례 어려운 고비들을 겪으며 지나친 물욕이 건강을 해친다는&lt;br&gt;사실도 경험했다. 그는 고결한 인품도 현실 앞에서는 품위를 지키기 어려운 법이지만 그렇다고 인간의 향기를 잃는 것은 더&lt;br&gt;위험하다고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저녁 때면 부인과 함께 가까운 공원에 산책을 나가거나 백화점에 쇼핑을 다니기도 한다. 90세에도 70세 부럽지 않은 건강이&lt;br&gt;있고 큰 돈벌이는 아니지만 자식들에게 손 벌리지 않을 만큼 수입도 있다는 그의 모습은 어느 것 하나 부러울 것이 없어 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상문 회장은 3년 전 서울대 의대에 시신기증 서약을 했다. 오래 전에는 자신이 가진 재산 모두를 불우한 노인을 위해&lt;br&gt;내놓겠다고 공헌하기도 했다. 비록 평생 가꾸어온 '출판보국(出版保國)'의 꿈이 막히긴 했지만 사회에 보탬이 되고자 하는&lt;br&gt;마음에는 변함이 없다. 평소 입버릇처럼 "나이 90이 되면 책을 펴낼 계획이다"라고 말했다는 그는 '100살 자신 있다'는&lt;br&gt;책을 펴낸 진짜 이유를 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"'100살 자신 있다'는 제목은 정말 100살까지 살겠다는 생각보다는 그 나이까지 살아야 정말 내가 하고 싶은 일을 할 수&lt;br&gt;있기 때문에 붙인 거요. 앞으로 수필집도 하나 낼 계획이고 서예전도 두 번쯤 더 열 생각이거든."&lt;br&gt;&lt;br&gt;"100살 자신 있다"는 말은 어쩌면 김상문 회장이 끊임없이 스스로에게 거는 주문일지도 모른다. 자신에게 주어진 시간을&lt;br&gt;소중하고 귀하게 생각하는 마음이 90세에도 건강을 잃지 않고 사는 비결이 아닐까. 인터뷰를 마치고 일어서는 필자에게 그가&lt;br&gt;"제목으로 '최후의 승자는 건강이다'는 문구를 꼭 좀 넣어주소"라고 거듭 당부한다. 왕년 '출판황제'다운 주문이 아닐 수&lt;br&gt;없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토막 건강 정보&lt;br&gt;김상문 회장의 '노화 늦추기' Tips&lt;br&gt;-적절한 식습관&lt;br&gt;&lt;br&gt;칼로리와 지방을 너무 많이 섭취하면 비만을 일으킨다. 복부비만과 고지혈증, 당뇨병은 심혈관 질환과 밀접한 관계가 있으므로 표준&lt;br&gt;체중에서 20% 이상 초과하지 않도록 주의한다. 이를 위해선 과식은 절대 금물이다. 콜레스테롤이 많은 동물성 지방과 짠 음식은&lt;br&gt;삼간다. 현미 잡곡밥에 된장국 등 전통음식과 당근, 녹색채소, 해조류와 비타민 C가 풍부한 과일과 야채, 비타민 E가 많은&lt;br&gt;깨나 땅콩 등과 같이 식물성 지방이 풍부한 항산화 비타민 식품 등을 많이 먹는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-적당한 운동&lt;br&gt;&lt;br&gt;1주일에 3∼5회 하루 30분 이상 유산소 운동을 한다. 걷기, 조깅, 자전거타기, 수영 등은 체중을 정상적으로 유지하는 데&lt;br&gt;도움이 된다. 운동은 스트레스 해소뿐 아니라 심폐기능의 향상을 가져와 고혈압, 비만, 당뇨, 골다공증 예방과 치료, 숙면에도&lt;br&gt;좋다. 90세 이상의 노인에게 단기간 고강도 운동은 근력향상과 보행속도 증진, 노화의 속도를 늦추는 데 효과적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-규칙적인 생활습관&lt;br&gt;&lt;br&gt;취침과 기상시간을 일정하게 하고 스트레스를 피하며 마음을 편안히 한다. 100세 이상의 장수노인은 부지런하고 낙천적인 성격이라는 점을 명심한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-노후 감각계 기능을 잘 유지&lt;br&gt;&lt;br&gt;40대가 되면 눈의 렌즈 조절력 감소로 생기는 노안 때문에 초점이 잘 안 맞고 명암의 대비감각이 떨어진다. 백내장이나&lt;br&gt;망막질환으로 시력을 잃을 수도 있으므로 당뇨, 고혈압을 예방하고 자외선에 노출되지 않도록 주의한다. 60∼70대에는 소음에&lt;br&gt;장시간 노출되는 것을 피한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-퇴행성 질환 및 위험인자 조기 발견·치료&lt;br&gt;&lt;br&gt;암환자의 절반 이상이 65세 이상의 노인이다. 여자는 유방암과 자궁암 검사를, 남자는 전립선암 검사를 규칙적으로 받도록 한다.&lt;br&gt;암 예방에는 저지방, 고섬유질 음식 섭취가 중요하고 금연과 절제된 음주는 필수다. 과도한 햇빛 노출 또한 피한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(끝)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>31F2ED76-F642-4F1E-BBB6-BC0A257F613D</postId>
    <pubDate>2004-12-02T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>노인회 컴퓨터 강좌를 들으시던 이 정택 어르신이 보내주신 글.</title>
</post>
