<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>부기흡</author>
    <comments/>
    <content>I really hate to say this but somebody if not me will have to correct this, so I (rather than anyone else) decide to be that bad somebody today.&lt;br&gt;&lt;br&gt;We really appriciate and encourage the postings but they should belong to their right places to be more valuable. Soo-Da-Tul-Gi is provided for exactly this kind of writing. In general, if you are not sure, put it on Soo-Da-Tul-Gi.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Maybe if our UI design is not so obvious, then this board is intended for communicating COSKA's official affairs only.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여자가 남자의 미래&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;2005-07-18&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이런 영화가 한국에서 곧 나온데나 벌써 나왔데나 합니다. 그리고 그 이야기를 듣곤 이런 생각을 했습니다. 그게 내 생각이다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;샤터맨이나 슈퍼맨이나 운전맨을 꿈꾸는 남자들도 많고 부인덕에 먹고 사는 남자들도 만이 있는 편입니다. 부인덕에 먹고 사는 남자들이 팔불출이던 시대는 어느 덧 가고 그것도 능력으로 평가되는 세상이 되었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;힘이 들면 나도 그런 사람중에 한사람이고 싶을때도 있습니다. 나 만인가. 한국에서 잘사는 집은 남편이 돈을 잘 벌어서가 아니고 아내가 돈을 잘 불려서 부자들일 경우가 많이 있습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;물론 돈 번사람만 있는 것은 아닐것이고 전재산을 날린사람들도 있겠죠. 그래도&lt;br&gt;&amp;gt;돈을 모르는 부인, 경제를 모르는 부인이 있다면 아이들이 무엇을 배울수 있을까요? 엄마가 시킬수 있는 공부가 학원에만 보내는 것이 아니고 저금을 하고 경제를 가르키는 일도 필수라고 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;우리가 경제를 배운 적이 있습니까? 우리가 배운 경제 상식은 우리 부모님들에게 배운 것이 아마 다 일경우가 많이 있습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;보통 집에서 미래가 가장 있는 사람을 자라나는 아이들입니다. 그리고 제일 능력이 있는 사람은 보통 주부일 가능성이 제일 많이 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;많은 경우 남편들이 경제력이 있지만 일단 돈이 통장으로 들어오면 주부의 막강한 힘에 남편들은 꼼짝도 하지 못합니다. 그리고 남편들은 돈 버는 재주밖에는 없습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;많은 돈도 아닌 빈약한 월급밖에는.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;진짜 집에 실력파는 여자분들입니다. 남편및 애들 관리, 재정 담당, 외부손님들과의 관계 담당, 어떤 분들과의 교제 결정. 아마 집안에 대소사를 여자분들이 다 결정합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;결혼 한지 10년동안에는 여자분들이 처음이고 아이들때문에 신경을 쓰지 못하지만, 한 10년 지나면 여자분들은 고도로 훈련된 아줌마들로 변해있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;요새 내 주위에서 부인에게 부부싸움으로 이기는 남편은 보지도 못했고, 한번 어떻게 해볼려다 변고를 당하는 많은 일들을 봅니다. 그리고 한국여자분들이 기가 약하지가 않습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그렇게 보면 우리 집안에 최고의 실력자는 부인들입니다. 그 부인들의 실력을 집안에서 만 썩인다면 그것은 최고의 낭비입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;능력이 더 좋은 사람이 사회생활을 해야 하는데 우리는 그것을 많이 잊고 살지는 않나 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;나는 항상 믿음이 있었습니다. 언젠가 나의 아내가 우리 가정을 책임질 것이라고. 그리고 남자들도 솔직해져야 합니다. 아내에게 확실히 말하십시요. 내 능력이 이것 밖에는 안되니 당신이 도와주어야 하겠다고.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이민 사회에 아니 어떤 사회라도 성공을 했다고 하는 가정을 보면 남편과 아내가 공동 책임을 지고 있습니다. 특별한 경우도 있지요. 남편이나 아내중 한 분이 출중하거나 집안이 부자인 경우를 빼고는 서로 도와서 일을 처리합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;내가 말씀들일려고 하는 공동책임은 그냥 부인이 도와주는 것이 아니라 50대 50으로 생활전선에 나온 것을 말합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;갑자기 왠 망발이랴고 말하실수도 있습니다. 우리의 착하고 착한 부인보고 어떻게 하라고 망발이냐고 하신데도 할말은 없지만.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;부인이 남편을 적극적으로 도와주지 못하는 집안의 미래는 아마 밝기가 싶지 않을 겁니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;훌륭하고 성공한 남자옆에는 뒤가 아닙니다. 남편만큼이나 책임을 지고 있는 아내가 있습니다. 조금 책임없는 그리고 남자로써 너무 죽는 소리가 아니냐고 말하실수도 있는데. 많이 생각해 보았습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;남자가 20대는 자기 능력을 키우고 30대는 아내를 앞으로를 위해서 준비하는 것을 도와 줄 의무가 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;21세기는 여자들의 시대일것입니다. 남자들의 시대는 내 생각에는 간것 같습니다. 나는 자신있게 내 아내에게 말했습니다. 우리 같이 우리집을 책임지자 내가 항상 젊은것은 아니다. 그리고 내가 당장 어떻게 되면 준비는 되여있나 하고 물어 보았습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;보험을 들고 하는 그런 Reactive한 행동이 아니고 Proactive 하게 준비된것이 있나하고 말이죠. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;아내가 진짜 예쁘게 보일때를 아십니까? 생각해 보십시요. 세상은 계속 변하고 있습니다. 20대 아내가 이쁠때와 30대 40대 틀려질것입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;인제 남편들도 솔직하게 말할때입니다. 여보 도와죠!&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;아내가 미래를 준비하게 도와주는 남편이 현명한 남편입니다. 무슨 똥폼잡으며 내가 다 책임진다하고 말하던 시대는 나는 지났다고 봐.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;우리 남편들의 권위는 다 뺏겼지만 의무는 아직도 그대로입니다. 권위를 빼앗아 간 부인들이여 책임을 인제는 이행하여라.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;인제 우리의 미래는 남자의 능력별이 아니라, 부부 능력별입니다. ‘부인의 능력을 키워주지 못하는 남편이여. 그대에게 미래는 힘들것이다. 아주 많이.’&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;주위를 둘려보십시요. 어떤집들이 잘살고 있는지. 어떤 사람들이 행복한지.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;너무 속마음을 많이 보였나! 여보 미안해.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;* 코스카님에 의해서 게시물 이동되었습니다 (2005-07-18 20:11)* 코스카님에 의해서 게시물 이동되었습니다 (2005-07-18 20:18)* 코스카님에 의해서 게시물 이동되었습니다 (2005-07-18 20:20)</content>
    <postId>3A198BA6-3A72-40CF-9EBB-6EA9F22A70DB</postId>
    <pubDate>2005-07-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 여자가 남자의 미래</title>
</post>
