<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>6. 쇠자 혹은 줄칼 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그날. &lt;br&gt;그날. &lt;br&gt;그날을 운명적인 날이라고 부르고 싶다. &lt;br&gt;운명. &lt;br&gt;그래, 그렇게 부를 수만 있다면, &lt;br&gt;그리하여 &lt;br&gt;나의 과오를 씻을 수만 있다면!!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;그날도 밤 11시에 그녀는 어김없이 나타났다. &lt;br&gt;그런데, 다른날과는 달리 문을 열고 쓰윽 나타나 구석진 자신의 자리에 가방을 내려놓더니, 카운터 앞으로 다가왔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;혹시 내가 그녀를 기웃거리는 걸 알고 따지러 오는 건 아닌가 싶어 겁이 덜컥 난 나는 고개를 돌리고 딴 일을 하는 척 했다. &lt;br&gt;그 때 약간은 쉰 듯한 그녀의 목소리가 들려왔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"…… 휴지가 없네요…" &lt;br&gt;카운터에 항상 비치해 두었던 휴지가 떨어졌던 모양이었다. &lt;br&gt;안도의 한숨. 난 창고에서 휴지를 꺼내다 그녀 앞에다 내놓았다. &lt;br&gt;그녀는 약간의 휴지를 뜯어냈다. 거기까지는 괜찮았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데, 그녀가 코트 주머니 속에서 꺼낸 물건!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;그것은 20센티 가량의 폭이 좁은 쇠자였던 것이다!!!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;쇠자!!!! &lt;br&gt;아니, 정확하게 확인하지 못했지만, &lt;br&gt;톱니가 달려있는 줄칼이었을지도 모르겠다. &lt;br&gt;줄칼!!!!! &lt;br&gt;암튼 쇠자인지 줄칼인지 모를, 그 물건을 &lt;br&gt;휴지로 얌전히 닦아낸 그녀는, 휴지를 쓰레기통에 던져버린 후 다시 자기 자리로 돌아가 버렸다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;겜방에서 쇠자?? &lt;br&gt;아니, 도대체 그녀는 그 구석진 자리에서 무엇을 하려는 것일까?? &lt;br&gt;난 의문과 두려움으로 떨기 시작했다. &lt;br&gt;컴퓨터의 전선들을 끊어버릴 심산인가?? &lt;br&gt;본체를 뜯어내어 섬세한 부품들의 심장을 파헤칠 것인가? &lt;br&gt;만약 그럴 경우, 주인 아저씨에게 꼼짝없이 그 책임을 내가 물어야할지도 모른다는 두려움이 처음엔 머리 속을 어지럽혔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데, 문득 든 생각, &lt;br&gt;줄칼의 대상이 컴퓨터가 아니라, 바로 그녀 자신이라면? &lt;br&gt;어두침침한 게임방 구석, 아마도 신경을 쓰지 않는 그 구석 자리에서 &lt;br&gt;그녀는 혹시 자신의 손목을 그어버리려는 것은 아닐까? &lt;br&gt;삶에 대한 어떠한 희망도 품고 있지 않는 듯한, 쉬이 늙어버린 듯한 마음을 지닌 그녀는 이대로 이렇게 지난한 삶을 마감하려고 하는 것인지도 모른다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나에게로 와서 휴지를 찾은 것은, &lt;br&gt;혹시 나에게 구해달라고 구원의 손길을 무의식 중에 뻗은 건 아니었을까?? &lt;br&gt;이에 생각이 미친 나는 자리에서 벌떡 일어났다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;안돼!! 안돼!! 그녀를 살려야해!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;난 미친듯이 그녀에게 달려갔다. &lt;br&gt;그녀는 그녀의 구석 자리, 자기가 무덤으로 만들려고 했던 그 자리에서 &lt;br&gt;몸을 웅크리고 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"그만둬요!! 무슨 짓을 하려는 거예요!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;To be continue………….. </content>
    <postId>3B25E2E3-ADAE-4394-85A0-F49AE2314B1C</postId>
    <pubDate>2003-02-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[실화소설]엽기적인 겜녀 6</title>
</post>
