<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Sonia</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>신덕현</author>
            <date>2005-07-21T00:00:00-04:00</date>
            <content>Sonia님의 고민이 언젠가는 결실을 맺을 걸로 밋.ㅤㅅㅢㅁ.니.다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>저도 이 내용의 급훈을 이번 원 베네딕트 선교사 강연을 통해 알게 되었습니다.&lt;br&gt;대학진학이 목적이 아니라. 아이들에게 사명의식, 역사의식을 가르쳐야 하고 그런 교육을 받은 아이들이 앞으로 정치를 하고 교육을 하고 기타 사회 각 분야에서 leader 가 되야 하며, 이런 아이들 중에 통일 한국의 지도자가 나와야 한다는 감명깊은 강연이었습니다. 저희 세대들 역시&amp;nbsp;&amp;nbsp;입시교육 그리고&amp;nbsp;&amp;nbsp;성공지향적인 교육을 받았기에- 공부해서 남주냐? 라는 교육, 즉 내것을 고집하는 교육 에서 그러나 "남 줘라", 즉 영향력 있는 사람이 되라는 교육으로의 전환을 유도하는 좋은 시간이었습니다-&amp;nbsp;&amp;nbsp;세대가 흘렀음에도 아직도 바뀌지 않은 한국의 교육 현실이 안타까웠고, 이민을 온 지금 그 부분이 무시 될수 없는것은 주변에 너무 많은 유학생 그리고 나자신이 한국인이기 때문일것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 변하는 세계정세, 한반도 정세 그리고 되풀이 되는 역사속에서 우리는 21세기에 살지만&amp;nbsp;&amp;nbsp;과거의 뼈아픈 역사의 전철을 밟지 않기 위해서 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저 역시 지금 많은 고민을 하면서 삽니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;나만 살기에 세상은 넘 할일이 많은것 같습니다. 근데 아직 저는 그게 뭔지 몰라서 이 나이에 아직도 방황을 하고 있습니다. 지나가다 몇자 남겼습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;'대학가서 미팅할래, 공장가서 미싱할래?'&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;한 청소년뉴스 사이트에 소개된 한 학교의 학급급훈이다. 이 급훈이 블로그를 중심으로 누리꾼(네티즌)들에게 전해지면서 논란이 되고 있다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;누리꾼들은 '이렇게 전근대적인 급훈이 있는가'&lt;br&gt;&amp;gt;, '이런 급훈 속에 있는 학생들이 불쌍하다', '공장에서 일하는 분들을 무시하나'라는 등의 비난을 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;인터넷뉴스 바이러스(www.1318virus.net)에서 실시 중인 '엽기급훈 이벤트'에는 이밖에도 여러 급훈이 소개되고 있다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;대부분 '2호선 타자', '재수 없다', '네 성적에 잠이 오냐', '잠을 자면 꿈을 꾸지만, 잠을 이기면 꿈을 이룬다', '잘하자! 엄마가 보고 있다', '한숨 자는 오늘, 한숨 쉬는 내일' 등 성적과 대학입시에 관련된 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;'2호선 타자'는 문구는 서울대, 연세대, 서강대, 이대, 한양대 등 서울시내 주요 대학이 2호선 내에 있는 것을 의미하고 있다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;'재수 없다'는 또 한번의 대입을 준비하지 말자는 의미를 표현한다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;반면 '가슴에는 조국, 눈으로는 세계', '머리엔 지혜를 얼굴엔 미소를', '주체와 존엄' 등 학업과 직접적인 연관이 없는 급훈들도 올려졌다. 이러한 문구들에 대해 누리꾼들은 긍정적인 반응을&lt;br&gt;&amp;gt;보이고 있다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;'가슴에는 조국을...' 급훈으로 행사에 참여한 한 누리꾼은 "입시, 공부에 관련한 급훈보다 이런 건 어떤가"라며 "이 정도는 돼야 급훈이라고 할만 하다"고 밝혔다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;'네 성적에 잠이 오냐'란 급훈에 대해 한 누리꾼은 "당연히 잠이 온다. 성적 안 좋으면 잠도 자면 안되나"라고 반문한 뒤 "그럼 친구 짓밟고 성적 올리면 잠이 오냐"라고 비판했다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이번 이벤트를 진행하고 있는 바이러스 관계자는 "취재 과정에서 여러 교실들을 돌아다녀 보니 입시 문제라든지 경쟁을 조장하는 급훈들이 지나치게 많았다"고 말했다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>3C9D7181-72EC-41A0-A91D-66D0FE0DBD5F</postId>
    <pubDate>2005-07-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 엽기 급훈들</title>
</post>
