<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>죽는 날까지 하늘을 우러러 &lt;br&gt;한점 부끄럼이 없기를 &lt;br&gt;잎새에 이는 바람에도 &lt;br&gt;나는 괴로워했다. &lt;br&gt;별을 노래하는 마음으로 &lt;br&gt;모든 죽어 가는 것을 사랑해야지 &lt;br&gt;그리고 나한테 주어진 길을 걸어가야겠다. &lt;br&gt;오늘 밤에도 별이 바람에 스치운다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;너무나 유명한 윤동주(尹東柱 1917∼1945)의 서시임다. 그러나 이 시에 관하여 언어분석을 해보면, 일제의 압박 속에서 시인의 "죽는날까지", "한점 부끄럼이 없기", "나는 괴로워 했다", "모든 죽어 가는 것", "별이 바람에 스치운다" 등"죽음", "괴로움" "외로움" 등이 아프게 각인되 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;**********************************************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간 누구에게나 괴로움이 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍강의(洪剛義·서울대 정신과) 교수는 "정신과 의사도 직업인인 이상 스트레스를 받기는 하지만, 환자의 생사(生死)를 좌우하는 외과의사 등에 비하면 정신과 의사는 스트레스를 적게 받지 않겠느냐"고 반문했습니다. 홍교수는 "정신과 의사들은 스트레스와 질병과의 관계를 잘 알기 때문에 자기 반성 등을 통해 스트레스를 잘 관리할 수는 있을 것"이라면서 자신은 클래식 음악을 감상하는 것으로 스트레스를 푼다고 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;************************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 어느 정신 병원에서 과대망상으로 미친 인간이 하나 있었슴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 미친 인간은 상당히 잘생긴 넘이었는데, 정신분열로 미친 뇬들에게 상당히 인기가 있었지라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 미친눔이 2층 창문을 열고 소리쳤슴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"내가 예수다. 내가 재림 예수다. &lt;br&gt;어린 양들아 다 내게로 오이라 &lt;br&gt;내가 너희를 쉬게 해 줄끼다!!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;그때였습니다. 3층 창문이 열리면서 또다른 미친눔이 크고 장엄한 소리로 웅장하게 소리쳤슴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"내가 언제 너를 세상에 보넸느냐? &lt;br&gt;어리섞은 중생은 속여도, 이 하나님은 못 속인다" &lt;br&gt;&lt;br&gt;오메!! 저 넘은 뛰는 놈 위의 나는 넘일세, 지가 하나님이래!!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 또다른 미친눔은 그 병원의 정신과 의사인 서모박사였지요 (나도 서박사지만 나는 아닙니다). &lt;br&gt;그 환자에 그 엽기의사였는데, 정신과 의사들은 살짝 좀 돈다는 근거 없는 학설이 있다지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;***********************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;또다른 정신병 환자가 있었는데 미국에서 바람난 마누라와 아이들에게 미친눔 취급을 받고 미국 정신병원에 억울하게 강제로 갇혀서 고생하다가, 진짜 정신적 충격과 상처를 받아 좀 돌아버리게 되었는데, 고국에 있는 부자 친척들에 의해 한국으로 데려와 정신 병원에 입원한 환자였슴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;늘 허리띠를 풀러서 끌고 다니며, 무얼 하냐고 물어면 이렇게 대답했지라. &lt;br&gt;"귀여운 우리 강아지 똥누이고, 오줌누이고, 운동시켜유." &lt;br&gt;&lt;br&gt;바지가 자꾸 흘러내려 간호사들이 허리를 끈으로 묶어 주었지요. 그러면 그 끈을 풀어서 혁띠를 더 길게 묶어서 끌고 다녔다. 그러나 다행히 하루에 아침 한번씩만 돌아 다녔슴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어느날 아침 문제의 엽기 정신과 의사인 서모박사가 인사를 했지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;엽기 의사 왈 "굳 모닝!! 오늘 강아지가 기분이 어떼요?" &lt;br&gt;정신병자 가라사대 "강아지가 방금 똥싸고 좋아하네요." &lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시후 그 엽기 정신과의사 방에 그 환자가 의사를 찾아왔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"왠일이셔?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;간호사가 나가서 밖에서 문을 닫는 것을 확인하더니 그 돈분이 혁대를 끌러 책상 위에 올려 놓았슴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;의사왈 "왜 강아지를 책상 위에 올려 놓으셔?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;환자왈 "야!! 이 덩신 의사눔아, 정신 차려, 네 눈에는 이 혁띠가 강아지로 보이냐? 진짜 미친눔 하고, 미친척 하는 놈도 구별못하냐? 이봐 서박사 니가 미친눔이지?" (사실 나는 요즘 세상의 대통령들이 정신병자들로 보이는 정신분열 증세가 나타나고 있수) &lt;br&gt;&lt;br&gt;"푸털털 핫핫핫 우핫하하하" 두 돈 넘들이 아주 통괘하게 웃었데나요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 충격을 받은 이 서박사 그날 이후 여러 주일을 두고 그 환자를 관찰했는데, 그날부터 그 환자는 혁대를 풀어서 끌고 다니지도 않았지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 엽기 서박사는 그 환자가 정상이라고 판단을 내렸습니다. 그래서 얼마후 그를 퇴원시켰구요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴원한 정신병 환자였던 이 인간이 추운 날씨에 탑골공원에서 100회가 넘는다는 추모 좃불놀이 시위도 보고, 이곳 저곳을 구경하다가 너무 많은 서민들이 직장을 잃고 백수가 되어 길거리를 헤메는 것을 보았지요. 시골로 내려가 보아도 농민들이 못살겠다고 아우성이고 장사하는 사람들도 죽겠다고 몸서리를 치는데, 신비한 것은 5억원이상 거액예금계좌가 5만9천개로 불과 1년사이 4천200여개나 증가했다는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아!! 결국은 이 세상은 힘 있는 자들의 세상이고나야, 써벌!!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;신문 쪼가리를 줏어보니 "주말 전세계 수백만 반전물결"이라는 기사가 눈에 띄어 읽어 봅니다. 전 세계에 수 많은 나라에 수백의 도시에 수 백만명이 반전 시위를 했다는데, 이라크 전쟁은 어차피 힘센 자가 일으킬 것이란 생각을 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"결국은 나는 패배자야. 돈이 있나, 권력이 있나, 인기가 있나. 정신이 말짱한 사람도 일자리를 구하지 못해서 야단인데, 정신이 좀 왔다갔다 하는 나한테 누가 직장을 주겠냐구." 중얼중얼...&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;로또 1등 170억원당첨...사상최대!! 로또 복권 판매가 시작된후 가장 많은 170억원에 당첨된 사람이 나왔다네. &lt;br&gt;풀빵 사먹을 돈까지 허벌나게 다 털어 복권을 쌌으나 꽝이요! 또 꽝이요!! 또 공염불!! 혹시나 대구에서 처럼 불타 죽을 귀회나 없나 하고 지하철을 타고 공연히 이곳 저곳을 왔다 갔다 했지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 정신병 환자였던 인간이 혼자 중얼거렸슴다. &lt;br&gt;"아직은 날씨가 찬대 어디서 기숙하고, 입에 풀칠을 하며, 어떻게 살아 남는다?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이궁리 저궁리 하다가 다시 정신병원을 스스로 찾아갔습니다. 그리고는 서박사의 책상위에 가위로 짜른 혁대를 올려 놓고 큰소리를 쳤습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"야!! 서박사 니 내 강아지를 왜 짤라 죽였노. 어이!! 다시 살려내놔 !!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 그는 다시 잠자리 주고 밥 주는 정신병원 신세를 지고 싶었으나, 보호자의 동의와 상당한 치료비 없이는 입원이 불가능했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"자! 그러면 고 다음은 공짜 밥에 잠자리는 감악소제? 무슨 범죄를 저질러고 감악소를 들어 간다??? " &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 서박사의 노력으로 미국의 가족들을 찾아 주었고, 미국으로 들어가 살게 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에 간지 얼마 않되어 서박사에게 소식이 왔습니다. 다시 상태가 나빠져 입원을 했는데, 그런데 엇거제 그 정신 병원에 불이 나서 그만 타 죽고 말았다는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;불쌍한 사람, 바람난 마누라에 의해 강제로 미국의 정신병원에 끌려가서....그리고 불타는 정신 병원의 쇠창살을 붙들고 죽을 때까지의 그의 인생 역정은 한 편의 가슴을 저미는 슬픈 드라마였습니다 (사실 필자는 이렇게 고통당한 사람을 알기 때문에 눈물을 흘렸수). &lt;br&gt;&lt;br&gt;화제로 살아남은 다른 몇 사람의 증언을 들으면 이러했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 그 환자가 불길과 연기 속에서 혁대를 풀러 쇠창살 밖으로 집어 던지면서, 이렇게 말했다는 겁니다. &lt;br&gt;눈물을 흘리며, &lt;br&gt;&lt;br&gt;"Baby, you should be alive!! 강아지야 니는 살아야 된데이!!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;앗다 가슴 찡하네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;*******************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;겉으로는 아주 정상적으로 보이는 사람도 상처로 심한 고통을 격기도 합니다. &lt;br&gt;미국 시애틀에서 주변의 모두가 부러워하는 다정한 부부가 있었습니다. 그런데 뜻밖에도 이혼을 했다는 겁니다. 미국에는 100쌍이 결혼하면 70쌍이 이혼하니 이혼이 흔한 나라지만 너무 뜻밖이엇습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이혼한 그 부인이 내 친구인 목사를 찾아 와서 털어 놓은 이야기가 기가 막힙니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"목사님이시니 제가 솔직히 말씀드릴께요. 저 십육년을 결혼 생활했지만요 &lt;br&gt;&lt;br&gt;흑흑흑흑흑!!!" 말을 잊지 못하고 웁니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 친구 목사왈 "그리도 다정한 부부였으니 얼마나 상심이 크겠습니까?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;"그게 아니고요, 목사님! 저요...아직 숫처녀예요." &lt;br&gt;&lt;br&gt;내 친구 목사는 "으악??" 하고 소리는 안 질렀지만 상당히 충격을 받았다고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 사연을 들어 보니 이러했습니다. 그녀의 시댁은 대기업이라할 만한 집안입니다. 시아버지가 큰 사업가이다 보니 돈은 많고 해외 출장도 많았습니다. 문제는 그 시아버지가 가는 곳마다 현지처가 있고, 바람을 피워 시어머니가 너무나 괴로워했다는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀의 이혼한 남편이 5살 때 오줌을 누는데, 갑자가 어머니가 가위를 들고 덤벼들었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"이 놈의 고추를 짤라 버리자. 이 더러븐 씨종자를 말려야 한다." &lt;br&gt;고추가 짤려 나가지는 않았지만. 그 때 이 어린아이가 엄청 충격을 받았고, 결혼을 하면 달라지려니 했으나, 벌거벗은 여인을 보면 발기했던 것 조차 죽어버리는 것이었다는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 그 남편은 정신치료를 많이 받았으나, 결국은 실패를 했고 헤어지게 되었다는 겁니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;**************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;상처 치유의 핵심은 괴롭더라도 그 상처를 솔직한 심정으로 처다 보아야 합니다. 모세가 불뱀에게 물려 죽어 가는 자들에게 오히려 구리 불뱀을 만들어 장대에 메어 달아 보게 했습니다. 그 구리 불뱀을 쳐다 보면 치료되어 살아났습니다. 예수께서도 "구리뱀이 광야에서 모세의 손에 높이 들렸던 것처럼 사람의 아들도 높이 들려야 한다. 그것은 그를 믿는 사람은 누구나 영원한 생명을 누리게 하려는 것이다."고 했는데, 이것이 십자가의 신비로 수많은 사람을 영혼을 치료해왔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;성경에 보면 다윗이란 개돼지 만도 못한 인간이 나옵니다. 그는 자기의 충신 우리야의 아내와 간통을 하고, 임신하게 되니까, 자기 죄를 감추기 위해 결국은 우리야를 죽이고 그 아내 밧세바를 빼앗는 천인공노할 악행을 다윗왕은 저질렀습니다. 이런 죄악은 절대군주시대라고 해도 "통치행위"로 덮어버릴 수 없는 죄악이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 하나님은 다윗에게 나단선지자를 보내어 그가 얼마나 죽어 마땅한 죄를 저질렀는가 하는 것을 눈에 선히 보도록 쉬운 예를 들어 설명해 주었습니다. 다윗이 크게 노하여 자기 입으로 나단에게 이르되 "여호와의 사심을 가리켜 맹세하노니 이 일을 행한 사람은 마땅히 죽을 자라"고 말하게 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 나단은 "바로 당신이 그 죽어 마땅한 자라"고 지적해 주므로 자기 죄악을 바라 보게 해 주었고, 진심으로 회개하게 해 주었습니다. 그 이후 다윗은 선한 왕이 되었습네다. 나단처럼 우리를 죄악과 깊고 은밀한 상처를 찾아내서 치료해 주는 친구가 있다면 월매나 좋겠습니까?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 정신병으로 고통하는 사람들이 442만명이나 된다고 하는데, 그들의 가족들은 얼마나 힘들겠습니까? 그러나 그 치료란 쉬운 것이 아닙니다. 심지어 정신과 의사들도 스트레스로 힘들어 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;프로이트의 제자로 뉴욕정신분석학회장을 역임한 카렌 호나이는 "정신과 의사가 스트레스를 가장 많이 받는다"고 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 예외도 있는 모양입니다. 백상창(白尙昌·한국사회병리연구소장)박사는 "정신과 의사는 가장 스트레스를 많이 받는 직업인데, 나는 훈련과 경험을 통해 스트레스를 견딜 수 있는 능력이 강화되어 있어 별로 스트레스를 받지 않는다"고 말했습니다. &lt;br&gt;백박사는 스트레스에 견디는 힘을 기르는 방법으로: &lt;br&gt;&lt;br&gt;"마음속의 갈등심리를 제거할 것, &lt;br&gt;현실에 당면하는 능력을 기를 것, &lt;br&gt;현실 판단 능력을 기를 것, &lt;br&gt;필요에 따라서는 스트레스를 주는 요소를 회피할 것" 등을 들었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"짝짝짝짝 옳소!!!!" &lt;br&gt;그런데 유감스럽게도 쉬운 것들이 아니고 어려운 말로 들리지요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;쉬운 돌팔이성 방법을 하나 말씀드릴까요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 이전의 모든 것에서 자유하면 됩니다. 사람들 눈치 보며 그들의 칭찬과 비난에 연연하거나 화낼 것 없습니다. 기껏 100년이면 이미 다 죽어 없어질 떨거지들이요, 아침 이슬같은 존재들입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어 부모, 형제, 처자까지 다 버리지 않으면 참 자유 할 수 없습니다. 나라니 민족이니 열낼 것 없습니다. 이사야는 "보아라, 민족들은 두레박에서 떨어지는 물방울이요, 천평에 덮인 가는 먼지일 뿐. 섬들도 고운 가루보다 더 무겁지 않다!:(사 40:15)고 했습니다. 나의 소유, 지위, 명예, 애국심, 신앙, 희망, 건강, 생명까지... 나쁜 것은 말할 것도 없고, 모든 소중히 여기는 것을 완전히 버립니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"야!! 이 쓰발아!!! 너 서정웅이란 놈이야 말로 미친 개세이네!!" &lt;br&gt;욕하고 싶어면 월~마든지 욕이노 싫카장 하~씹세여!!!! &lt;br&gt;지가 돌팔이성 방법이라고 했잔여요... &lt;br&gt;&lt;br&gt;자! 이제부터 당신이 가지고 있는 것 가운데 정말 소중한 것 한 가지만 골라 보세요! &lt;br&gt;그게 왜 소중한 겁니까? &lt;br&gt;정말 소중한 것이라면. 완전히 잃어버렸다가 새로 찾았다는 감격을 &lt;br&gt;눈을 감고 조용히 느껴 보세요. 그리고 감사하세요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고저 몇 가지만 너무 욕심 부리지 말고 감격에 겨워 새로 접수하시라요. &lt;br&gt;참으로 소중한 사람도 하나 접수하시라요. &lt;br&gt;그리고 감격에 겨워 아침 안개같은 짧은 인생을 살아 가시라요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그 사람을 가졌는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;만리 길 나서는 길 &lt;br&gt;처자를 내맡기며 &lt;br&gt;맘놓고 갈 만한 사람 &lt;br&gt;그 사람을 그대는 가졌는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;온 세상이 다 나를 버려도 &lt;br&gt;마음이 외로울 때에도 &lt;br&gt;'저 맘이야'하고 믿어지는 &lt;br&gt;그 사람을 그대는 가졌는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;탔던 배 꺼지는 시간 &lt;br&gt;구명대를 서로 사양하며 &lt;br&gt;"너만은 제발 살아다오" 할 &lt;br&gt;그 사람을 그대는 가졌는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;불의의 사형장에서 &lt;br&gt;"다 죽여도 너희 세상 빛을 위해 &lt;br&gt;저만은 살려 두거라" 일러 줄 &lt;br&gt;그 사람을 그대는 가졌는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;잊지 못할 이 세상을 놓고 떠나려 할 때 &lt;br&gt;"저 하나 있어니" 하며 &lt;br&gt;빙긋이 웃고 눈을 감을 &lt;br&gt;그 사람을 그대는 가졌는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;온 세상의 찬성보다도 &lt;br&gt;"아니" 하고 가만히 머리 흔들 그 한 얼굴 생각에 &lt;br&gt;알뜰한 유혹을 물리치게 되는 그 사람을 그대는 가졌는가 &lt;br&gt;</content>
    <postId>43E9CDA7-87FA-481F-BAC2-F959DBF05EDA</postId>
    <pubDate>2003-04-01T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>마음 탐구: 그 상처와 치유!!!</title>
</post>
