<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>제 1회 한인회 평화 마라톤을 마치고…&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-10-03&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 2일 일요일 한인회 평화마라톤을 개인적으로는 만족스럽게 마쳤습니다. 지난 5월부터 준비를 시작해서 세상 일이 다 그러하듯이 우여곡절도 많았으나 처음하는 마라톤 행사치고는 잘했다는 평가가 내려질 정도는 한것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토 한인회장으로 계신 유승민님과 점심을 먹으며 ‘한인회에서 마라톤을 한번 하면 어떨까요?’ 하며 농담반 진담반으로 이야기를 했는데 그것을 실현을 하시는 추진력을 보고 놀랐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 다른 마라톤 대회는 한 1년정도에 거쳐 준비를 한다는데 그 기간을 반으로 줄이는 저력을 보였습니다. 유승민회장님께서 도와 달라고 했을때 “진짜 우리가 마라톤 대회를 개최할수 있을까!”하는 의구심으로 마라톤을 위한 처음 미팅을 했을때가 있었는데 벌써 대회를 마치고 글을 쓰고 있네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 미꾸라지처럼 바쁘다는 이유로 미팅에 참가를 자주 안했는데 다른 기술위원께서 개인적인 사정으로 마지막에 못 나오시는 바람에 일도 안한 내가 일을 다한것 처럼 되는 행운(?)도 얻었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살면서 기억에 많이 남을 것 같습니다. 마라톤을 한번 참가 해보았다는 이유만으로 기술의원으로 참가를 하고 모르는 일들을 서로 상의해 가며 상의보다는 전쟁을 치루었다는 말이 맞을 것 같네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수 많이 사람들이 모여서 잘 모르는 것을 진행하다 보니 서로 다른 의견이 나오기도 하고 우리가 왜 하는지도 잊을때가 있었고, 마라톤의 의미를 “자유와 평화”에 두자는 준비위원장님의 뜻이 결실을 맺은것 같습니다. 좋은 경험및 뜻을 거름으로 해서 매년 발전하는 행사로 남을수 있을 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서 보면 2차세계대전 승리 60년인 해이고 한국국민들에게는 해방 60주년인데 “자유와 평화”라는 주제로 마라톤행사를 한 경우는 우리가 알기에는 없다고 합니다. 앞으로 더 크고 더 많은 분들이 참여하는 행사로 만들자고 행사를 주최하신 모든 분들이 말씀 하시더군요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;출발을 기다리며 출발선에서 한 5분전부터 뜨거운 열기를 느낄수 있었는데 어떤 분이 ‘평화 통일’을 외치면 어떻겠냐고 의견을 주시더군요. 그래서 평화 통일을 제가 선창을 하고 350분들이 같이 외쳐주셨는데. 뭐라고 말할수 없는 희열을 다 같이 느꼈습니다. 그 순간 몇달동안 준비했던 피로가 다 가시는 듯한 기분이 들었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;같이 10번정도를 외쳤는데 같이 대회를 주최하신 분들이 대회를 치루면서 제일 보람있었던 순간이였다고 말씀들을 하시더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 무림을 넓고 고수는 많음을 증명하듯이 젊은 친구가 한 40분만에 10.5km를 완주를 했습니다. 코스는 한인회관이 있는 레슬리 거리에서 욕밀스로 가서 돈밀스로 내려오고 에그링톤에서 다시 레슬리로 올라가는 10.5km 였는데. 한번 뛰어보시면 아시겠지만 상당히 난코스입니다. 오르막이 많고 마지막 1km는 상당한 오르막이 있는데도 불구하고 좋은 기록을 기록하신 분들이 많았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 350명정도가 참가를 했고 많은 외국인들도 있었습니다. 여자의 경우는 외국인들이 등수에도 들었습니다. 노익장을 과시하는 분들도 많아서 역대 한인회장을 역임하신 구인회 UOT교수님과 윤택순 교수님도 1시간 10분에 젊은 사람들도 힘든 기록으로 들어 오셨고, 그분들 연세가 지금 74세와 75세입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음부터 완주를 목표를 하지 않으신 분들이 참가하는데 의미를 두신 분들도 있었지만 한 시간 40분 정도에 완주를 하신 분들이 다들 한인 회관으로 돌아와 마라톤대회를 마쳤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 두분의 연세드신 분들이 건강상에 부담을 호소하셨는데 한분은 지금 병원에서 정밀검사를 받고 계신데 큰 이상은 없어 보입니다. 다행히 무사히 마쳐 고맙다는 말씀을 들이고 싶습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마라톤을 하다가 무리를 하시는 분들을 보면 운동을 안했던 분은 이런 경우가 없습니다. 왕년에 운동을 하셨던 분들이 지금 현재 자신의 몸은 생각지 않고 왕년 생각만 하다가 무리를 하시는데, 마라톤을 하다가 대회에서 불상사를 겪는 경우를 자주 보게 됩니다. 그리고 꼭 사고는 Finish line 1km 전에서 많이 생긴다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참 고무스러웠던 일은 마라톤 행사를 통해서 한인회 행사와는 지금까지는 거리를 두고 있던 젊은 세대, 영어권 분들, 운동을 좋아하는 분들이 많이 참가를 했다는 일이고 앞으로 이런 행사가 계속될수 있다면 새로운 분들이 많이 참가 할것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 한인의 날, Korean Heritage, 행사가 계속 됐는데 시상식이 끝나자 많은 분들이 행사장을 떠났는데 운동을 하고 난 분을 의자에 앉쳐서 무엇을 감상하라고 한다는 것이 앞뒤가 맞지않는 경험을 하였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 것도 배웠습니다. 한인 평화 마라톤 대회를 준비하면서, 한인회에서 일하시는 분을 옆에 볼 기회를 얻었는데. 역시 봉사를 하시는 분들이 있어야 이런 행사들이 있을수 있다는 배움이 있었고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조금이라도 예쁘거나 사람들이 즐길수 있는 그 무엇이 있을려면 누군가에 땀과 노력이 있어야 하는데 그런 분들을 만날수 있는 좋은 기회가 되여서 기뻤습니다. 아직도 나이드신 이민 1세들이 이런 일들의 가운데 서 계신데 젊은 분들이 많이 참여를 했으면 좋겠지만.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민사회에 풀어야 할 숙제인 새로이 이민 오신 분들의 참여 아니면 1.5세와 2세들의 참여가 항상 숙제로 남습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내년에는 컴퓨터 하시는 분들도 많이 참여해서 자리를 빛내주시면 감사하겠습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;</content>
    <postId>4A3F61B5-28B4-4522-A1A8-1F208DB561BD</postId>
    <pubDate>2005-10-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>제 1회 한인회 평화 마라톤을 마치고…</title>
</post>
