<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이인석</author>
            <date>2005-08-15T00:00:00-04:00</date>
            <content>궁금하지 않으세요</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2005-08-25T00:00:00-04:00</date>
            <content>타협하쟎아요. 살면서 ?㈀瘦沮嗤?하자 이쯤이면 되었지. 아직 젊으신것 같아요. 그래서요...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>나는 궁금합니다…&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-08-13&lt;br&gt;&lt;br&gt;살다보니…&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 나는 사람들을 만나러 다니는 것이 일인 사업을 하고 있습니다. 워낙 나의 천성이 사람들 만나서 이야기하는 것을 좋아하는 탓에 남들은 무슨 쉽지 않다고 하지만 나는 별로 그런 스트레스를 받지는 않는 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나도 없다고 하면 거짓말 일것이고 항상 일이라는 것이 우리가 생각하는 것보다는 저질르면 쉽잖습니까? 머리 속에는 복잡하지만 일단 하다보면 별로 어렵지 않다는 것은 다 아시는 것이고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 하다보니 사람들이 엄살이 심해요. 사업을 안하던 사람들이라서 그렇지 다른 사업하는 것보다 엄청 쉬운데. 생각을 조금만 창조적으로 하고 방법을 조금 깨우치면 굉장히 재미있게 할수 있는데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 특별히 다른 사람보다 나을 것도 없는 평범한 사람이지만 오지락은 넓어서 이것 저것 제대로 한것은 없어도 경험을 많이 해볼려고 해서 말입니다. 여러방면에 사람들도 많이 만났고, 사업하는 사람들, 회사다니는 분들, 자영업 하시는 분들, 그리고 학교다니는 친구들도, 이민온지 오래되신 분들 부터 신참까지 그리고 우찌우찌 살다보니 이민이라는 것도 2번씩이나 오고 하는 쓸데없는 일도 하고 말이죠!&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여간 돈 않되는 일부터 돈 되는 일까지 무진장 할려고 노력은 많이 하지요. 아직 큰 사고는 치지는 못했지만. 지금까지는 준비기간이였고 인제 부터 진짜 사고 칠것 같해요. 그런 감이 요새 빡빡들어요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간 점검을 한다면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;인제 나이도 불혹에 나이인 40을 넘어 지천명을 향해 빠르게 가고 있는 나이인데. 왜 그렇게 여기저기 기웃거렸을까 하는 생각을 해보면. 나름대로 인생을 살면서 무엇인가 남기고 아니면 기억되고 싶어서 하지 않나 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 사람들이 무슨 장 자리를 하고 싶기도 하고 돈도 안된다는 실협인협회니 한인회장도 할려고 하고 말이죠. 어떤 자리는 하기에는 귀찮치만 또 않시켜주면 섭섭하기도 하나 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 조직에서도 그런 것들이 문제가 된다는 소리도 들리고 말이죠. 평통위원들을 꽤하고 싶어 한다고들 합니다. 한국에 가서 사람들 만나면 잘나가는 자리쯤으로 알고 있어서 그렇다고 합니다. 갑자기 무슨 삼천포로 가는 소리만 하고 있군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 제자리로 돌아와. 그냥 아무도 모르게 세상에 왔다가 가면 괜히 섭섭할것 같해 무의식중에 무엇인가 남기고 싶어서 그랬런지도 모르겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;누구는 그런 일들이 다 덧없는 짓이니 그냥 조용히 왔다가 조용히 가는 것이 다른 사람들을 도와주는 일이라고도 하지만 그게 나는 아닌것 같네요. 내 생각에는 다른 분들도 무엇인가 남기고 싶지만 숨어서 수련중이 아닌가 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 궁금합니다…&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들을 많이 만나는 사업을 하니까 여러가지 이야기도 하게 되고 질문도 하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;괜히 다른 분들의 희망사항도 물어보게 되고 꿈이야기도 하게 되고 하는데. 이런 류의 대답을 듣곤 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘별로 큰 꿈도 없다 아니면 살기 바쁜데 무슨 꿈 타령이냐!’&lt;br&gt;‘나는 소시민이라서 지금 사는 데로 살수만 있으면 좋겠습니다’&lt;br&gt;‘평범하게 살았으면 좋겠습니다.’&lt;br&gt;‘회사에 다니는 것만 해도 너무 바쁩니다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;속으로 나름대로 이런 생각이 듭니다. ‘제발 사실이 아니기를’ 내가 싫어서 내가 귀찮아서 그런 대답을 했다고 믿고 싶습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진짜면 내가 욕심이 많나 아니면 내가 세상을 아직 모르나, 궁금하네요. 설마겠죠!. 속으로는 다들 원하는 것도 많고 하고 싶은 것도 많고 열정도 있지만 현실적으로 쉽지 않아서 그렇겠죠!&lt;br&gt;&lt;br&gt;산속에 들어가서 살것이 아니라면 무엇인가 이루고 싶은 것이 사람의 마음이라고 나는 생각되는데. 참 궁금하네요. 얼마가 사실인지!&lt;br&gt;</content>
    <postId>506DD386-166A-4B4B-9749-D9029D18DB0A</postId>
    <pubDate>2005-08-14T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>나는 궁금합니다…</title>
</post>
