<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>“'Friday, the 13th‘가 중간에 콤마가 빠진 ‘Friday the 13th’로 바뀌게 된 것은 전적으로 토마스 로슨 덕분이다. 이때부터 사람들은 ‘13일의 금요일’을 대단히 불길한 날로 생각하기 시작했다. 비록 오늘날에는 사람들의 기억 속에서 사라졌지만, 로슨은 살아있을 당시 불길한 숫자 13과 관련된 미신에 큰 획을 그은 사람으로 평가받았다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;-나다나엘 라첸메이어가 지은 &amp;lt;세상에서 가장 널리 알려진 미신의 숫자 13&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;신의 지문&amp;gt;의 저자로 유명한 그레이엄 헨콕은 &amp;lt;암호와 봉인-사라진 계약의 궤를 찾아서&amp;gt;에서 1307년 10월 13일 금요일 프랑스 국왕 필리프 4세가 성당기사단 소속 기사들을 체포해 고문하라는 명령을 내린 것이 ‘13일의 금요일’을 불길한 날의 대명사로 만든 기원이라고 설명했습니다. 그러나 나다니엘 라첸메이어에 의하면 이는 ‘13일의 금요일’ 미신을 합리화하기 위해 후대에 덧붙여진 것에 불과합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘13일의 금요일’이 불길한 날의 대명사가 된 것은 오랜 전통의 산물이 아니었습니다. 우리 일상을 지배하는 수많은 것들처럼 역시 근대의 산물이었습니다. 토마스 로슨이라는 금융투자전문가가 1907년 발표한 &amp;lt;13일의 금요일&amp;gt;이라는 소설에서 비롯했으니까요. 한 주식투기꾼이 주식시세를 조작해 월스트리트를 붕괴시킨다는 내용을 담은 이 소설이 등장하기 전까지 숫자 13과 금요일은 각각 별개의 미신으로 존재했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13이 불길한 숫자가 된 것은 '한 테이블에서 13명이 앉아서 식사를 하면 그 중 한명이 일찍 죽는다’는 미신에서 비롯합니다. ‘13명의 테이블’과 죽음을 연결하는 문헌상 기록은 영국의 ‘어시니언 머큐리’ 잡지 1695년 6월호에 첫 등장합니다. 여기서는 주인공이 천연두에 걸려 죽지만 그 기원은 1665년 런던을 강타했던 흑사병과 연관됐을 가능성이 높습니다. 런던시민 46만 명 중 7만 명 이상의 목숨을 앗아간 이 흑사병에 대한 당시 런던 사망통계국의 발표는 13명당 1명꼴이라는 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘13명과 테이블’의 미신의 기원에 대해서는 예수와 12제자의 최후의 만찬에서 유래했다는 그럴듯한 설명이 따라붙습니다. 그러나 기독교의 오랜 전통에서 13명이 함께 식사하는 것은 최후의 만찬의 재현으로 오히려 거룩한 것으로 받아들여졌습니다. ‘13명과 테이블’ 이전에 13을 불길한 숫자로 연결해줄 수 있는 유일한 증거는 15세기 이탈리아에서 발명된 타로카드의 13번째 카드가 ‘죽음’이라는 점입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 라첸마이어는 불길한 숫자 13의 미신은 19세기 유럽과 미국에서 ‘13명과 테이블’미신의 확산에서 비롯했음을 다양한 증거를 통해 제시합니다. 미국에서 독립할 당시 13개주로 출발해 독립기념일에 13발의 축포를 쏘는 행위가 1791년까지 계속된 반면 19세기 중반에 들어서면 ‘13명과 테이블’과 얽힌 미신이 온갖 대중서적에 등장합니다. 19세기말에는 이를 타개하기 위해 일부러 13명이 한 테이블에서 식사를 하는 ‘서틴 클럽’이라는 사교모임이 우후죽순으로 생겨났고 그 결과 ‘13명과 테이블’ 미신은 거의 자취를 감추게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 금요일이 불길한 요일이 된 것은 19세기 후반부터 매주 금요일마다 사형집행이 이뤄진 것에서 비롯했습니다. 서틴 클럽 회원들은 이 미신도 타파하기 위해 사형집행일을 다른 요일로 옮기도록 로비활동을 펼치는 한편 토요일을 종일근무일에서 반공휴일로 하자는 캠페인에 적극 앞장을 섰고 더 나아가 ‘주5일 근무제’의 도입까지 주장했습니다. 그 결과 금요일은 'Thanks God It's Friday!'라고 외칠 정도로 축복받는 요일이 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 13과 금요일이 결부된 ‘13일의 금요일’은 집요하게 살아남아 오늘날 13이라는 숫자를 불길하게 물들이는 진원지가 됐습니다. 재미있는 점은 ‘13일의 금요일’의 미신이 확산되는 데는 대중매체가 결정적 기여를 했다는 점입니다. 특히 오늘날 정론지의 대명사로 꼽히는 뉴욕타임스가 그 주된 파트너였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소설 &amp;lt;13일의 금요일&amp;gt;의 저자 토마스 로슨은 책의 출간 전부터 뉴욕타임스에 ‘최고의 소설 출간 예정’이라는 대대적 시리즈 광고를 내보냈습니다. 특히 출간당일에는 ‘이 책에 제시된 방법에 문제점을 발견해내는 사람에게는 저자가 직접 5000달러를 지급하겠다’는 선정적 광고 문구를 내보냈습니다. 그 결과 이 책은 발간 한달 만에 6만부 이상이 팔려나가는 베스트셀러가 됐습니다. 로슨은 여기에 그치지 않고 이 책이 발간된 뒤 첫 번째 13일의 금요일에 ‘13일의 금요일! 바로 오늘이 그날입니다’라는 대형광고까지 게재함으로써 19세기의 ‘13인과 테이블’을 대신할 20세기형 13 미신의 인큐베이터가 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1916년 로슨의 소설은 같은 제목의 무성영화-소설제목은 ‘Friday, the 13th’으로 콤마가 있었지만 9년 뒤 제작된 영화의 제목은 ‘Friday the 13th’로 콤마가 빠집니다^^-로 만들어졌습니다. 이는 1980년 첫 편이 제작된 뒤 2003년작 &amp;lt;프레디 vs 제이슨&amp;gt;으로까지 10편의 속편으로 이어진 공포영화 &amp;lt;13일의 금요일&amp;gt;의 탄생으로까지 이어지는 공포영화의 새로운 계보를 구축하는 시발점이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13을 불길한 숫자로 만드는데 기름을 부은 책이 또 하나 더 있답니다. 1921년에 지어진 마가렛 머레이의 &amp;lt;서유럽마녀들의 의식&amp;gt;이라는 책입니다. 영국민속학협회 회장까지 지냈던 머레이는 중세시대 혹독한 고문을 통해 조작된 악마와 12명의 마녀들로 이뤄진 ‘13인의 마녀회’에서 불길한 숫자 13이 기원했다고 주장했습니다. 그의 이런 주장은 그를 편집자에 참여시킨 브리태니커 백과사전에 고스란히 실리면서 두루 퍼져나갔지만 이후 다른 학자들에 의해 우격다짐으로 갖다 붙인 것이라는 비판을 받고 1969년부터 빠지게 됐다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 불길한 숫자 13의 기원은 고대나 중세가 아니라 합리성을 강조하는 근대에 탄생한 것입니다. 어쩌면 근대적 대중의 탄생이 13과 관련한 미신의 탄생과 확산에 기여했다고 할 수 있습니다. 전에도 여러 차례 말씀드렸지만 공포의 어머니가 죽음이라면 그 아버지는 무지입니다. 13이라는 숫자가 공포의 대상이 된 것도 흑사병이라는 압도적 죽음에 대한 두려움에 의해 잉태되고 아전인수식으로 해석된 수많은 속견들이 키워낸 것입니다. 이러한 결합이 미신에만 해당되는 것일까요? 합리성의 탈을 쓴 현대의 각종 음모이론은 여기에 현대적 불안까지 가미되면서 재탄생한 19세기적 미신의 20세기적 변형이 아닐까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 이 책의 주장도 더 많은 검증이 필요할 것 같습니다. 이 책에는 1916년 제작된 영화 &amp;lt;13일의 금요일&amp;gt;이 아카데미 작품상을 탔다는 설명이 나오는데 아카데미 영화상은 1929년부터 시상됐기 때문에 이는 잘못된 설명입니다. 또한 13이 불길한 숫자가 된 기원과 관련해 영미권 자료에 치중해 이탈리아에서 만들어진 타로카드에서 왜 13이 죽음을 상징하게 됐는지, 중세 유럽에서 ‘13인의 마녀회’라는 착상이 어떻게 비롯됐는지에 대한 추적조사가 부족합니다.</content>
    <postId>50D2EA85-5C97-4713-B2B2-E5BE8F2966C6</postId>
    <pubDate>2006-01-23T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[펌]불길한 숫자 13의 기원</title>
</post>
