<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Min-Soo Kim</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>khboo</author>
            <date>2003-08-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>used Ctrl+F and found 9 월리s :-)</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Min-Soo Kim</author>
            <date>2003-08-30T00:00:00-04:00</date>
            <content>부오빠~~ 화이팅 * 예쁜이 영실입니당 :)</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>싸이코 테스트 &lt;br&gt; &lt;br&gt;&amp;lt;'월리' 라는 단어가 10개 있는데 찾기!&amp;gt; 결과보기는..맨 밑에있씀 &lt;br&gt;당. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 .......정상이라는데..좀 찔림 ㅋㅋ ~~~~~~~~그럼...요이 &lt;br&gt;땅!!!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올 &lt;br&gt;리 얄리 웰리 욜리 얄리 &lt;br&gt;앨리 &lt;br&gt;옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 울 &lt;br&gt;리 얼리 엘리 얄리 열리 &lt;br&gt;얀리 &lt;br&gt;엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 이리 운리 얄리 원 &lt;br&gt;리 왈리 을리 얼리 올리 &lt;br&gt;욜리 &lt;br&gt;왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 원 &lt;br&gt;리 약리 워리 얼리 앨리 &lt;br&gt;엔리 &lt;br&gt;언리 울리 올리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘 &lt;br&gt;리 얼리 울리 올리 얄리 &lt;br&gt;웰리 &lt;br&gt;욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워 &lt;br&gt;리 엔리 언리 이리 운리 &lt;br&gt;얄리 &lt;br&gt;원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 울 &lt;br&gt;리 엔리 왁리 을리 욜리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 원리 앨리 옐리 엔 &lt;br&gt;리 언리 욱리 왈리 을리 &lt;br&gt;알리 &lt;br&gt;엘리 일리 울리 올리 얄리 웰리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑 &lt;br&gt;리 원리 운리 억리 올리 &lt;br&gt;얄리 &lt;br&gt;엔리 억리 우리 욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울 &lt;br&gt;리 욜리 원리 워리 엔리 &lt;br&gt;언리 &lt;br&gt;이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완 &lt;br&gt;리 언리 을리 울리 얼리 &lt;br&gt;엘리 &lt;br&gt;얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 울 &lt;br&gt;리 엔리 왁리 을리 욜리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;윌리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 원리 앨리 옐리 엔 &lt;br&gt;리 언리 욱리 왈리 을리 &lt;br&gt;알리 &lt;br&gt;엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼 &lt;br&gt;리 올리 욜리 왈리 워리 &lt;br&gt;엉리 &lt;br&gt;완리 윌리 을리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억 &lt;br&gt;리 올리 얄리 엔리 억리 &lt;br&gt;우리 &lt;br&gt;욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워 &lt;br&gt;리 엔리 언리 울리 엔리 &lt;br&gt;왁리 &lt;br&gt;을리 욜리 얼리 원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 울 &lt;br&gt;리 얼리 엘리 얄리 열리 &lt;br&gt;얀리 &lt;br&gt;엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 이리 운리 얄리 원 &lt;br&gt;리 왈리 월리 얼리 올리 &lt;br&gt;욜리 &lt;br&gt;왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈 &lt;br&gt;리 을리 알리 엘리 얼리 &lt;br&gt;울리 &lt;br&gt;올리 얄리 웰리 울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 윌리 약리 워리 얼 &lt;br&gt;리 앨리 엔리 언리 울리 &lt;br&gt;올리 &lt;br&gt;울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔 &lt;br&gt;리 억리 우리 울리 얼리 &lt;br&gt;엘리 &lt;br&gt;얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 욜 &lt;br&gt;리 얄리 앨리 옐리 원리 &lt;br&gt;월리 &lt;br&gt;워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 원리 앨리 옐리 엔 &lt;br&gt;리 언리 윌리 왈리 을리 &lt;br&gt;알리 &lt;br&gt;엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼 &lt;br&gt;리 올리 욜리 왈리 워리 &lt;br&gt;엉리 &lt;br&gt;완리 언리 윌리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억 &lt;br&gt;리 올리 윌리 엔리 억리 &lt;br&gt;우리 &lt;br&gt;욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워 &lt;br&gt;리 엔리 언리 원리 앨리 &lt;br&gt;옐리 &lt;br&gt;엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 울 &lt;br&gt;리 얼리 엘리 얄리 열리 &lt;br&gt;얀리 &lt;br&gt;엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 욜리 얄리 앨리 옐 &lt;br&gt;리 원리 열리 워리 얄리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼 &lt;br&gt;리 올리 욜리 왈리 워리 &lt;br&gt;엉리 &lt;br&gt;완리 언리 을리 울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 원리 윌리 워리 얼 &lt;br&gt;리 앨리 엔리 언리 울리 &lt;br&gt;올리 &lt;br&gt;울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔 &lt;br&gt;리 억리 우리 이리 운리 &lt;br&gt;얄리 &lt;br&gt;원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 욜 &lt;br&gt;리 얄리 앨리 옐리 원리 &lt;br&gt;열리 &lt;br&gt;워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 울리 얼리 엘리 얄 &lt;br&gt;리 열리 얀리 엑리 원리 &lt;br&gt;운리 &lt;br&gt;억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈 &lt;br&gt;리 을리 알리 엘리 얼리 &lt;br&gt;울리 &lt;br&gt;올리 얄리 웰리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈 &lt;br&gt;리 워리 엉리 완리 언리 &lt;br&gt;을리 &lt;br&gt;울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언 &lt;br&gt;리 울리 올리 욜리 얄리 &lt;br&gt;앨리 &lt;br&gt;옐리 원리 열리 워리 얄리 월리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 울 &lt;br&gt;리 얼리 엘리 얄리 열리 &lt;br&gt;얀리 &lt;br&gt;엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 원리 앨리 옐리 엔 &lt;br&gt;리 언리 욱리 왈리 을리 &lt;br&gt;알리 &lt;br&gt;엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 윌리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼 &lt;br&gt;리 올리 욜리 왈리 워리 &lt;br&gt;엉리 &lt;br&gt;완리 언리 을리 욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울 &lt;br&gt;리 욜리 원리 워리 엔리 &lt;br&gt;언리 &lt;br&gt;울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔 &lt;br&gt;리 억리 우리 윌리 앨리 &lt;br&gt;옐리 &lt;br&gt;엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 이 &lt;br&gt;리 운리 얄리 원리 왈리 &lt;br&gt;을리 &lt;br&gt;얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완리 언리 월리 울리 엔리 왁리 을 &lt;br&gt;리 욜리 얼리 원리 약리 &lt;br&gt;워리 &lt;br&gt;얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼 &lt;br&gt;리 올리 욜리 왈리 워리 &lt;br&gt;엉리 &lt;br&gt;완리 언리 을리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억 &lt;br&gt;리 올리 얄리 엔리 억리 &lt;br&gt;우리 &lt;br&gt;욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워 &lt;br&gt;리 엔리 언리 원리 앨리 &lt;br&gt;옐리 &lt;br&gt;엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 이 &lt;br&gt;리 운리 얄리 원리 왈리 &lt;br&gt;을리 &lt;br&gt;얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 울리 얼리 엘리 얄 &lt;br&gt;리 열리 얀리 엑리 원리 &lt;br&gt;운리 &lt;br&gt;억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈 &lt;br&gt;리 을리 알리 엘리 얼리 &lt;br&gt;울리 &lt;br&gt;올리 얄리 웰리 울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 원리 약리 워리 얼 &lt;br&gt;리 앨리 엔리 언리 울리 &lt;br&gt;올리 &lt;br&gt;원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올 &lt;br&gt;리 얄리 웰리 이리 운리 &lt;br&gt;얄리 &lt;br&gt;원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 욜 &lt;br&gt;리 얄리 앨리 옐리 원리 &lt;br&gt;열리 &lt;br&gt;워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 울리 얼리 윌리 얄 &lt;br&gt;리 열리 얀리 엑리 원리 &lt;br&gt;운리 &lt;br&gt;억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼 &lt;br&gt;리 올리 욜리 왈리 워리 &lt;br&gt;엉리 &lt;br&gt;완리 언리 을리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억 &lt;br&gt;리 올리 얄리 엔리 억리 &lt;br&gt;우리 &lt;br&gt;울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언 &lt;br&gt;리 울리 올리 욜리 얄리 &lt;br&gt;앨리 &lt;br&gt;옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 이 &lt;br&gt;리 운리 얄리 원리 왈리 &lt;br&gt;을리 &lt;br&gt;얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 울리 얼리 엘리 얄 &lt;br&gt;리 열리 얀리 엑리 원리 &lt;br&gt;운리 &lt;br&gt;억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 월리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈 &lt;br&gt;리 을리 알리 엘리 얼리 &lt;br&gt;울리 &lt;br&gt;올리 얄리 웰리 욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울 &lt;br&gt;리 욜리 원리 워리 엔리 &lt;br&gt;언리 &lt;br&gt;울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언 &lt;br&gt;리 울리 올리 이리 운리 &lt;br&gt;얄리 &lt;br&gt;원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 욜 &lt;br&gt;리 얄리 앨리 옐리 원리 &lt;br&gt;월리 &lt;br&gt;워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 원리 앨리 옐리 엔 &lt;br&gt;리 언리 욱리 왈리 을리 &lt;br&gt;알리 &lt;br&gt;엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워 &lt;br&gt;리 얄리 얼리 울리 욜리 &lt;br&gt;원리 &lt;br&gt;워리 엔리 언리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈 &lt;br&gt;리 워리 엉리 완리 언리 &lt;br&gt;을리 &lt;br&gt;욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워 &lt;br&gt;리 엔리 언리 울리 얼리 &lt;br&gt;엘리 &lt;br&gt;얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 윌리 우리 울 &lt;br&gt;리 엔리 왁리 을리 욜리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 욜리 얄리 앨리 옐 &lt;br&gt;리 원리 열리 워리 얄리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워 &lt;br&gt;리 얄리 얼리 울리 욜리 &lt;br&gt;원리 &lt;br&gt;워리 엔리 언리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘 &lt;br&gt;리 얼리 울리 올리 얄리 &lt;br&gt;웰리 &lt;br&gt;이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완 &lt;br&gt;리 언리 을리 욜리 얄리 &lt;br&gt;앨리 &lt;br&gt;옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 울 &lt;br&gt;리 엔리 왁리 을리 욜리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 울리 얼리 엘리 얄 &lt;br&gt;리 열리 얀리 엑리 원리 &lt;br&gt;운리 &lt;br&gt;억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워 &lt;br&gt;리 얄리 얼리 울리 욜리 &lt;br&gt;원리 &lt;br&gt;워리 윌리 언리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈 &lt;br&gt;리 워리 엉리 완리 언리 &lt;br&gt;을리 &lt;br&gt;원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올 &lt;br&gt;리 얄리 웰리 욜리 얄리 &lt;br&gt;앨리 &lt;br&gt;옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 월리 언리 울 &lt;br&gt;리 엔리 왁리 을리 욜리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 욜리 얄리 앨리 옐 &lt;br&gt;리 원리 열리 워리 얄리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼 &lt;br&gt;리 올리 욜리 왈리 워리 &lt;br&gt;엉리 &lt;br&gt;완리 언리 을리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억 &lt;br&gt;리 올리 얄리 엔리 억리 &lt;br&gt;우리 &lt;br&gt;욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워 &lt;br&gt;리 엔리 언리 원리 앨리 &lt;br&gt;옐리 &lt;br&gt;엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 울 &lt;br&gt;리 엔리 왁리 을리 욜리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 이리 운리 얄리 원 &lt;br&gt;리 왈리 을리 얼리 올리 &lt;br&gt;욜리 &lt;br&gt;왈리 워리 엉리 완리 언리 을리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 윌리 엑 &lt;br&gt;리 원리 운리 억리 올리 &lt;br&gt;얄리 &lt;br&gt;엔리 억리 우리 욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울 &lt;br&gt;리 욜리 원리 워리 엔리 &lt;br&gt;언리 &lt;br&gt;욜리 얄리 앨리 옐리 원리 열리 워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워 &lt;br&gt;리 엔리 언리 울리 엔리 &lt;br&gt;왁리 &lt;br&gt;을리 욜리 월리 원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 윌리 울리 올리 원 &lt;br&gt;리 앨리 옐리 엔리 언리 &lt;br&gt;욱리 &lt;br&gt;왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 욜리 얄리 앨리 옐 &lt;br&gt;리 원리 열리 워리 얄리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑 &lt;br&gt;리 원리 운리 억리 올리 &lt;br&gt;얄리 &lt;br&gt;엔리 억리 우리 이리 윌리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈 &lt;br&gt;리 워리 엉리 완리 언리 &lt;br&gt;을리 &lt;br&gt;울리 얼리 엘리 얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔 &lt;br&gt;리 억리 우리 원리 앨리 &lt;br&gt;옐리 &lt;br&gt;엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘리 얼리 울리 올리 얄리 웰리 울 &lt;br&gt;리 엔리 왁리 을리 욜리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 욜리 얄리 앨리 옐 &lt;br&gt;리 원리 열리 워리 얄리 &lt;br&gt;얼리 &lt;br&gt;울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈 &lt;br&gt;리 을리 알리 엘리 얼리 &lt;br&gt;울리 &lt;br&gt;올리 얄리 웰리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘 &lt;br&gt;리 얼리 울리 올리 얄리 &lt;br&gt;웰리 &lt;br&gt;이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완 &lt;br&gt;리 언리 을리 울리 엔리 &lt;br&gt;왁리 &lt;br&gt;을리 욜리 얼리 원리 약리 워리 얼리 앨리 엔리 언리 울리 올리 욜 &lt;br&gt;리 얄리 앨리 옐리 원리 &lt;br&gt;열리 &lt;br&gt;워리 얄리 얼리 울리 욜리 원리 워리 엔리 언리 울리 얼리 엘리 얄 &lt;br&gt;리 열리 얀리 엑리 원리 &lt;br&gt;운리 &lt;br&gt;억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 울리 엔리 왁리 을리 욜리 얼리 원 &lt;br&gt;리 약리 워리 얼리 앨리 &lt;br&gt;엔리 &lt;br&gt;언리 울리 올리 원리 앨리 옐리 엔리 언리 욱리 왈리 을리 알리 엘 &lt;br&gt;리 얼리 울리 올리 윌리 &lt;br&gt;웰리 &lt;br&gt;이리 운리 얄리 원리 왈리 을리 얼리 올리 욜리 왈리 워리 엉리 완 &lt;br&gt;리 언리 을리 울리 얼리 &lt;br&gt;엘리 &lt;br&gt;얄리 열리 얀리 엑리 원리 운리 억리 올리 얄리 엔리 억리 우리 욜 &lt;br&gt;리 얄리 앨리 옐리 원리 &lt;br&gt;열리 &lt;br&gt;워리 얄리 얼리 월리 욜리 원리 워리 엔리 언리 을리 울리 얼리 엘 &lt;br&gt;리 얄리 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;★안찾구 그냥 내린사람 : 정상 &lt;br&gt;&lt;br&gt;★1개라도 찾은 사람 : 드럽게 할일 없는 사람. &lt;br&gt;&lt;br&gt;★3개이상 찾은 사람 : 집중력이 뛰어난 사람. &lt;br&gt;&lt;br&gt;★5개이상 찾은 사람 : 자폐증 환자 수준. &lt;br&gt;&lt;br&gt;★7개이상 찾은 사람 : 싸이코 기질이 충분한 사람. &lt;br&gt;&lt;br&gt;★8개이상 찾은 사람 : 싸이코 &lt;br&gt;&lt;br&gt;★10개이상 찾은 사람 : 사기꾼(월리 10개 없음) .. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;★정답은:9개입니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;</content>
    <postId>527CE28A-4692-4918-B6FB-ED678674D9E9</postId>
    <pubDate>2003-08-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>싸이코 테스트</title>
</post>
