<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>직장에서 정년퇴직한 후 아파트 경비로 일하는 A씨의 표정은 늘 맑다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 화단의 나무를 손질하고 낙엽을 치우는 그의 모습에서 행복이 읽혀진다.아파트주민들을 만날때마다 다정하게 건네는 인사에서 언뜻언뜻 시골 할아버지의 따뜻함을 느낀다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 말한다. "아직도 일자리가 있고 그래서 즐거운 마음으로 일하고,그러면서 내손으로 돈을 번다는 생각이 늘 나를 행복하게 한다" &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오래전에 직장을 때려치우고 이제는 집안에서 소일하는 B씨의 얼굴은 늘 어둡다 . 아침을 먹고나면 할 일이 없어 등산이나 수영을 하지만 그의 모습에서 운동하는 사람의 건강함이 읽혀지지 않는다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 돈은 많다. 아버지가 남겨준 그 많은 재산은 오늘까지 그를 살게한 원동력이었고 앞으로 살아갈 비축식량이다. 하지만 처음 당당하던 그는 자신감이 많이 사라졌다.통장의 무게가 줄어드는 것을 보면 조금씩 불안감이 엄습해 온다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 늘 초조하다. 주식에 투자한 돈이 언제 어떻게 변할지 몰라서다. 이따끔 재미를 보는 경우도 있지만 번번히 실패다. 급속하게 줄어드는 통장의 무게를 보며 이러다가 곧 깡통을 차는 것은 아닌가 걱정한다. &lt;br&gt;그렇게 살아서는 안되는데,하는 생각이 들기도 하지만 무슨 뾰족한 수도 없다. 이제 어디 나같은 사람을 받아줄데도 없을테고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마전 금융권에 근무하는 친구 2명과 술을 마시면서 나는 이런 돈에도 나름대로 이름이 있는줄 처음 알았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 처럼 얼마 안되는 돈이라도 매달 꾸준히 벌면 그것은 '산 돈'이다. 마치 흐르는 물과 같이 맑고 싱싱하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨처럼 비축해 놓고 조금씩 빼쓰는 돈은 '죽은 돈'이다. 그것은 고인물이나 마찬가지다. 고인물은 &amp;#50026;은 물이고 그것을 떠마시면 병에 걸릴 수도 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨가 만지는 돈 처럼 그 미래가 언제 어떻게 될지 모른는 돈은 '미친 돈'이다. 주식이 오르고 내리고 하는 것이 마치 미친사람 널뛰듯하고 이 과정에서 그 자신이 미쳐버릴수도 있으니까. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 부정부패로 받은 돈은 어떤 이름이 좋을까. 나는 '죽을 돈'이라는 이름을 붙여주고 싶다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;남의 돈은 결국 자신을 죽이는 쪽으로 작용할 수있다.그런 돈을 만졌다가 패가망신하고 결국 그때까지 자신이 쌓아올린 모든 것을 한순간에 무너뜨린 사람이 어디 한둘이던가. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 여러가지 중에서도 가장 바람직 스러운 돈이 '산 돈'이라는 것은 두말할 나위가 없다. 땀흘리면서 버는 돈 만큼 소중한 것은 없다. 인간의 행복도 결국은 '산 돈'에서 온다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 세 친구의 술자리 결론도 마찬가지였다. 아무리 세월이 흘러도 '산 돈'을 놓쳐서는 결코 안된다는 것이다. 그래서 서로 늙을 때까지 협조하기로 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;중요한 것은 마음가짐이다. 누구든 늙을때 까지 땀흘리며 일해야겠다는 생각을 버리지 말아야 한다. 돈만 있으면 되지,왜 꼭 일을 해야 하느냐고 묻는 사람이 있다면 그는 벌써 패배주의자다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;'죽은 돈'보다는 비록 작더라도 '산 돈'이 소중하다는 것을 늘 잊지말아야 한다. 아무리 몸에 지닌 돈이 있더라도 자신이 일해서 번돈이 조금이라도 있어야 한다. '죽은 돈'에만 의지하는 삶은 결국 '죽은 삶'이다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>57BB0EFA-308C-4F76-85E4-021A0410590D</postId>
    <pubDate>2003-09-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>산 돈, 죽은 돈, 미친 돈</title>
</post>
