<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Kelly J Lee</author>
            <date>2005-05-19T00:00:00-04:00</date>
            <content>정말 수고하셨어요 ^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>오늘이 나의 처음 마라톤을 뛰는 날입니다. 걱정도 되고 초초하기도 하고 기대도 되고 완주하면 얼마나 좋을까 하는 꿈도 꿈니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 6시 입니다. 어제 일찍 잠을 청했고 다행히 아무런 생각없이 깊은 잠을 잤고 5시반에 일어나서 일단 완주할수 있게 해달라고 기도하고 준비를 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;마라톤을 한 4시간 이상 달리려면 45분정도 마다 간식 비슷한 것도 먹어야하고 날씨도 Check하고 마라톤에 필요한 Chip도 신발에 부착하고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;동생이 20km 지점에서 만나서 같이 달리려고 합니다. 그래서 어제 사전답사를 하고 만날 지점을 정하고 돌아왔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아내가 내려와 준비를 하라고 하네요. 8시에 시작입니다. 지금 6시반입니다. 이젠 &amp;#49968;워하고 간단히 아침먹고 7시반까지 Square One앞에 가야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;화장실에 줄이 너무 길어 한 10분 늦게 출발했습니다. 그래도 Chip이 출발선을 지나가야 시간은 시작되니까 별것은 아니지만 흥분되는 때를 놓힌것 같아 섭섭도 하고 반대로 너무 흥분을 안하고 뛰어서 도움도 된것 같기도 하고. 달리면서 많은 사람들을 Pass했습니다. 21km를 2시간 45분에 뛰는 그룹을 지나 2시간 30분을 지나 2시간 15분 그룹을 만났습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;15km지점에서 21km뛰는 그룹과 갈라섰습니다. 마라톤 코스는 언덕이 많이 있었습니다. 한 20km지점에서 작년 21km달리다 만난 중국처녀를 만나 한 10분동안 이야기하고 내 생각을 하고 있었는데 만났다고 좋아하더군요. 나를 좋아하는지는 몰라도 나를 기억하고 있었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;참 길거리에 많이 나와서 응원도 많이 해주고 물도 나눠어주고 아마 봉사자가 몇천명은 되지 않을까 합니다. 구석구석마다 얌체들을 막으려고 지키고 있고 달리면서 이성기씨 큰딸이 봉사활동하는 것도 보고 내 딸 친구의 아버지가 주는 물도 마시고. 죽지 않고 살아만 있는것도 기쁘군요. 그리고 42.195km를 달릴수 있게 만들어 주신 부모님, 아내, 하느님께 기도도 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;돌아오는 Shuttle Bus에서 일어나는데 다들 Ah...하네요. 일어나고 앉을때가 힘들군요. 사람들이 너무 많으니 미시사가 City 에서 버스를 운영했습니다. 하루종일. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 다음날… &lt;br&gt;&lt;br&gt;월요일 아침입니다. 왼쪽 무릎이 무척 아프군요. 그래도 생각보다 잘 했습니다. 일단 완주는 했고 시간은 4시간 20분걸렸습니다. 사람들이 말하는 30km벽은 다행히 모르고 지나갔습니다. 그리고 달리기를 좋아 하는 사람들이 많군요. 마라톤은 1600명정도 가 뛰었고 한 6000명정도가 2km부터 42km까지 뛰었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;42.195km 진짜 길더군요. 차도 달려도 한참을 가야 합니다. 그런데 한번 해보세요 달리는 재미가 있습니다. 나는 어떻게 느끼냐구요! 잘 모르겠습니다. 영어로 하면 ‘It has not sunken in yet.’ 며칠 지나면 내가 무엇을 했는지 왜 했는지 잘 했는지 무슨 뜻인지 알수 있을겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;진짜 작전도 잘 짰고 재수도 좋았습니다. 몸 컨디션이 좋았습니다. 20km를 한시간 50분에 뛰었고 20km지점에서 동생을 만나 같이 뛰었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;힘들때 같이 있으니 얼마나 힘이 되는지 그리고 먼저 마라톤을 뛴 친구의 조언을 명심했습니다. 물을 Water Station마다 마시고 서서 마셔라. 잠시 쉰다는 이야기가 되겠습니다. 그리고 언덕을 걸어서 올라가라. 언덕이 힘이 많이 들거든요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어제 뛰고 수영을 같다왔는데도 밤에 무릎이 아파서 일찍 일어났습니다. 그리고 Ice Padding을 열심히 하고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠전 부터 미루어왔던 이력서를 다시 고치고 Business Plan을 수정하고. 마라톤을 끝내고 나면 혹시 내가 바뀌지 않을까 했는데 전혀 아니네요. 그냥 마라톤을 뛴것이지. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이런 생각도 듭니다. 아내도 한번 Half Marathon은 뛰고 싶다고도 하고 우리 재수씨도 같은 말씀을 하시네요. 내가 벌써 바뀐지도 모르죠. 마라톤 완주는 그냥 느낌표는 아니였는지 하는 생각도 드네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Comments 김경환 (2005-05-16)&amp;nbsp;&amp;nbsp;대단하십니다! 그리고&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;* 코스카님에 의해서 게시물 이동되었습니다 (2005-07-18 20:18)</content>
    <postId>588DCE5D-5B76-4ECC-A964-2F3BF6DD3257</postId>
    <pubDate>2005-05-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>마라톤을 뛰고: 5월 15일</title>
</post>
