<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Sonia</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박진호</author>
            <date>2005-09-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>운명은 남자가 여자 꼬실때 쓰는 말이고 (ie. 우리의 만남은 운명이야..)</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>박진호</author>
            <date>2005-09-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>팔자는 그 여자를 꼬신다음에 후회를 하면서 쓰는 말인거 같아요..(ie. 아이고 내 팔자야..) ㅋㅋㅋ</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2005-09-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>와..우문 현답이라고나 할까.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2005-09-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>진짜 재밌다. 근데 인생이 짧구만...남자 여자 개념만 생각하니...누나 좀 배워야 겠네.맞으면서...ㅋㅋㅋ</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2005-09-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>아 조사 빠졌다...누나들한테 ...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;br&gt;운명과 팔자&lt;br&gt;&lt;br&gt;어원 의미가 달라서 다르게 해석하는게 맞지만, 그것을 사용하는 사람들은 실상거의&amp;nbsp;&amp;nbsp;비슷한 뜻으로 사용하는것 같은데요. 즉 같은 말인것 같아요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"내가 당신을 만난것은 운명이었어". "내가 이 길을 가는것은 나의 운명이야".이런 표현은 이미 누군가에 의해 정해진것 같은 느낌을 주고 거기에 순응 하겠다는 으미로 해석되고. 팔자도 역시 잉 내 팔자야 라고 함...역시 주어진 그 팔자/현재에 순응하겠다는 생각이 드는데.&amp;nbsp;&amp;nbsp;이것을 불교나 동양 철학 그리고 내세관을 믿는 곳에서는 순종적이고 묵묵히 따르는 힘이 더 강한것 같아요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;모두 개척해서 바꿀수 있는것임에도 불구하고 어쩜 이런 운명이니 팔자니 하는것도 정치가들을 위한것은 아니었는지 모르겠네요. 마치 유교가 조선이라는 나라에 들어와 정치가를 위한것을 변질된것 처럼요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 현재는 기독교 나 서양 철학이 들어오면서 이런 내세관이 직선적인 세계관으로의 접목???을 시도하면서 많이 달라는 졌지요???&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 개인적인 경험을 잠깐 이야기 하면... 점치는 집에 감 사주가 안나온데요. 다시는 오지 말래요. 이런것 2번 경험하고 다시는 안갑니다. 재미로 간혹 볼때는 있는데 그것도 이젠 안하고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미래가 어려움이 있었도 이젠 그것이 어찌 될지 어떻게 될지 그리 궁금하지 않습니다. 어려움도 미래를 위한 준비일거고, 좀 잘될때는 미래를 위한 예비를 함 되는것을 알았습니다. 그런데 사람 마음이 그렇지 않아서 때론 정말 안달나고 때론 정말 성화를 부리고 급할때도 있지만, 하나씩 눈에 띄는것부터 훈련하고 고치면서 살면 되지 않을까 합니다. 그러면서 좀씩 나를 고쳐 나가면 결국 운명도 팔자도 미리 정해진게 있담 바뀌지 않을까요???&lt;br&gt;&lt;br&gt;하고 싶은것을 하나 찾았는데, 심리학이나 영성 공부를 해보고 싶다는 것을 알았습니다. 이것을 하기 위한 사전 단계가 몇단계 앞서 있는데, 그 사전 단계를 준비하면서 과연 내가 진정 심리학이나 영성 공부를 원하는지 다시 확인도해보고 싶고요. 주저리 주저리 오늘은 말이 많았네요...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;운명과 팔자&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;2005-08-26&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;같은 뜻일까요 아니면 다른 뜻일까요?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;비슷하면서도 다른 뜻을 가지고 있지 않나 합니다. 운명을 한문으로 보면 조금있다 네이버가서 알아보겠습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;운명: 인간을 포함한 우주의 일체(一切)가 지배를 받는 것이라 생각할 때 그 지배하는 필연적이고 초인간적인 힘, 또는 그 힘에 의하여 신상에 닥치는 길흉화복.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그리고 팔자는 우리가 동양철학원에 가서 보는 사주팔자에서 나오지 안았을까 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;사주는 태어난 해, 태어난 월과 일, 태어난 시를 말하고 팔자는 그것들을 표시하는 두가지의 단어가 있는데 그것도 5가지 밖에는 없습니다. ‘물, 불, 나무, 쇠, 흙’등인데 이것들의 조합이 팔자가 가지는 뜻이 됩니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그렇다면 팔자는 변할수가 없다는 말이 됩니다. ‘걱정도 팔자’라는 말도 있고 ‘팔자 소관’이라는 말도 있습니다. 일단 한번 태어나면 각자 같고 태어난 팔자되로 살아야 한다는 말입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그러면 점을 왜 보냐고 사람들은 물어봅니다! 자신의 미래를 알고 싶은거죠. 나두 관심이 많아서 손금, 사주 팔자를 가르켜주는 책을 보았는데 이런 식으로 설명을 해 주었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;동양 철학원이라고 부르기도 하고 운명철학원이라 부르는 사업을 하시는 점쟁이들이 이렇게 말하지요. ‘당신의 팔자가 이러저래서 지금 문제가 올수도 있는데 이런 부적을 쓰면 당신의 팔자를 고칠수도 있다..’&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이분들의 말을 믿으면 부적을 사기도 하고 이름을 바꾸기도 하고 굿을 하기도 합니다. 자신들의 운명을 바꾸고 싶은 것이라고 보여집니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여기서 두가지를 이야기 하고 싶습니다. 첫째는 분명히 운명과 팔자는 차이가 있고 두번째는 운명이라는 것은 바뀔수도 있다는 것입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;태어날때 받아 온 것을 ‘팔자’라고 부른다면, 팔자를 자신이 가꾸고 발전시킬수 있는 것을 운명이라고 부르는 것은 아닌지. 꼭 해야 하는 일이라는 것도 있는데 우리는 그것을 숙명이라고 부릅니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;영화 대사 중에 이런 유치한 것도 있습니다. ‘내가 너를 사랑하는 것은 운명이다. 한국과 일본의 운동경기는 ‘운명적인 대결’이라고도 말합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그리고 과부에게 찾아와 재혼자리를 소개 시켜주는 뺑덕어멈은 ‘무슨무슨 엄마 팔자 한번 고칠래’라고 말하지요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;팔자를 고칠려면 행동을 하라는 말이지요. 바꿀수 없는 인생은 팔자소관으로 자신의 운명을 탓하고 조금더 나은 인생을 원한다면 자신의 운명은 각자 개척해 나갈수 있다는 믿음이 필요하겠지요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;바꿀수 있는 팔자가 운명이라면 행동이 동반되여야 되겠지요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Fate and Destiny&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Webster Dictionary에 나와있는 정의입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Latin fatum, literally, what has been spoken,&lt;br&gt;&amp;gt;Fate는 일단 정해진 것이라는 뜻이 포함되 있지 않나 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;the principle or determining cause or will by which things in general are believed to come to be as they are or events to happen as they do : DESTINY&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;Fate는운명이라고 해석이 가능하고 Destiny도 마찬가지 입니다. 그런데 Destiny에 어원이라고 생각되는 Destination의 뜻은 목적지 입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그러면 Fate는 정해진대로 태어난 대로 살아가는 인생이고 Destiny는 목적지를 알려고 노력하며 찾아가는 조금은 역동적이며 자신감 넘치는 인생이 아닐까 하는 생각이 드는군요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;나는 팔자와 Fate 그리고 운명과 Destiny가 비슷한 뜻이라는 생각이 드내요. 팔자같은 인생을 살것이냐 운명을 가꾸며 살것이냐 아침에 일어나&amp;nbsp;&amp;nbsp;말뜻을 생각하다가&amp;nbsp;&amp;nbsp;한번 더 깊이 생각할려고 시작했는데 재미있네요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;한번 생각해 보세요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>58AEF0F8-BBAD-4C88-B49F-871753BF4260</postId>
    <pubDate>2005-09-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 운명과 팔자</title>
</post>
