<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>It’s Never Crowed along the Extra Mile&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006-02-17&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로 좋아하는 Wayne Dyer의 오디오테입 제목입니다. 인터넷에서 찾으면 공짜로 그분의 오디오를 많이 찾을수 있습니다. 노래는 아니고 좋은 이야기들입니다. 듣고 있으면 우리가 매일 매일 생각하고 있는 것을 잘 정리해서 이야기 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이유는 무엇이고 어떤 과정을 걸쳐 자신의 것으로 만들며 해결할것이냐 하는 자신의 주관적인 생각을 전달해 줍니다. 개인적으로 많은 Self-help나 Motivation Speaker의 이야기를 들었지만 나는 Wayne Dyer의 팬입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초보자 강의실에는 항상 사람들이 넘쳐남니다. 무슨 과목이든지 시작할때는 사람들이 많지만 시간이 지나고 고급반으로 가면 몇명 남지 않습니다. 피라밋이 다른데 있는것이 아니고 우리 안에 존재하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번주에 한국일보에서 강의중 ‘유치한 일’이라고 표현 했더니 강의를 듣고 계시던 분이 ‘하찮은 일’이라는 표현이 좋지 않겠냐고 말씀을 해주셨습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무슨 이야기냐 하면 하찮은 일을 지속적으로 하다보면 멋있고 굉장한 일이 된다는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조용필은 같은 노래를 몇번이나 연습할까요? 발레리나는 같은 동작을 몇번이나 반복할까요? 마라토너는 매일 뜀니다, 같은 코스를.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 인사를 가장 많이 진심으로 하시는 편의점 사장님의 가계매상이 높을 겁니다. How are you 그리고 Thank you’&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 하찮은 일 같이 보여도 매일 매일 하다보면 멋있는 일이 된다고 해석을 해봅니다. 그리고 하찮은 일이 멋있게 보일때까지 지속할려면 집중을 해야 하지 않을까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 집중, Focus,는 나에게는 무엇일까를 생각해 보았습니다. 학교다닐때 이런 아이들이 꼭있습니다. 국어시간에 영어공부하고 영어시간에 국어공부하는 아이들.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리에게 주어진 시간에 충실하면 마음의 평온이 올수 있는데 마음이 불안하니 자꾸만 내일을 걱정하다보니 그런 행동이 나오지 않나 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 하찮은 일을 지속적으로 주어진 시간에 집중을 할려고 하면 결국은 즐기면서 하지 않으면 안된다고 나름대로 결론을 냅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음부터 좋아해서 즐길수 있으면 좋겠지만 아니라면 빨리 즐길수 있는 방법을 찾아내야 할것 입니다. 내가 즐길수 있는 것을 찾는것이 이래서 중요한가 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 할일을 충실히 열심히 하면 모든것이 해결될것이라고 믿지만 가끔가다 불안감이 나를 급습할때 내가 집중을 안하고 있다는 것을 발견하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사에서 승진할려면 간단하지요 그렇다고 쉬운것은 아니지만 상관에 복종하고 진심으로 믿으며 주어진 일을 열심히 하면 됩니다. 주어진 시간에 끝낼수 없으면 자의로 오버타임하고. 이런 마음으로 일하는 사람이 승진도 하고 월급도 많이 받습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 이렇게 일한 사람들에게 기회도 옵니다. 기회란 다른 회사로 옮겨가는 승진의 일이나 자신의 회사를 차릴수 있는 그런 일들입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사일을 열심히 하지 않는 사람들이 불평도 많습니다. 일 열심히 하는 사람들은 불평할 시간도 없습니다. 그 시간에 일합니다. 그리고 기회가 오면 아무말도 없이 떠납니다. 기회를 주어서 고맙다는 말을 남기고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고급반에는 고수들만 몇명 남습니다. 한 8만불 이하 월급쟁이는 너무 많아서 하루에도 수십명 아니 수백명을 구할수도 있다고 합니다. 그러나 20만불 30만불을 받을수 있는 사람들은 구하기가 너무 힘들다고들 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 주어진 시간에 충실만 했다면 그런 사람이 될수도 있었는데 아쉽네요! 그래서 오늘부터 다시 시작합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;가족과 있을때면 가족만 생각하고 즐기며,&lt;br&gt;책을 읽을때는 내용에 집중을 하고,&lt;br&gt;미사 시간에는 하느님만 생각하고,&lt;br&gt;다른 분과 대화를 할때면 머리속으로 다른 생각하지 말고 열심히 들어주는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 Zen Master가 오전 강의를 마치고 점심을 먹으려 하는데 강의를 듣던 한 분이 질문을 하였답니다. ‘어떻게 하면 당신처럼 될수 있습니까?’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그분의 대답은 ‘Just eat’ 였다고 합니다. 식사중에는 식사에 집중을 해라!&lt;br&gt;</content>
    <postId>66537053-A2E6-48BE-B068-57F0D1837C78</postId>
    <pubDate>2006-02-17T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>It’s Never Crowed along the Extra Mile</title>
</post>
