<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Kelly J Lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박재홍</author>
            <date>2003-10-22T00:00:00-04:00</date>
            <content>어! 약간 불온한 내용의 게시물 같은 느낌이 진하게 드는게 어째...(농담)</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김희경</author>
            <date>2003-10-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>그 책중에 그런구절이 있었어요? 하긴 제가 결혼 전 읽었던 책이라 그 구절이 와닿지 않았겠군요.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Kelly J Lee</author>
            <date>2003-10-24T00:00:00-04:00</date>
            <content>재홍씨!!! 정말 올만이예요. 술한잔합시다~~</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>박재홍</author>
            <date>2003-10-24T00:00:00-04:00</date>
            <content>좋오오오습니다. 인류의 적인 술은 마셔서 없애는길밖에 없지요!!! 벙개치세요!</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>한 침대에서 잘 수 있다는것은..&lt;br&gt;한 침대에서 섹스를 할 수 있단 것과 다르다는 얘기가 나온다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한 침대에서 잔다는 것은 섹스만을 하겠다는 것이 아니다. &lt;br&gt;한 침대에서 밤에 같이 잠이 든다는 것은 &lt;br&gt;그 사람의 코고는 소리..이불을 내젓는 습성..이가는 소리..단내나는 입등.. &lt;br&gt;그것을 이해한다는 것 외에도, &lt;br&gt;그 모습마저 사랑스럽게 볼 수 있다는 뜻이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;화장안한 맨얼굴을 예쁘게 볼 수 있다는 뜻이며 &lt;br&gt;로션 안바른 얼굴을 멋있게 볼 수 있다는 뜻이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 팔베게에 묻혀 눈을 떳을 때 &lt;br&gt;아침의 당신의 모습은 볼 만 하리라. &lt;br&gt;눈꼽이 끼고, 머리는 떴으며, 침흘린 자국이 있을 것이다. &lt;br&gt;또한, 입에서는 단내가 날 것이고... &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 모습을 바라보며. 보여줄 수 있다는 것은 &lt;br&gt;단내나는 입에 키스를 하고 &lt;br&gt;눈꼽을 손으로 떼어 주며 &lt;br&gt;떠 있는 까치집의 머리를 손으로 빗겨줄 수 있다는 뜻이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;당신이 함께 그와 또는 그녀와 잔다... &lt;br&gt;처음에 당신은 그의 팔베게 안에, 그녀의 가슴에 &lt;br&gt;얼굴을 묻고 자겠지만. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한참 깊은 잠 중에서는 당신들은 등을 돌리고 잘 지도 모른다. &lt;br&gt;왜냐면, 깊은 잠속에서 당신의 잠 버릇은 여지 없이 다 나오기 때문이다. &lt;br&gt;이를 갈기도 하고. &lt;br&gt;눈을 뜨고 자기도 하며. &lt;br&gt;배를 벅벅 긁거나. &lt;br&gt;잠꼬대를 한다거나. &lt;br&gt;잠결에 울 수도 있다는 뜻이다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;당신이 함께 잔다면 &lt;br&gt;아침에 눈을 뜨자 마자. 단내나는 입으로 키스를 할 수 있으며 &lt;br&gt;옷을 충분히 입지 않았다면...바로 섹스가 가능할 지도 모른다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;섹스만을 하기 위한 잠자리에서와는 다르게 &lt;br&gt;별도의 복잡한 절차와 교태와 암묵적인 합의가 필요 없다는 뜻이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런... &lt;br&gt;한 침대에서 잔다는 것은... &lt;br&gt;매일 같이 잘 수 있다는 것은, &lt;br&gt;서로 매일 같이 섹스를 하는 사이와는 다르다는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가.. &lt;br&gt;집이 아닌 곳에서, 애인과 섹스를 할 때에는 &lt;br&gt;우리는..일단 그와, 그녀와 어떤 합의가 있어야 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑한다고 믿는다고. &lt;br&gt;아니면 충분히 매력적이다라고.. &lt;br&gt;사람에 따라 다르겠지만, 여하튼 잘 만한 사람이며 사이라는 것을 &lt;br&gt;서로..합의하에 이루어진다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;몇시에 호텔에.또는 여관에 들어가서 몇시에 나선다는. &lt;br&gt;그런 합의가 있으며. &lt;br&gt;그 곳에 가기 전에 상대방의 귀를 만진다든지. &lt;br&gt;엉덩이를 만진다든지, 하고 싶어..라고 말을 한다든지 하는 &lt;br&gt;서로의 확실히 약속된 언어적, 비언어적 합의가 있을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 곳에 가면...남자는 계산을 하기 위해 지갑을 열 것이고. &lt;br&gt;여자는 텔레비젼을 켜며 콘돔을 준비하라고 말을 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;둘은... 습관에 따라 먼저 목욕탕으로 들어가기도 하며 &lt;br&gt;그냥..침대에서 일부터 벌릴 수도 있다. &lt;br&gt;그렇게 한바탕의 폭풍이 지나가면... &lt;br&gt;잠시 누워서 편안한 휴식을 취하기도 하며.. &lt;br&gt;여자는 눈썹이 지워지지 않았나 화장을 고칠 것이며 &lt;br&gt;남자는 자신이 여자를 만족시켰나 다시 되씹어 볼 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 후 다시 한 번의 폭풍이 있을 것이다. &lt;br&gt;시간에 쫓긴다거나 정력이 형편없다면 그렇지 않겠지만. &lt;br&gt;그런 후.. &lt;br&gt;다시 목욕탕에 들어가 씻고. &lt;br&gt;그 곳에 발을 디딜 때와 다름없는 모습을 갖추기 위해 &lt;br&gt;여자는 화장을 하고, 머리를 빗으며 &lt;br&gt;남자는 목욕을 하고. 머리를 감을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면..섹스뒤의 느낌은 어떨까. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑하는 사이라면, 그런 최면에 걸렸다면, 좋을 것이고. &lt;br&gt;여자가 집에 늦었다면..여자는 불안할 것이며.. &lt;br&gt;새벽께라면...남자는 더 머무르고 싶을 것이다... &lt;br&gt;가임기간이라면 둘 중의 하나는 불안할 것이며, &lt;br&gt;나머지 하나는 기쁠 지도 모른다. &lt;br&gt;불행하다면 둘 다 불안할 것이겠지만... &lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은.. &lt;br&gt;항상 꾸민 모습으로 만나며 &lt;br&gt;눈꼽 낀 얼굴을 볼 수 없으며 단내나는 입술에 키스를 할 수 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;남자는 여자의 화장 안한 얼굴이 &lt;br&gt;얼마나 큰 상상력을 요하는지 알지 못할 것이며 &lt;br&gt;여자는 남자가 얼마나 씻기 싫어하고 게으르다는 것을 알지 못할 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은 항상...잘 차려진 모습으로 만나며.. &lt;br&gt;섹스는...그들만의 합의된 축제이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러므로, &lt;br&gt;한 침대에서 잘 수 있다는 것은 &lt;br&gt;한 침대에서 섹스를 할 수 있단 것과 다르다&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 밀란 쿤데라. '참을 수 없는 존재의 가벼움' 中에서&lt;br&gt;</content>
    <postId>6B332C87-FAF1-4133-94D8-08745BEBC82F</postId>
    <pubDate>2003-10-22T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[펌]한 침대에서 잘 수 있다는것은...</title>
</post>
