<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Kelly J Lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2004-02-29T00:00:00-05:00</date>
            <content>흐미.. 정말 시집 잘가셨네요...그런걸 보면서 크신 남편 또한 별다르지 않을겁니다...^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;br&gt;객지에 살면서 음력 양력 찾기 번거로우니까 이제 부터 간단하게 양력으로 생일 한다는 아들, 며느리 말에 양력 생일은 생각도 안하시던 분들이 한참을 헷갈리셨으리라 생각합니다.&lt;br&gt;그래도 어찌 주무시다가 생각이 나셨는지 며느리 생일날 아침 출근전에 손수 전화 하셨습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;'어쩌까나 우리 큰 며느리 생일인데 옆에 있으면 맛있는 거라도 해 먹일텐데...내가 지난번 보내 준걸루 뭐 하나 샀냐? 혹시그냥 써버린건 아니지? 뭐샀냐?'&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실은 어디다 썼는지도 모르게 썼다. 그래두 그런 말씀 못 드리지...&lt;br&gt;&lt;br&gt;'아녜요...둘이서 공연보러갈려구요. 감사합니다. 어머니. 저는 지난번 어머니 생신때 암것두 못해드렸는데 죄송해요...' &lt;br&gt;&lt;br&gt;'우리는 늙었으니까 괜찮아 젊은 너네들이 재밌게 지내야지...'&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 시 부모님.&lt;br&gt;결혼하구, 아니 결혼 하기 직전부터해서&amp;nbsp;&amp;nbsp;4번째의 생일을 맞는 큰며느리 생일에 지금까지 빠짐 없이 매해 뭔가를 보내십니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년까지는 생일 전 어떤해에는 2달도 훨씬 전에 며늘 아기 생일 다가온다고 딸 없이 사셔서 젊은 여자들 감각을 잘 모르셔서 인지 며느리 입장에서 생각하믄 이왕 사시는데...하면서 눈에 온전히 차지는 않지만 당신 딴에는 온라인 쇼핑에서 요즘 젊은 새댁들이 뭐를 잘 입는다고 나오면 그걸 사서 보내시더니 올해는 찾지 못하셨는지 그냥 현금을 보내셨습니다. 행여나 실망 시켜 드리기 싫어서&amp;nbsp;&amp;nbsp;'맘에 꼭 들어요 어머니'했던걸 아셨나 불안하기까지 하지요.&lt;br&gt;그래도 어머님 정성이라는 생각에 열심히 입는데...&lt;br&gt;&lt;br&gt;근데, 정작 금이야 옥이야 눈에 넣어도 안 아퍼하실 큰 아들 생일에는 정말 국물도 없습니다.&lt;br&gt;약주 드시고 들어오셔서 큰 아들 보고 싶으셔서 잠결에 눈물까지 글썽이시는 시 아버님도 정작 아들 생일에는 그렇게 아들이 떼를 써도 꿈쩍도 안하십니다.&lt;br&gt;전 저희 시부모님께서 아들 생일에 뭐 해주시는걸 본적이 없습니다. ^___^&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 알지요 그만큼 당신들 자식인 제 남편이랑 둘이 잘 지내라시는 저희 시부모님 마음이시라는걸요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저희 부부가 부부 싸움을 할때 저의 최대의 보루는 시부모님이십니다. 특히 시 아버님이요.&lt;br&gt;싸우다가 싸우다가 남편이 끝까지 버티면 전 눈물 한모금이랑 같이 시 아버님께 전활 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;'아버님..흑흑...'&lt;br&gt;&lt;br&gt;'왜 그러냐 아가...왜 그러냐? 니 남편 바꿔봐라.'&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 게임 끝입니다. 그럼 그때 부터 남편은 최소한 30분이상은 아버님께 꾸중 들어야합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;'무슨 일인지는 모르지만 무조건 니가 잘못했다.'부터 시작해서 결국엔 저한테 잘 해라로 끝나는...근데 이건 이제 잘 써먹지는 않습니다. 그런 전화 한번이면 우리 시 부모님 청심환 드신다는걸 나중에 시동생을 통해 알았거든요. ㅜ.ㅜ;;&lt;br&gt;&lt;br&gt;결혼 직전에 한번 결혼이 잘 안될뻔 한적 있었는데 그때 우리 아버님 '이쁜 니가 우리 며느리 안되면 어떡하냐'고 그렇게 가슴아퍼 하셨더랬습니다. 그래서 전 결심했죠 우리 시아버님 위해서라도 정말 열심히 살아야지 하구요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한번은 제가 모처럼 맘먹고 어머니 주방 정리하시는걸 도와 드린적이 있었는데 그걸 지나시며 '피곤할텐데 들어가서 자거라.'하고 몇번이나 왔다 갔다하셨었는데 못내 가슴에 맺히셨던가 봅니다. 그 후에 약주 한잔 하고 들어 오셔서는 '니네 시 어머니는 천하에 둘도 없는 천사야'라고 강조에 강조를 하신 끝에 '다만 한가지 며느리를 혹사시켜...'라고 덧붙이시더군요...그 말에 평생을 같이 사셔서 안봐도 서로 손바닥 보듯 훤하게 남편 속을 아시는 시 어머님께서 '그때 그게 정말 맘에 걸리셨던가부다'하시더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참...저는 큰 며느리로서 해드린거 정말 없습니다. 어쩌다 드리는 전화도 거의 생색 내다시피 하는 꼴이고 작년 시 아버님 생신땐 뭐 갖고 싶으시냐고 여쭈니까 그냥 며느리 편지 한장이면 된다셨는데, 바쁘다는 핑계로 선물만 보내드리고 얼마전에야 한장 내어드렸습니다. 그래도 너무 귀한걸 받으셨다고 아들들은 물론이거니와 새로 들어온 막내 며느리한테도 너네 큰 동서가 보낸거라고 자랑삼아 보여주셨다고 하네요. 민망하게 걸 왜 다른 자식들한테까지 보여주셨냐니까 '어떠냐? 당연히 그래야지...'하시면서 그때 당장은 외국 출장중이었던 둘째 아들, 그니까 저한테는 큰 도련님',이 오면 당장에 또 보여주마라고 하시더군요. 에구...&lt;br&gt;&lt;br&gt;출장 중이던 도련님 얘기나오니까 우리 도련님 얘기 하나요, 결혼하고 얼마 안 있어서 그 도련님이 해외 출장을 가게 되셨어요. 가시기 전에 '형수 갖고 싶은 거 없어요?' 물으시더라구요. 그래서 아무 생각없이 '0넬에서 나오는 가루분이 좋대요 호호' 했는데 출장 갔다오시면서 다른 식구들건 하나두 안 사오면서 제 분 하나 딸랑 사오셨더라구요. 시 어머님 '야, 내건 없냐?' 하시는데 에구...시 어머님께 얼마나 민망하던지. 그래도 저희 시어머니 속이 상할만도 하셨을텐데 내색 안하시더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러고 보니까 결혼해서 지금까지 저희 시어머니 저한테 싫은 소리 하신 적이 한번도 없으세요. &lt;br&gt;아무리 제가 잘 한다고(?) 한대도 어찌 이 천방 지축 왈가닥 며느리한테 불만이 없으시겠습니까.&lt;br&gt;그치만 당신께선 잘 아십니다. 지지고 볶아도 둘이서 해결을 하구 둘이서 괜찮으면 당신도 괜찮으신걸요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사해야 할 일지지요.&lt;br&gt;제가 결혼 생활중에 가장 소중이 생각하는 하나가 바로 이분들이십니다. &lt;br&gt;저희 시부모님.&lt;br&gt;누구나 그렇지만 사네 못사네 하며 항상 삐걱 거리는 결혼 생활중에 무슨 일에라도 가장 먼저 떠오르는건 그 분들이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 '남편이랑 사는게 꼭 말안듣는 애 하나 키우는 것 같어'라고 불평하면 결혼 생활 오래 하신 언니들이 그러시더군요. &lt;br&gt;'야. 너만 그런거 아냐. 다 그래.' 헉...&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리구 머리 아픈 일이나 해답 안 나오는 일에 어떻게 해야지 하고 고민하는 제게 언제든 명쾌한 해답을 주는 언니 한분이 그러시더라구요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;'시집은 정말 잘 갔다. 너'&lt;br&gt;&lt;br&gt;예...솔직히 '결혼'을 잘 한건지는 앞으로 한 10년은 더 살아봐야 말 할 수 있을것 같습니다. &lt;br&gt;하지만 '시집'은 정말 잘 간것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시집 잘 간 며느리.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;추신:&lt;br&gt;제가 이글을 쓰는건 이글을 보시는 여러분께서 며느리로서 우리 시부모님은 왜 안저러실까 비교하시라는게 절대 아닙니다.&lt;br&gt;단지 앞으로 이글을 읽으신 여러분들이 장차 시어머님이 되셨을때 가슴 한켠에 아 옛날에 그런 시 부모님 자랑하는 며느리가 있었지하고 기억하시고 감히 저는 그럴수 있다고 말씀조차 드릴수 없지만 그때 한번 더 며느리를 아껴주는데 도움 됐음 하는 마음에서입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 며느리지만 금방 우린 시 어머니가 되겠지요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;후...&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>6C6AD5E1-C8E8-4C5E-AA65-7B750D2B479C</postId>
    <pubDate>2004-02-27T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>시집 잘 가는 것과 결혼 잘 하는 것의 차이</title>
</post>
