<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>오승준</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>K</author>
            <date>2006-03-29T00:00:00-05:00</date>
            <content>흠. 이제 혈액형들만 밝히시면 되네요 :-)</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>kelly</author>
            <date>2006-03-30T00:00:00-05:00</date>
            <content>본인부터 밝히시지요 ^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>한번 비교해 보세요...맞는것도 있는거 같네요...재미로..&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;br&gt;A형&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡연애는 어떨까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;A형을 쑥쑥 키워주는 O형이 네 사랑의 베스트 파트너야. &lt;br&gt;특히 상대가 스포츠맨이라면 널 위해 도시락도 싸줄 수 있을 정도지.&lt;br&gt;‘너를 위해서라면’ 하는 말을 자주써봐. &lt;br&gt;반대로 B형은 좋지 않아. 처음엔 널 배려해주는 것 같지만, &lt;br&gt;갈수록 자기 마음대로 행동한다구. 특히 어리광쟁이 막내는 최악. &lt;br&gt;같은 A형은 무난해. 다만 매너리즘에 빠지기 쉬우니까 조심하라구. &lt;br&gt;로맨티스트인 AB형은 달콤한 말로 네 기분을 좋게 해주지. &lt;br&gt;하지만 바람기가 심해서 마음 고생 좀 하겠는데. &lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 너의 섹스 상대로는 테크닉이 뛰어난 AB형이 좋고, &lt;br&gt;최악의 상대는 자신의 쾌락만 아는 B형이야. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡결혼은 누구랑? &lt;br&gt;&lt;br&gt;네가 A형이니까 같은 A형을 찾아. 가치관이 비슷해 스트레스를 덜 받는다구. 비슷한 환경에서 자랐다면 더욱 좋지. &lt;br&gt;O형은 일 위주로, 가정을 잘 돌보지 않는 경향이 있어. &lt;br&gt;팔방미인인 AB형은 A형에게 만족을 느끼지 못해. 왜냐면 A형은 자기를 별로 드러내지 않거든. 그래서 남편이 바람을 피우게 되지. &lt;br&gt;B형이 가장 나빠. 쉽게 권태기가 와 신혼만 지나면 밖으로 나돈다구. &lt;br&gt;B형 중에 외동이라면 특히나 더 심해. 넌 ‘집에 대해 조금이라도 생각한다면..’ 하는 잔소리를 달고 살아야 할걸. 생각만 해도 끔찍하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡어떤 친구가 좋아? &lt;br&gt;&lt;br&gt;연상이든 연하든 A형이 좋아. &lt;br&gt;서로의 감정적인 타이밍이 아주 잘 맞아 떨어지거든. &lt;br&gt;사이 좋게 지내자는 말을 자주 해봐. 아마 잘 먹혀들 거야. &lt;br&gt;반대로 B형은 좋지않아. 자기가 제일 중요하다고 생각해 우정을 느낄 수 없거든. 특히 상대방이 화려한 타입이라면 너한테 맨날 자기 자랑만 할걸. 너, 참을 수 있겠니? &lt;br&gt;O형은 네게 의지가 돼. 네가 무슨 말을 해도 잘 들어주거든. &lt;br&gt;단, 거친 말투를 너무 많이 쓰면 참지 못할지도 모르니까 조심해. &lt;br&gt;AB형하고는 떼려야 뗄 수 없는 관계야. 하지만 같은 남자를 좋아하게 되면 넌 친구에게 기선을 빼앗기게 될지도 몰라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B형&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡연애는 어떨까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;O형과는 정열적이고 자극적인 커플이 될 수 있어. &lt;br&gt;둘 사이가 찰떡같이 깊어져 계속 함께 있고 싶어하게 되지. &lt;br&gt;공부에 지장을 줄 정도야. &lt;br&gt;B형을 만나도 뜨거운 사이가 돼. 다만 관계가 약간 시들해지면 동시에 다른 이성에게 달려갈지도 몰라. &lt;br&gt;AB형과는 무드있게 데이트를 즐길 수 있어. &lt;br&gt;다만 별로 어리광을 부리지는 못할 거야. &lt;br&gt;A형의 경우는 B형을 이상적인 여자로 교육시키려고 해. &lt;br&gt;특히 보수적인 맏이의 남자는 B형을 틀에 얽어매려고 할걸?&lt;br&gt;네가 반항하면? 그걸로 끝이야. &lt;br&gt;&lt;br&gt;※ B형하고의 섹스는 늘 색다르고 쾌락적이야. &lt;br&gt;A형과의 섹스는 스트레스만 쌓이니까 웬만하면 사양하하는게 좋아. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡결혼은 누구랑? &lt;br&gt;&lt;br&gt;개인주의자인 AB형은 B형의 자유를 인정해주지. &lt;br&gt;특히 가운데는 그런 경향이 강해. &lt;br&gt;‘네가 좋을 대로 해’가 너에 대한 그의 특허 표현이야. &lt;br&gt;너무 자유로워서 실패하는 것이 바로 B형끼리의 결합이야. &lt;br&gt;서로 제멋대로라서 더블 불륜 끝에 이혼하게 될지도 몰라. 특히 취미가 다양한 B형 남성은 밖에서 놀 기회가 많아 그럴 확률이 높지. &lt;br&gt;O형은 가부장적 권위가 심해 싸우기 쉬워. &lt;br&gt;그렇지만 화해도 빠르니까 별로 걱정할 건 없어. &lt;br&gt;A형 남편은 가사를 확실히 돌보지 않으면 순간적으로 화를 폭발시키지. 아내가 외출하는 것도 싫어해. &lt;br&gt;넌 자유주의잔데, 어디까지 참을 수 있을까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡어떤 친구가 좋아? &lt;br&gt;&lt;br&gt;B형의 캐릭터를 인정해주는 O형이 좋아. &lt;br&gt;특히 맏이는 따뜻한 눈길로 B형을 돌봐주지. &lt;br&gt;또 둘 다 활동적이므로 같이 운동이나 레저 활동을 하는 게 좋아. &lt;br&gt;반대로 냉정한 성격의 AB형은 피하라구. 외로움을 잘 타는 B형을 잘 감싸주지 못하거든. 특히 외동의 경우 프라이버시를 소중히 여겨 자기 마음을 터놓지 않지. &lt;br&gt;A형은 상담 상대로 권할 만해. 아마도 좋은 해답을 줄 거야. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AB형 &lt;br&gt;&lt;br&gt;♡연애는 어떨까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;네겐 AB형이 궁합이 좋아. &lt;br&gt;이것저것 캐묻지 않아 거리를 두고 만날 수 있지. 특히 장남이라면 장단점을 모두 받아들일 줄 아는 포용력이 있으므로 너에겐 베스트야. &lt;br&gt;반대로 O형은 뭐든지 자기 마음대로 하려기 때문에 네겐 맞지 않아. &lt;br&gt;특히 그가 막내고 너와 더 깊은 관계를 원한다면 넌 너무 피곤할거야. &lt;br&gt;A형의 연인은 AB형의 로맨틱한 면을 이해해주므로 아주 달콤한 관계가 될 거야. 또 그애의 성실한 면은 널 차분하게 만들어주지.&lt;br&gt;마이 페이스 타입의 B형은 널 속박하지 않아. &lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 너를 다 벗어던질 수 있는 O형하고의 섹스는 최고야. &lt;br&gt;수동적인 외아들에 A형이라면 섹스는 거절하는 것이 좋아. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡결혼은 누구랑? &lt;br&gt;&lt;br&gt;B형은 자기를 꾸미기 쉬운 AB형인 네가 너의 맨 모습을 드러 낼수 있는 상대야. 특히 상대가 가운데라면 각각의 일과 취미 분야에서 서로에게 도움이 되는 베스트 파트너가 될 수 있어.&lt;br&gt;그 다음으로 좋은 것이 A형이야. 매사에 견실한 그의 태도는 바로 결혼 지향형이라고 할 수 있지. &lt;br&gt;같은 AB형끼리도 나쁘지 않지만 서로 개인주의적인 성향이 강해 유대 관계가 깨지기 쉬워.&lt;br&gt;O형은 좋고 나쁨이 반반이야. 맏이의 경우 가족을 중시하는 면이 강해서 특히나 네가 여자라면 시댁과의 유대 관계를 강요받기도 할 거야. 틀에 얽매이는 것을 싫어하는 네가 참을 수 있을까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡어떤 친구가 좋아? &lt;br&gt;&lt;br&gt;A형이 가장 좋아. 넌 때로는 우유부단하기 때문에 A형에게 많이 의존할 수 있어. 그 중에서도 맏이인 A형이 너의 몇 안 되는 절친한 친구 후보가 될 거야. &lt;br&gt;같은 AB형도 비교적 사이 좋은 궁합이야. 단, 서로가 상대의 영역에 깊이 들어가지 않으므로 연대감을 느끼기는 어려워. &lt;br&gt;O형의 친구는 서로를 용납하지 못하기 때문에 최악의 궁합이야. &lt;br&gt;함께 있으면 상대의 페이스에 말려 자기다움을 잃어버리게 돼.&lt;br&gt;그중에서도 파워풀한 막내는 최악이야.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;O형 &lt;br&gt;&lt;br&gt;♡연애는 어떨까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;넌 사실 겉으로만 씩씩할 뿐 외로움을 많이 타. &lt;br&gt;변함없는 사랑을 맹세해주는 A형이 네겐 최고야. 널 잘 보살펴주는 A형을 만나면 뜨거운 커플이 될 거야. 장남이면 더욱 좋지. &lt;br&gt;가장 나쁜 궁합은 B형이야. &lt;br&gt;변덕스러우므로 독점욕이 강한 O형의 마음을 불안하게 하거든. &lt;br&gt;자기애가 강해서 O형의 정열에 응해주지 못하는 담백한 AB형은 연애 감정이 생겨도 오래 지속되지 못해. 특히 상대가 AB형 중의 가운데라면 궁합은 최악이지. &lt;br&gt;O형끼리의 교제는 초기에는 잘 풀려. &lt;br&gt;하지만 서로 자기 고집이 강해 싸움도 많이 하게 된다구. &lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 섹스는 O형끼리가 최고야. &lt;br&gt;상대가 새로운 것을 좋아하는 가운데의 연하라면 특히 좋지. &lt;br&gt;무드에 너무 집착하는 AB형은 너랑 맞지 않아. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡결혼은 누구랑? &lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 O형끼리는 마음이 잘 맞아. 서로에게 솔직하므로 싸움은 잦지만 스트레스는 쌓이지 않지. 특히 상대에게 유머 센스가 있다면 의견을 말할 때도 웃음이 나므로 싸우고 싶은 마음이 없어질 수도 있어. &lt;br&gt;반대로 자기를 드러내기 싫어하는 AB형과는 몇 년이 지나도 그저그래. 상대가 AB형의 외아들이면 특히 심해. &lt;br&gt;자기 주장이 강한 B형과는 네가 속박만 하지 않으면 밝은 가정을 만들 수 있어. &lt;br&gt;신중한 A형과 살 때는 네 주장이 너무 강해지면 상대가 바람을 펴.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;♡어떤 친구가 좋아? &lt;br&gt;&lt;br&gt;A형과의 관계는 최고야. &lt;br&gt;연약한 면을 갖고 있는 O형인 너는 배려심 많은 A형에게 위로를 받을지도 몰라. 스포츠에서 한 팀이 된다면 A형 맏이는 O형의 실력을 최대한으로 끌어내려고 하지. &lt;br&gt;O형끼리의 궁합은 남녀를 불문하고 싸움도 많이 하지만 신뢰도 주지. 서로 속마음을 터놓으니까 화를 내게 하는 만남은 없어. &lt;br&gt;무슨 생각을 하는지 전혀 종잡을 수 없는 AB형과는 최악이야.&lt;br&gt;자기에게 속마음을 보이지 않는 상대에게는 적의를 갖게 되는게 O형인 너의 특성이거든. &lt;br&gt;자기 주장이 강한 꼼꼼한 B형과는 공생 관계를 유지하는 게 좋아. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</content>
    <postId>75027214-DC3D-4E59-BB3D-EAC8D5FE4E0E</postId>
    <pubDate>2006-03-28T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>혈액형별 궁합.</title>
</post>
