<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>최종구</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>kelly</author>
            <date>2006-03-12T00:00:00-05:00</date>
            <content>빨라지는 약 먹은것처럼 열심히 살아야네요 ^___^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>이인석</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>나이가 먹으면 할일이 많아지는데 그 이유는 책임질 일들이 많아져서가 아닐까 합니다</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>이인석</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>그리고 시간이 많다고 성공을 할수는 없다고 생각합니다. 왜냐하면 쳇바퀴를 도는 다람쥐가 시간이 있다고 전진을 할수 있나요? 아마 생각이 바뀌어여 되지 않을까 생각이 듭니다</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>컴퓨터하는 사람의 입장에서 해석해서 '데이타 베이스 인덱스' 론을 펼치고 싶습니다. 정보가 얼마 없었던 어린 나이에는 그만큼 판단 속도와 기억을 되살리는 속도가 빠릅니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>허나..나이가 들면서 보다 더 많은 정보와 경험을 찾아내어 판단하고 생각하지 않을까요. 데이터 베이스에 인덱스가 나이가 들수록 복잡하고 많아진다는 뜻이지요. 퍼포먼스는 느려질지</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>몰라도..하나 하나 지혜롭고 분별력있는 행동과 판단을 할수 있지 않을까요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>허현옥</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>아이들은 DOS 이고 어른들은 UNIX가 아닐까 생각해보네요. 한가지일만 빨리 처리해내는 DOS와 멀티태스킹을 하는 UNIX. UNIX 장비가 좋아서 많은 걸 빨리 처리해내는 거</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>허현옥</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>같지만, 같은 사양에서 테스트를 하게되면 UNIX가 느릴수 밖에 없겠죠. 하지만, 결과적으로 보면 처리량은 UNIX가 많잖아요..^^ 아이와 어른들에게는 시간이라는 개념 자체도 다</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>허현옥</author>
            <date>2006-03-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>른게 아닐까 생각해봅니당...^^;;;</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>나이가 들수록 왜 시간이 빨리가는가 ? (펌)&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 나이가 들수록 시간이 빨리 지나간다고 느낍니다. &lt;br&gt;어릴 적 초등 학교 다닐때를 생각해 보십시오.&lt;br&gt;쉬는 시간 10분에 많은 것을 했습니다.&lt;br&gt;공기놀이나 제기차기를 하다가, 옆반 친구를 찾아가 잠시 잡담을 하고는, 매점에 달려가서 물건을 사고, 화장실을 다녀온 후 교실에 앉아서 선생님을 기다리고 있었습니다.&lt;br&gt;초등학생들이 많이 다니는 PC방에서 보면, 아이들은 요즘 유행하는 스타크래프트를 하기에 정신이 없습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;아이들의 게임시간을 보면 놀랍습니다.&lt;br&gt;어떤아이는 10분, 어떤아이는 20분..&lt;br&gt;대학생만 되어도 딱 20분만 스타크래프트를 하기에는 너무 아쉬운 시간입니다.&lt;br&gt;초등학생들은 어른이 느끼는 시간보다 훨씬 많은 시간을 게임에 할애하였기 때문에 그 짧은 시간에도 만족스럽게 게임을 할 수 있습니다. 어른이 PC방에 들어가 자리를 골라 앉은 후 PC에 로그인을 하면 어영부영 지나게 되는 10분입니다.&lt;br&gt;어른이 된 후의 10분은 너무나 시간이 짧습니다. 조금만 어슬렁 거려도 금방 1시간 입니다.&lt;br&gt;어른과 아이, 청소년 들이 느끼는 세대차이중에는 이러한 시간개념의 차이도 분명히 존재합니다.&lt;br&gt;하지만..&lt;br&gt;왜 어른이 되면 시간이 빨리 갈까요?&lt;br&gt;흔히 알려진 이유처럼 바쁘거나 정신이 없어서가 아닙니다.&lt;br&gt;바쁘거나 정신이 없는 것은 시간이 빨리 지나가니 더욱 가중되는 현상일 뿐입니다.&lt;br&gt;어릴적 읽은 작자와 제목을 잊어버린 공상과학 소설에 다음과 같은 내용이 나옵니다.&lt;br&gt;" 이 약을 먹으면 일정시간동안 세상의 모든 것이 정지하므로 너가 하고 싶은 것을 맘대로 할 수 있다"&lt;br&gt;주인공은 이 약을 먹고는 정지된 세상속을 돌아다니며 신나게 자신의 하고자 하는 일을 하게 됩니다.&lt;br&gt;여기서 저는 의문을 가졌었습니다.&lt;br&gt;약을 먹는것은 주인공인데, 왜 세상이 변하는 것일까?&lt;br&gt;마치, 의사가 약을 먹으니 그의 환자들이 모두 병에 낫는 것과 같은 이상한 의문이 들었습니다.&lt;br&gt;그러나 그 약의 정체를 곧 알게 되었습니다. &lt;br&gt;그 약은&lt;br&gt;" 약을 먹은 사람을 빛의 속도로 빠르게 해주는 약 "&lt;br&gt;이었습니다.&lt;br&gt;다른 사람이 1cm 를 움직이는 시간에 약을 먹은 사람은 수십키로미터를 갈 수가 있을 정도로 빨라지는 약입니다.&lt;br&gt;실은 다른 사람이나 세상은 정지한 것이 아니라 원래의 속도로 움직이고 있습니다.&lt;br&gt;그 들 눈에는 무언가 번개가 옆으로 지나간 것으로 느끼지만, 약을 먹은 사람은 너무나 자신이 빨라져서 느림보들이 마치 정지된 것으로 보인 것입니다. 시계도 시간도 거의 멈춘것으로 보입니다.&lt;br&gt;어른이 되어 시간이 빨리 간다고 느끼는 것은, 이 '빨리지는 약" 을 먹은 것과 반대의 현상입니다.&lt;br&gt;내 자신이 '느려지는 약' 을 먹은 것과 마찬가지 입니다. &lt;br&gt;그래서 내가 점점 느려지고 시간은 점점 빠르게 흐르는 것입니다.&lt;br&gt;아무런 약을 먹지도 않았음에도 느려지는 약을 먹은 효과가 나는 이유는 나이가 점점 들면서 어릴때 보다 육체와 뇌가 노화되었기 때문입니다. 몸의 기능과 뇌의 기능이 노화되어 몸이 전체적으로 느려졌으니 느려진 약을 먹은 것 처럼 세상의 시간이 빠르게 지나가는 것입니다.&lt;br&gt;사람은 나이를 먹을 수록 '느려지는 약'을 먹은 것같은 현상이 극심해 집니다. 인간의 육체는&lt;br&gt;점점 노화되기 때문입니다.&lt;br&gt;일본의 모TV에서 과거에 다음과 같은 실험을 했습니다.&lt;br&gt;남녀노소를 모아놓고 아무 소리도 빛도 없는 어두운 공간에 들어가 자신이 생각하는 10분이 흐른 후에 나와 얼마나 정확히 시간을 맞추는 가 하는 실험입니다.&lt;br&gt;결과는,&lt;br&gt;젊은 층일 수록 10분보다 빨리 나왔습니다.&lt;br&gt;(세상이 정지하는, 즉 내가 빨라지는 약을 먹은 경우처럼)&lt;br&gt;나이가 있는 층일 수록 10분 보다 점점 긴 시간이 지나서 나왔습니다.&lt;br&gt;노인분들은 심지어 40분이 지나도 나오지 않는 경우도 있었습니다. &lt;br&gt;(거꾸로 세상이 빨라지고 내가 느려지는 약을 먹은 경우처럼)&lt;br&gt;이정도로 젊은이와 노인간에 엄청난 시간 흐름의 차이가 있었습니다.&lt;br&gt;나이가 들어도 세월의 시간을 느리게 하려면 (빨라지는 약을 먹은 것처럼) 뇌의 속도를 빠르게 해야 합니다.&lt;br&gt;생각의 속도를 높히고 건강한 뇌를 유지하기 위해서는 육체도 건강해야 도움이 됩니다.&lt;br&gt;나이가 들었다고 시간이 빠르게 가는것을 그냥 흘러보내기에는 너무 아깝습니다.&lt;br&gt;지금도 다른 사람들은 나보다 시간이 더 느리게 가며 같은 시간에 더 많은 일을 하고 있습니다.&lt;br&gt;대체적으로 일을 계속하는 사람들은 생각하는 힘이 운동을 계속하므로 나이가 들어도 시간이 동년배보다 훨씬 느리게 갑니다.&lt;br&gt;일도 공부도 아무것도 안하고 아무 생각없이 멍하니 있는 시간이 많은 사람일수록 점점 뇌의 생각하는 힘이 약해지므로 생각이 느려지며 시간은 점점 빠르게 진행합니다. &lt;br&gt;평소에 일을 열심히 할수록 시간이 느리고 일을 안할 수록 시간이 빠르게 흐른다면 일을 열심히 하는 사람은 그렇지 않은 사람의 몇배의 인생을 더 살면서 일을하는 결과가 되는 것입니다. &lt;br&gt;세월의 시간을 늦추면 늦출수록 성공의 가능성은 훨씬 더 커집니다. 공부를 해도 남보다 오래 합니다.&lt;br&gt;내 주변의 세월의 시간을 느리게 하는 것이 성공의 지름길인 것입니다.&lt;br&gt;이제 시간이 왜 빨리가는지 이유를 알았으니 대책도 찾을 수 있습니다.&lt;br&gt;건강한 육체와 빠른 생각을 하는 뇌를 만들면 됩니다. 생각이 부지런해져야 합니다.&lt;br&gt;머리가 빠릿빠릿해지도록 훈련하며, 그에 알맞게 건강한 몸이 있다면 시간은 점점 늦게 갈 수 있습니다.&lt;br&gt; 머리 개발에 관련된 좋은 책들이 많이 있습니다. 저는 이런 책들을 쓴다면 '세상의 시간을 느려지게 하는 책' 이라고 제목을 달겠습니다.&lt;br&gt;시간을 멈추게 하는 약은 내 머리안에 있습니다. &lt;br&gt;똑같이 주어진 시간 안에서 남들보다 긴 삶을 살수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 내가게 (http://negage.co.kr) 게시판 2005년1월16일 작성 - 동년 8월4일 일부수정 -&lt;br&gt;</content>
    <postId>76C36279-1CDE-4E0A-89AF-D2363F4465EA</postId>
    <pubDate>2006-03-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나이가 들수록 왜 시간이 빨리가는가 ? (펌)</title>
</post>
