<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>요즘 세상 돌아가는 것을 보며, 참 행복이 무얼까 생각해 봅니다. 욕도 좀 하고, 풀 죽은 고추를 어떻게 세우나 류의 시답잔은 흰소리 속에 중요한 메시지가 숨겨져 잇습니다. 여러분의 생애에 행운을 빕니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이 14세는 무척이나 시를 쓰기를 좋아했습니다. 어느날 짧은 연가를 하나 지었어나 통 마음에 들지 않았습니다. 마침 구라몽 원수가 오는 것을 보고 그 시를 건네 주면서 물었지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"여보게 구라몽, 이 연가를 읽어보게, 도무지 마땅치 않는 시야, 한번 읽어보게." &lt;br&gt;&lt;br&gt;구라몽 원수가 읽어보고는&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;"폐하, 폐하의 말씀이 옳습니다. 제가 지금까지 읽어본 중에서 가장 졸작입니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;왕은 빙글빙글 웃으면서, 말했지유. &lt;br&gt;"이 시를 쓴 사람은 이 세상에서 가장 멍청한 인간이겠제?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;구라몽 왈 "그럼요, 어떤 드응신같은 인간이 이런 걸 시라고 쓰는지, 나 원 참" &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이 14세 왈 "고맙네, 솔직한 평을 해 주어서. 사실은 내가 이 시를 지었네." &lt;br&gt;구라몽 왈 "아 그렇습니까? 그러면 한 번 더 보여 주십시요. 아까는 너무 급히 읽어서..." &lt;br&gt;루이 14세 왈 "아니야, 그럴 것 없네, 언제나 첫 인상이 중요항께로." &lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날 왕은 그 시를 보와르 원수에게 보여 주었지유. 그 시를 읽고 난 보와르가 "푸털털 껄껄껄!!" 웃더니 묻습니다요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"폐하, 이 시는 폐하께서 지으신 겁니까?"&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;"그렇다네" &lt;br&gt;"폐하, 과연 폐하는 불가능이 없어십니다. 폐하께서 졸렬한 시를 짓고자 마음만 먹어시면 그대로 지어 놓으시니 말입니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;절대적 권력을 가지고 전제정치를 하던 왕과 신하 사이에 자유롭게 의견을 주고 받던 분위기가 아름답지 않습니까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;루이14세가 병이 깊이 들었지유. 의사들이 다 고개를 내 저어슴다요.. 치료 불가능하다고라. 이대로 죽어야 하는가? 그런데 진짜 웃기는 의사가 별난 처방을 내렸지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"폐하, 폐하의 병은 골수에 까지 이미 미처서, 치료가 불가능합니다. 딱 한가지 방법이 있습니다만.." &lt;br&gt;"그게 무어요. 빨리 말하시요." &lt;br&gt;&lt;br&gt;의사왈 "행복한 사람의 팬티를 벗겨 입어시면 됩니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이 14세 "우 하하핫! 그것참 희한하고도, 정말 쉬운 처방이로고" &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이14세가 밝은 얼굴이 되어 "여보시요 황후, 내복을 벗어 주시요. 왕후는 행복하지요?" &lt;br&gt;황후 왈 "폐하 황공하오나, 행복하지 못합니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이 14세 "그게 무슨 소리요, 이 태양왕이 20년 동안 건축가 조각가, 화가, 정원사등 엄청난 인력과 자원을 동원하여 세계에서 제일 화려하고 아름다운 베르사이유 궁전을 지어서 날마다 축제를 벌려 온갖 사치를 누리게 해 주었고, 내가 직접 무용수가 되어 [밤의 발레(Ballet de la Nuit)]에 일개 무용수가 되어 그대를 위해 춤을 추어 주었거늘." &lt;br&gt;&lt;br&gt;황후 왈 "폐하 황송한 말이오나, 비록 농사꾼일지라도 나만 아껴주는 젊고 건장하고 힘좋은 사내의 하나 뿐인 마누라였다면 행복했을 것 같습니다."&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;루이 14세 "감히 황후가 내 앞에서 젊고 힘좋은 영계의 아내였으면 행복하겠다고 말하다니. [짐이 곧 국가다 ] 라고 한 내 말도 기억하지 못하시요. 조심하시요 황후, 오늘 밤에 내가 콱 죽여 줄 것잉께. 엥? 황후의 저 행복한 미소보게. 흠!!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이14세 "이봐요 보와르 원수, 그대는 높은 지위를 누리고 나의 총애를 받고 있어니 행복하겠지. 빨리 팬티를 벗어 이리 주게"&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보와르 "폐하 신의 불충을 용서하옵소서. 집에 가면 마누라 등살에 귀를 펴지 못하고 아이들도 저를 우숩게 여기고 있습니다. 하도 폐하께서 자주 잔치를 벌려서 저희 집 살립살이가 거들이 낫거든요" &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이14세 "콜베르(절대주의 경제적 기초를 다진 인물) 그대는 어떤가, 상인집안 출신이지만, 짐이 중상 정책을 써서 그대를 신흥 귀족으로 만들어 주었고, 제벌이 되게 해주었으니 행복하겠지?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;콜베르 "사람의 욕심이란 한이 없는 것이옵니다. 돈만 있어면 뭘합니까? 권력자들의 눈치만 보고 사는 뎁쇼." &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이 14세는 귀족들을 끊임없이 사치와 낭비에 젖게 해서 그 세력을 약화시키고 왕권을 강화시키려 했다. 그는 소우주의 중심인 베르사이유 궁전에 전국의 귀족 1천명을 불렀고, 그 시종들까지 5천명여 명이 모여들어 잔치를 벌렸습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;잔치 중에 계속 행복한 자를 찾았으나.....그러나 그곳에는 진짜 행복한 인간 고등동물은 눈을 씻고 보아도 한 마리도 없었습니다. 5천여명 가운데 한명도 없었어유. 하기사 하나님이 유다의 서울 예루살렘에서 공의롭고 진실된 인간 한 명만 있어도 심판하여 그 도성을 멸망시키지 않겠다고 했어나, 예언자 예레미야는 단 한 명도 찾을 수 없었고, 유다의 마지막 왕 시드기야는 눈 앞에서 아들들이 죽임을 당하는 걸 보아야 했고 자신도 두 눈이 뽑힌체 쇠사슬에 포로로 끌려가고 나라는 망했습니다. 서울 경기도 2천만 가운데 있을레나........요? 한 명이라도? (믿거나 말거나: 제가 보니 살륙하는 기계를 든 천사들이 한반도의 동서남북에 이미 서 있네요)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 사람들은 믿기 어렵겠지만 이 바로크 건축, 로코코 미술의 정화인 화려한 베르사이유 궁전에 화장실이 하나도 없었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;새벽에 루이 14세가 아픈 몸을 이끌고 나와보니, 온통 똥오줌 천지였지요. 악취가 진동했구유 (한국처럼).&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"우하핫핫 푸털털 허허헛 인간은 처먹어면 이리도 싸야하는가, 우허허 허걱!" 루이 14세 공허하게 눈물이 찔끔 나오도록 웃었지유.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 배설물을 치우는 사람들을 [나이트 맨 (Night Man)]이라 불렀는데, 오늘 밤은 너무 많이 싸서들 미처 손을 쓰지 못한 상태였지요. 루이 14세는 답답해서 말을 타고 홀로 몰래 성을 빠져 나갔습다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 반세기(1661~1715)를 유럽을 지배했는데, 인생이 이렇게 끝나는가 싶어 쓸쓸혔다고 하네유. &lt;br&gt;&lt;br&gt;멀리까지 시장끼도 잊은체 해가 뜨고도, 한두 시간을 더 달리다가 목이 말라 말에서 내려 시냇물로 목을 추겼지요. 그 때 저 멀리서 피리 부는 소리가 들렸어요. 말을 끌고 가까이 갔더니, 아직도 어린 청년이 웃통도 벗은체 초라한 반바지 차림으로 피리를 즐겁게 불고 있었는데, 루이 14세가 다가가니 피리 불기를 그쳤어요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"피리 소리가 아름답구먼" &lt;br&gt;"어디서 오시는 분인데 피곤해 보이시는군요. 시장하세요. 아저씨?" &lt;br&gt;"그러고 보니 좀 시장하군." &lt;br&gt;"이거 잡수세요." 주머니에서 꺼내 놓는데 보니 때가 좀 묻은 시꺼먼 개떡이었어요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;누룩을 넣지 않은 개떡은 딱딱해서 이가 아플 정도였지만 시장해서 꼭꼭 씹어보니 그런데로 맛이 있었고요. 피리소리를 들으며 한참 개떡을 먹다가 루이 14세가 물었어요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"이봐 너는 행복하냐?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;"원 아저씨도 행복하지 않는 사람이 어디 있어요. 양 때들은 푸른 풀밭에 데려다 놓으면 하루 종일 즐겁게 풀을 뜯어 먹지요. 공중에는 구름이 흘러 가고 새들이 노래 하지요. 들에는 아름다운 꽃들이 피었고, 호수의 아름다운 경치며, 그 호수 속에는 행복한 물고기들이 살지요. 이 간단한 피리 속에서도 수많은 아름다운 노래가 흘러 나오지요..." &lt;br&gt;&lt;br&gt;루이 14세가 먹던 개떡을 던지고는 &lt;br&gt;&lt;br&gt;"얘, 빨리 팬티 벗어 이리 줘!!" &lt;br&gt;"예?" 미처 무슨 말인지 알아 듣지 못한 어린 청년에게 덤벼들어 옷을 벗겼어요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아하! 세상에 이게 웬일입니까요!! 반바지를 벗기고 보니 알몸이 나오고, 고 귀여운 고추가 달랑달랑 나옵니다요. &lt;br&gt;숙녀 분들은 눈감아요. 퍼떡!! 에이 저 실눈 뜨는거보거레이. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;"야 너는 팬티도 안 입냐?" &lt;br&gt;"팬티가 몬데요?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;"우하하핫 푸털털 껄껄껄!! 팬티란 말도 모르냐?"&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;기가막혀 한 참 웃던 루이 14세의 그 유명한 탄식이 나왔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;"세상에 행복한 사람은 있는데, &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 행복한 사람은 팬티가 없더라!" &lt;br&gt;</content>
    <postId>786FC706-F32E-4765-AC18-1F2E941B95A6</postId>
    <pubDate>2003-03-24T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>행복찾기: 팬티와 노팬티!!!</title>
</post>
