<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>2. about 그 여자 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 일이 있고 난 후, 그 여자가 피씨 방에 들어와서, 돈을 내고 나갈 때까지 &lt;br&gt;그 여자를 째려보는 일이 나의 일과가 되어 있었다. 나쁜 뇬, 숫자 뇬부터 시작해서 변비나 걸려서 치질로 고생해라, 똥 싸다가 파편이나 잔뜩 튀어라 하는 주문까지 그 여자만 보면, 짜여진 무슨 극본처럼 줄줄 외워대곤 했던 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 날씨가 풀려서 화장실에 물도 나오게 되고, 그 여자가 또 그런 더럽고도 불미스러운 사건을 벌일 수 없었는지, 다시 한 번 붙어보지는 못했지만, 생각날 때마다 이를 벅벅 갈아두고 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 생각해보니, 그 화장실 사건 때문에 그 여자를 자세히 보게 되었을 뿐이지,사실은 그 이전부터 우리 겜방에 자주 오는 단골이지 뭔가. 그저 조용히 와서 저 구석진 자리에 앉아 있다가 가곤 해서 신경을 안 썼을 뿐이지. &lt;br&gt;&lt;br&gt;근데, 그 여자, 좀 이상한 구석이 한 둘이 아니었다. &lt;br&gt;그 똥 사건 이후로, 내가 그 여자를 조사한 결과를 보시라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;1- 그 여자는 일주일에 여섯번은 겜방에 올 정도로 단골이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;근데, 겜방에 오는 시간이 일정하지가 않다. 나이를 보면 이십대 중반같아 직장인일 법한데, 겜방에 오는 시간은 점심 때쯤, 또는 밤 11시 넘어서였다. &lt;br&gt;또 어떨 때는 아침에 와서 밤까지 하루종일 앉아 있다가 가곤 했는데, 그게 규칙적인 것도 아니었다. 겜방비를 대려면 돈을 벌어야 할텐데, 직장을 다니는 건지 안 다니는 건지. 계속 그녀를 관찰하다가, 혹시 갑부집의 문제있는 딸이 아닐까.. 하는 결론을 암묵적으로 동생알바와 내리기에 이르렀다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;2- 그 여자는 도대체, 그 많은 시간동안 자리에 앉아서 뭘 하는지 모르겠다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;너무 구석진 자리에 앉아 있어서 괜히 근처에 갔다가는 엿본다는 의심을 살지 몰라 가보지는 못했지만, 써핑을 하는 것도 아니고, 또 그 흔한 롤플레잉게임을 하는 것도 아닌 것 같았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;언제 동생 알바가 슬쩍 지나가며 봤더니, 윈도우 프로그램 자체에 깔려있는 기본 게임인, 프리셀을 내리 세시간동안 하고 있었던 적도 있더라는 것이다. &lt;br&gt;그래서 동생알바와 나는 그 여자가 갑부집의 자폐증있는 딸이 아닐까 하는 두번째 결론을 내리게 되었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;3- 평소에는 그냥 겜방에는 이러저러한 겜 소리가 들린다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그 여자가 있을 때, 가끔 무언가를 연속적으로 두들겨 대는 소리가 들린다. 그 여자가 있을 법한 자리에서 울려오는 그 이상한 소리. 처음엔 별로 신경 쓰지 않았는데, 그 여자가 주로 앉는 자리의 키보드 스페이스 바가 고장나는 일이 두 세번 일어나고 나니, 정말 그 여자가 자리에서 뭘 하는지 궁금해 미칠 지경이었다. &lt;br&gt;주인 아저씨는 아저씨대로 키보드를 고장내는 손님 단속 안 한다고 알바인 우리는 욕만 잔뜩 먹어대고, 그 여자는 아저씨 없을 때만 나타나, 그 이상한 소리를 내고 있으니, 정말 미칠 노릇이었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 알고 있는 게임 중에는 스페이스 바를 누르는 게임은 없었으니, 그 여자를 이해할 수는 더더욱 없는 일이고, 또 키보드 좀 얌전히 써달라고 그 여자한테 얘기하면, 그 똥그란 눈으로 천연덕스럽게 &lt;br&gt;"난 그런 적 없는데요." &lt;br&gt;하고 말할까봐 엄두도 낼 수 없었다. &lt;br&gt;그래서 동생 알바와 내가 내린 그 여자에 대한 세번째 결론은 갑부집의 딸이긴한데, 자폐증에 수전증까지 있는 여자라는 것이었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;4- 똥 사건 이전에는 그 여자를 기억할 수 없을 정도로, 그 여자는 아주 평범하게 생긴 여자였다. 그냥 염색도 안 한 검은 긴 머리에, 사실 갑부집딸 같지 않은 그저 그런 스타일의 옷을 입고 다녔다. &lt;br&gt;근데, 그 이후로 가만 살펴보니 이목구비가 잘 잡혀있는, 못생기지는 않은 얼굴이었다. 별로 말도 없고, 또 예의도 없는 것 같지는 않고 진지하고 조용하게 자리에 앉아있곤 했다. &lt;br&gt;그래서 다른 사람들한테, 그 여자를 가리키며 똥 사건을 얘기하면 설마 저 여자라 그랬을라구.. 하면서, 오히려 내가 남을 모함하는 사람으로 매도되곤 했던 것이다. &lt;br&gt;그래서 동생 알바와 나는 그녀에 대한 네번째 결론이자 최종적인 결론을 &lt;br&gt;내리기에 이르렀다. 갑부집 딸이지만, 자폐증에, 수전증에, 정신분열에, 이중인격을 지닌, 그런 여자라고 말이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물론, 이와 같은 결론에는 그 여자를 밉게만 보려고 하는 나의 심사가 백분 반영된 것이긴 하다. 그런데, 미움도 관심이라고 하던가. &lt;br&gt;&lt;br&gt;자꾸 그렇게 그녀를 쳐다보고 있다보니, 또 그 엽기적인 화장실 사건도 어느덧 잊혀질 시간이 지나다 보니, 어느 새 미움에서 시작한 관심이, 그녀가 보이지 않으면 불안하고, 그녀가 보이면 안심이 되는, 그런 이상한 관심으로 바뀌게 된 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;To be continue………….. &lt;br&gt;</content>
    <postId>7C649486-147B-4AE6-9BB7-295AF78796DE</postId>
    <pubDate>2003-02-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[실화소설]엽기적인 겜녀 2</title>
</post>
