<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이진경</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박재홍</author>
            <date>2003-08-18T00:00:00-04:00</date>
            <content>감상문 : 뭐 이렇게 길게써요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>이진경</author>
            <date>2003-08-18T00:00:00-04:00</date>
            <content>헤...써놓고 나니까 진짜 기네요. 떫수?^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Min-Soo Kim</author>
            <date>2003-08-19T00:00:00-04:00</date>
            <content>난 영실이... 좋은 주말 보냈네요... 부럽당~~</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>prologue:&lt;br&gt;&lt;br&gt;Blackout 발생. 살고 있는 건물에 불이 나감.&lt;br&gt;안내 방송 '건물 문제가 아니라 인근 지역의 전원이 다 나갔으니 DON'T PANIC! Front desk로 전화 하지 말고 걍 조용히 기다리'&lt;br&gt;&lt;br&gt;알써...기다리지뭐 하고 있던차에 늦게 먹은 점심의 식곤증에 거의 졸면서 있던터라 '잘 됐다. 한숨 자고 나면 괜찮아 질거야'하고 남편이랑 둘이서 신나게 낮잠을 잤습니다. 3시간 가까이 ㅡ.ㅡ;;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일어났지요 에구..아직 암것두 안되더군요. 심지어는 물도 안나오고, 전화도 안되구-무선 전화기는 전기가 있어야 작동이 됨-...나중에 알고보니 최근에 지은 다른 콘도 건물은 물도 나오고 복도에 불도 켜져있었다고 하더군요...여태 많은 facilities로 지은지 오래된 건물의 핸디캡을 커버하고 평소 지인들 사이에서 인기 있는 건물이었는데 이번 일로 꼬~물 콘도로 전락 흐흐...암튼 그제서야 '어! 심각하다' 뭔갈 해야겠다를 생각하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문을 열어보니 복도가 깜깜하더군요. 엘리베이터는 당근 운행을 않고.&lt;br&gt;흠...그럼 손전등...캠핑 갔다 와서 다 정리해서 지하 4층에 있는 Locker에 갖다놨군. 그럼 촛불켜고. 히~~ 분위기 좋다 사방이 캄캄하고...신기하네 또 이럴때가 있을까. 심각한 때에 혼자 신나한다고 남편한테 한소리 듣고 남들 걱정 시작. 애들 있는 집은 애들이 배고프고 무섭다고 그래서 부모들이 힘들겠네. 남들 걱정도 한소절 하고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;좀 있으니 배가 고파왔다. 근데 전기가 없으니 할 수 있는게 암것두 없네.&lt;br&gt;아~ 이럴때 부루스타 있는 집은 진짜 좋겠다. 전혀 지장없이 밥도 해먹을 수 있을건데...&lt;br&gt;꼭 친정집처럼 여기며 친하게 지내는 댁에 전화...'우리 먹을것도 없구 캄캄하고요. 어쩌구 저쩌구...'&amp;nbsp;&amp;nbsp; '그럼 와서 라면 끊여 먹구 여기서 자고가'&lt;br&gt;'좀 더 기다려 볼께요...' 딸칵&lt;br&gt;&lt;br&gt;우린 뭐 먹지? 열심히 궁리 끝에 24시간하는 핫도그집은 열었을거야 내려가서 사먹기로 결정. 손전등 있는 지하 4층까지 내려 갈까나? 하다가 라이터로 밝히며 내려가서 허기짐을 채우고 밖에서 좀 기다리면 전기 들어오겠지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;깜깜한 계단을 라이터로 밝히며 9층을 내려왔음. 우리 남편 라이터가 장난 아니게 뜨겁지만 와이프를 위해서 희생했단다. 착한 우리 남편~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;핫도그 집으로 출발 햐~~줄 봐. 우리 같은 사람들이 많았나 봅니다. 줄이 정말 장난이 아녜요. 호떡집 불났다는 말을 실감했습니다. 나중엔 빵 없이 소세지랑 핫도그만 구워서 팔고 있더군요. 그래도 줄은 줄어들줄 모르고...암튼 허기 탈출.&lt;br&gt;&lt;br&gt;'이거 아무래도 테러다 뭔가 먹을것 부터 사놔야한다.'&lt;br&gt;영 &amp; 핀치 사거리에 있는 동아 식품으로 가서 우선 먹을걸 좀 사자고 결정을 하고 동아 식품에 갔습니다.&lt;br&gt;역시 전시를 한번 겪어본 우리 한민족 거기서도 발휘 ...캄캄한 와중에 촛불켜놓고 한꺼번에 들어가면 통제가 안되니까 2명씩 들여보내더군요. 만두도 즉석에서 튀겨서 팔고 있고. '전쟁 특수' 였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우린 막상 살게 없더군요. 부루 스타도 없고...그래서 부루 스타 있는집 가서 맨입으로는 미안하니까 우리 먹을건 챙겨서 가자라고 라면만 몇봉 사고 나왔습니다. 집으로 다시 갈까나?&lt;br&gt;신호등 건너는데 건너편에 눈에 익은 빨간티셔츠.&lt;br&gt;같은 동네에 사는 임 정숙씨네 부부였습니다. ㅋㅋㅋㅋ 반갑다. 반갑다.&lt;br&gt;꼭 전쟁통에 식구 만난 것 처럼 반갑더군요 ^___^ 더구나 우린 없는 성능 좋은 손전등까지 가지고 있는 Chris. 부럽다. 쩝.&lt;br&gt;우린 서로 뭐는 있구 뭐는 없구 비교(?)를 했습니다. 우린 다~ 없다 였습니다. 그집엔 lobby에 불도 오구 엘리베이터도 운행되구 물도 나오고...우린 암것도 없다. 우씨~~~ 우리 건물 진짜 꼬물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 한가지 우리가 더 가진거.&lt;br&gt;정숙씨네는 차에 기름이 없대요. 헤헤 신난다.&lt;br&gt;갈데 있음 말만해 우리가 태워주께...목에 힘주고.&lt;br&gt;우리 같이 있자. &lt;br&gt;이제 4명이었습니다. 아무리 어두운 밤길도 겁없이 다닐 수 있는 우리의 Master Park도 있으니 진짜 든든하더군요. ^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 불난 호떡집처럼 부산한 핫도그 hut을 지나 집 근처 공원으로 갔습니다. 시소도 타고 벤치 앉아서 이런 저런 얘기도 하고.&lt;br&gt;일행들은 못본 별똥별을 혼자 봤지요. 후딱 wish도 하구...^^ wish가 뭐였냐구요? '쉿! 묻지마 다쳐'&lt;br&gt;&lt;br&gt;한참을 있었는데도 전기는 안오고 '우린 먹을 물도 없는데...'&lt;br&gt;듣고 있던 Chris가 부모님들이 하시는 가게에 물이 있을 거니까 가지러 가자고 그러더군요. 고마운 Christ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;부모님들 하시는 거라지만 '터는 것'임에 틀림없는 행위였지요.&lt;br&gt;가게로 sneak해서 이리 저리 살펴보고 물도 챙기고 과자도 챙기고 남자 둘은 아이스 크림까지 하나씩 챙기고.&amp;nbsp;&amp;nbsp;재밌었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 내일도 전기 안되믄 자기집 와서 밥먹자는 고마운 정숙씨의 말을 마지막으로 각자 헤어져 집으로 가서 잤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날 아침.&lt;br&gt;다른때 같았음 더 늦게까지 잘텐데 괜히 신나하는 이 진경 평소 보다 일찍 부터 눈이 떠지고 이리 저리 살펴보고...여전히 똑같다.&lt;br&gt;근데 배고프다. 평소에 아침 안 먹는데 왜 이키 배가 고픈거야 잉...&lt;br&gt;자고 있는 남편 억지로 깨워서 '우리 나가자'&lt;br&gt;그러다 정숙씨네 가서 라면 먹자고 전화하고 나서 생각해 보니까 차라리 부루 스타를 사자...&lt;br&gt;사러 가다가 또 생각, 아니다. 가지고 있는 cash를 다 쓰고 나면 돈도 못찾는데 차라리 Keep 하고 다른 급한데다 쓰자 ...머리 좋죠? ^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;어제의 친하게 지낸다던 댁은 출근할 필요가 없어져서 퇴근 후에 출발 하기로 한 camping을 일정을 당겨 출발 하시고, 우리도 가기로 했었는데 남편 알바하는 PC방에 같이 일하는 학생이 놀러간다고 나중에 통보해 와서 토요일에 일을 해야하는 남편 때문에 합류를 못했음.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 친하게 지내는 집들 중 가장 가까운 house로 쳐들어 가서 하루를 아예 개기자로 결정.&lt;br&gt;그 집에서 라면 줘~~ 라면 먹구. 뒷 마당에서 앉아서 두런 두런 얘기도 하고&amp;nbsp;&amp;nbsp;일광욕 의자에서 낮잠도 자고...좀 많이 덥더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암튼 저녁까지 근사한 Iranian Style의 치킨까지 대접 받구서 나온 얘기 차라리 camping을 가자...근데 남편 땜에...&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 나의 착한 남편 &lt;br&gt;'요즘 네가 일땜에 힘들었구 지금 좀 스트레스 받아있으니까 혼자라도 가서 스트레스 좀 풀고 와' 자기는 골플 치면 스트레스가 풀리지만 난 여행을 더 좋아하니까 자기 신경 쓰지 말고 놀다 오랍니다.&lt;br&gt;난 역시 결혼을 잘 했나봐요~~~^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 하루의 Blackout이 끝났습니다. 정말 없어봐야지 있음의 소중함을 안다구 전기가 왜 그렇게 감사한지...감사합니다. 전기님.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 다음날(토요일) 아침 천둥 번개가 치고 나서 다시 갬. 우리는 일정을 취소 했다 다시 출발하기로 결정. 이 진경 남편 떼놓고 혼자 떠남.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본문 보다 긴 에필로그 끝.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본문:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;목적지 Sauble Beach&lt;br&gt;4시간 여의 운전 끝에 도착.&lt;br&gt;짜파게티 점심을 먹고 해변에 감.&lt;br&gt;진짜 바다 같다. 아니 웬만한 바다 보다 좋다.&lt;br&gt;난 Sauble Beach가 넘 조아 조아 ^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;남편 없이 혼자 몸으로 오니까 일행은 나를 애들선에 끼워 줌. &lt;br&gt;아무 걱정/부담 없이 애들이랑 해변에서 물 놀이함.&lt;br&gt;에어 매트리스를 물 놀이 기구로 불어주는 아주 나이스한, 일행 중 가장 연장자 아찌.&lt;br&gt;땡큐~~ 딱 내 사이즈다. 물 위에 떠서 썬탠 확실하게 했음.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저녁 갈비랑 고 갈비로 배 터지게 먹음.&lt;br&gt;별이 쏟아진다.~~~ 가자 어디로나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언니들이랑 아저씨 한명 끼워서 냇가로 감.&lt;br&gt;아저씨 한명? 왜냐면 호신용. 그리고 내가 어릴 때 외가집 가서 가재 잡은 기억을 얘기했더니 뭐든 잡는데는 안 빠지는 아저씨가 동행.Sauble Falls라고 하는데 진짜 우리나라에 흔해 빠진 계곡이었음. &lt;br&gt;&lt;br&gt;근데....&lt;br&gt;같이 나선 언니들은 냇가에 앉아 별 보며 소곤 소곤 얘기하는 사이 &lt;br&gt;별 기대 않고 비춰 본 캄캄한 다리 밑 냇가(?)에서 무수한 가재 발견.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정말 신났습니다.&lt;br&gt;손전등으로 비추니까 가재들이 눈이 부신 건지 꼼짝을 않고 가만 있더군요.&lt;br&gt;눈을 반짝 반짝 빛내가며 '왜 이제 왔니?' 하는 것 같았습니다.&lt;br&gt;꺄~~ 주워 담기만 하면 되는 '식은 죽 먹기' 작업이었습니다.&lt;br&gt;같이 간 잡기의 대가 오빠-기분 좋으니까 오빠$%&amp;#@- 저 보다 더 신나서 정말 행복해 하시면서 열심히 잡으시더군요.&lt;br&gt;무시 무시한(?) 가재 앞발에 손가락을 물리시면서도 행복한 웃음을 어찌하지 못하는 모습이 보는 저까지 행복하게 했습니다.&lt;br&gt;오빤 잡으시고 전 커다란 가재 넣을 통을 하나 들고 뒤에서 따라 다니면서 '여기! 저기!'를 외치며 다녔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;별 쏟아지는 캄캄한 야심한 밤에 자연 보호에 목숨 걸다시피한 캐나다에서 겁도 없이 손전등을 이리 저리 비추며 우와! 우와! 을 연발하며 풍덩 풍덩 &lt;br&gt;&amp;#51922;아 다니는 어른 두명!&lt;br&gt;&lt;br&gt;어린 시절에도 가져보지 못한 정말 소중한 시간이었습니다.&lt;br&gt;피붙이 없는 이곳에서 형제 자매처럼 지내오는 그 잡기 대가 오빠와 언니들께 감사드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;'도랑 치고 가재 잡고'&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>7D5C78CF-4707-4038-9EAD-72F3204B5EBA</postId>
    <pubDate>2003-08-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>'도랑 치고 가재 잡고'</title>
</post>
