<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>gaucho pants</author>
            <date>2011-07-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>Just desire to say your article is as astounding. The clarity in your post is simply cool and i can assume you are an expert on this subject. Fine with your permission let me to grab your RSS feed to keep updated with forthcoming post. Thanks a million and please continue the rewarding work.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>자동차 개발 초기에 통상 자동차의 전반적인 디자인이 확정되고 나면 이를 바탕으로 수십대에서 백대가 넘는 생산형을 만들어 일반도로나 혹한지역과 열대지역등에서 수년간의 도로 주행시험을 거쳐서 제품을 완성하곤 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이들 시험 생산단계의 차량들 주행때 스파이들이 사진을 찍을때 발생합니다. 적게는 수백불에서 (사진이 희미하거나 차량이 잘 안나왔을 경우) 수천불까지 (인기차량이거나 사진이 잘 나왔을 경우) 지불되는 이들 스파이 사진들은 일단 소비자들에게 너무 일찍이 전파되는 경우 식상해질수 있는 동시에 경쟁사에서 디자인을 파악하여 도용할수도 있으며 또는 전략적으로 방해할수 있는 계기를 마련할수 있는 문제를 제공합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 해당 회사들은 시험차량을 주행할때 여러가지 방해물을 만들어 놓습니다. 통상 자동차에 검은색 패널이나 테이프등을 붙이는 것은 기본이고 스파이 사진가를 발견할 경우 어느 회사의 경우는 자동차로 들이받는 시늉을 해서 위협까지 가하는 경우가 있다고 합니다. 회사로써는 적게는 수백만, 아니 수억달러의 개발비가 걸려 있는 제품의 사활이 걸린 일이니 이해가 되기도 하지만...&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 스파이 사진작가로 가장 잘 알려진 사람으로는 독일인 한스 레만(Hans Lehmann)이 있습니다. 한번은 시행중인 차량행렬을 헬리콥터로 추적, 선두차량 앞에 내려서 사진을 찍고 다시 헬리콥터로 도주한 경우도 있다 할 정도로 전설적인 그에게 많은 회사들이 골머리를 앓지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 스파이들에 의하면 자동차 회사들이 시험주행을 위해 잘가는 곳중에 무척 더운 캘리포니아 소재 데스 밸리(Death Valley)가 있습니다. 이곳에서 수년뒤 모토쇼의 번쩍이는 불빛아래 공개될 수만달러 짜리 벤츠의 시험차량과 BMW의 시험차량 행렬이 서로 마주치는 것은 일상적입니다. 폴크스바겐의 경우 북부 아프리카를 시험주행장소로 잘 가며 여담이지만 폴크스바겐의 전 회장인 피에히 박사의 경우는 이런 시험주행을 임원진과 함께 강행하며 동행자들을 괴롭히기로 유명합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;스파이 사진은 외부인뿐만이 아니라 내부인의 소행일수도 있습니다. 나오지도 않은 일본 자동차의 사진, 그림이나 제품 사양을 세부적으로 소개하는 것으로 유명한 Mag-X의 경우는 하도 정확해서 한때 도요타 대변인조차 Mag-X를 통해서 회사내의 제품개발 현황을 파악한다고도 합니다. 이 잡지의 편집장에 따르면 외부인의 팁외에는 회사의 디자이너들이 자신들이 디자인한 제품을 세상에 알리고 싶은 마음에 그림들을 흘리는(?) 경우도 있으며 이 경우는 보수를 바라지는 않는다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여하간 자동차 회사들에게는 이렇듯 수년후에 나올 차량의 모습을 감추는데 사력을 다하는데 인터넷의 발달은 이런 스파이 사진의 전세계적인 확산에 기여를 하고 있는바, 필자의 경우는 인터넷 곳곳을 뒤져서 미래에 나올 제품들을 보곤 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에 파악한 것으로는 현대 자동차의 미래제품인 2005년형 소나타로 예상되는 시험생산형 차량으로 공장에서 조립중에 사진으로 포착된 케이스입니다. &lt;br&gt;&amp;lt;사진&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷, 또는 잡지등을 통해서 내일은 또 어떤 회사 차량을 보게 될련지 궁금할 뿐입니다. 개인적으로는 2004년과 2005년에 걸쳐 나올 BMW신형 제품군과 도요타 Lexus제품군의 모습이 궁금하군요.&lt;br&gt;</content>
    <postId>807C39AB-D054-49A0-8064-CDFEC200F9D8</postId>
    <pubDate>2003-03-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>2005년형 현대 소나타 시험 생산형과 스파이 사진들에 대해</title>
</post>
