<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>조성원</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김지호</author>
            <date>2007-08-25T00:00:00-04:00</date>
            <content>몇몇 기독교인들로 인해 전체 기독교인들을 비난하는 것은 옳지 않다고 생각합니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김지호</author>
            <date>2007-08-25T00:00:00-04:00</date>
            <content>하지만 저를 비롯한 많은 하나님을 믿는 사람들은 이번일을 계기로 자신의 행실을 되돌아봐야 함엔 틀림없습니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>Copy from HanKook Ilbo&lt;br&gt;http://digital.hankooki.com/reporter/reporter_view.php?digit_cd=A01&amp;gs_no=D2007072113330694&lt;br&gt;&lt;br&gt;"예수천국, 불신지옥" &lt;br&gt; &lt;br&gt;지하철에 타면 잡상인만큼 승객들을 불쾌하게 만드는 이들이 있다. 바로 '예수천국 불신지옥'이라고 외쳐대며 자신만이 세상의 진리를 아는 것인양 떠들고 다니는 사람들이다. 유독 기독교 관계자들이 지나치게 공격적이고 배타적인 선교로 인해 일반인들에게 거부감과 혐오감을 불러 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교 신자가 늘어나고 거대 집단화되면서 많은 부작용을 낳고 있다. 대형 교회의 경우 김정일 체제를 비판하면서 세습을 벤치마킹하고 헌금을 횡령하고 교인들을 간음하는 사례가 빈번하다. 게다가 새로 지어지는 교회들은 화려하고 웅장하기 그지없다. 그러나 정작 강남의 어느 교회처럼 노숙자가 교회에 들어가는 것은 경비원에 제지당한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;있는 자의 교회로 바뀐 것을 비롯해 시청에 나가 성조기를 흔들며 정치세력화하는 양상도 보이고 있다. 원수도 사랑하라는 진리는 내팽개친 채 반공주의와 미국 숭배에 길들여져 지난번 선거에서는 기독교 정당으로 국회에 진출하려고도 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;본연의 모습을 잃어가고 다른 종교를 무시하고 공격적인 선교활동 등은 이제 앵벌이 수준에 가깝다. 명동에 나가면 그 수 많은 인파들에게 무차별적으로 확성기를 들고 예수 찬양을 하며 불쾌를 넘어선 소음을 유발시키는 행위는 이제 기본에도 속하지 못한다. 이런 추세라면 한국에서 종교전쟁도 멀지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 아프가니스탄 봉사활동도 그런 맥락과 전혀 다르지 않다. 정부에서는 이미 김선일 사례처럼 신정일치의 이 국가에서 그들을 자극하려는 움직임을 자제하라고 했다. 그것이 봉사라는 명분을 뒤집어 쓰고 선교를 하는 것은 누구나 알고 있기 때문이다. 그럼에도 이들은 정부의 경고를 무시하고 수십명이 단체로 떠났다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;보통 이런 사건이 벌어지면 신속히 그들을 구출하고 아무 탈 없이 돌아오기를 바랄 네티즌들이지만 게시판은 정반대 분위기로 흘러가고 있다. 이번 사태의 책임이 바로 샘물교회 측과 인질로 잡힌 그들 자신에게 화살을 돌리며 무모하고 공격적인 행위를 비난하는 것이 대다수이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌들은 정부의 경고를 무시하고 순교하러 간거나 마찬가지이기 때문에 정부가 나설 일이 아니라 기독교인들이 기도를 통해 그들을 구하라고 비아냥거리는 실정이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 이슬람교인들이 순복음교회 앞에서 선교활동을 벌인다면 어떤 결과가 초래될까? 이번 사태는 기독교 선교활동에 경종을 울리고 있다. 그들은 국민들에게 깊이 사죄하고 반성할 줄 아는 자세를 가져야 할 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>8362E002-2D10-475D-B053-CE0877441017</postId>
    <pubDate>2007-07-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>예수천국, 불신지옥</title>
</post>
