<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>Team Hoyt를 아십니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-09-13&lt;br&gt;&lt;br&gt;태어 났때부터 선천적 불구인 아들을 위해서 달리기와 철인 삼종경기를 하는 아버지와 아들을 부르는 팀이름입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지는 Dick Hoyt이고 아들은 Rick 입니다. 태어날때 탯줄에 목이 감겨 잠시 숨을 쉬지못해 대뇌에 손상이 가서 전신불수이고 말을 할수가 없어서 의사들은 베이비가 식물인간 밖에는 되지 않을 것이라고 권고를 하였으나 부모들이 끝까지 믿음을 버리지 않고 정상적인 학교를 보냈고, 대학도 보스톤 대학에서 Special Education Degree를 받았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 그 중간에 여러 사람들의 고정관렴과의 수 많은 전투를 치루어야 했다고 합니다. 올 초에 그들 부자가 한 5년전 호놀룰루 철인경기를 치루는 감동적인 비디오를 보았는데. 흐르는 눈물을 감출수가 없더군요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 분의 스피치를 라이브로 며칠전에 들을수 있는 기회가 있었는데 또 한번 눈물을 감출수가 없었습니다. 다행히 어두워서 조금은 편했습니다. 옆에 사람들도 눈물을 흘리고 하여간 눈물없이는 들을수 없는 그런 또 감동의 명장면이였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 질문을 하게 되지요 왜 그 부자는 뛸까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 아버지는 65살이고 아들은 43살입니다. 1962년생이라고 합니다. 아들이 한 10살때쯤 컴퓨터를 통하여 대화를 했더니 아들의 처음 말은 ‘Go Bruins’였다고 합니다, ‘Hi Mom and Dad’가 아니고 보스톤 출신이고 Bruin은 보스톤 하키팀 이름입니다. 그러니까 말은 못하지만 사고는 다른 사람들과 같이 하고 있었다는 이야기였고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고&amp;nbsp;&amp;nbsp;몇년이 지난후 동네에서 치루어지는 불구자들을 위한 5마일 레이스에 같이 참가하게 되였는데 아들이 ‘경기를 하는 동안에는 자신이 불구자라는 것을 잊게 된다는’ 말을 듣고 그 다음부터 마라톤과 철인경기에 임하게 되였다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보스톤 마라톤은 다른 마라톤에서 Qualify가 되어야 하고 나이에 따르는 기록이 있어야 하는데 두명이라서 아들의 기록이 필요하고 그런니까 22살이나 어린 사람의 기록을 아들을 끌면서 세우어야 했으니 얼마나 힘들었겠습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 보스톤 마라톤에 필요했던 시간이 3시간 미만이였다고 합니다. 처음 철인 삼종경기에 임할때는 수영도 못했고 자전거도 서툴렸고 아들을 위해서 특별히 제작된 튜브와 자전거 그리고 마라톤에 필요한 장비를 만드는 것도 힘이 들었다고 합니다. 아마 P2P가면 동영상이 많이 있을텐데 그 유명한 호놀룰루 철인경기를 13시간에 걸쳐 골인을 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수영 2.4마일, 자전거 112 마일 그리고 마라톤을 합니다. 이 비디오가 눈물없이는 보지 못하는 감동을 자아냅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 64번에 마라톤과 206번에 철인 삼종경기를 치루었습니다. 호놀룰로 경기를 ABC에서 방송을 함으로 그들 부자는 유명인사가 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지는 군인 출신이고 지금은 마라톤 경기와 초빙강사를 바쁘게 살고 있습니다. 자신들이 무엇을 하고 있는지는 너무 바빠서 모르겠고 불구자들이나 보통사람 들에게 희망을 주는 일을 하고 있어 기쁘다고 말하더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러권에 책도 쓴것 같은데 내가 알고 있는 책은 ‘it’s only a Mountain’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 우리 우주와 같이 5킬로를 뛸까하는 꿈을 꾸어봅니다. 그리고 무엇이라고 말로 표현은 할수 없지만 비디오를 보면 ‘인생이란 무엇일까? 부모와 자식은 무슨 관계일까?&amp;nbsp;&amp;nbsp;같은 질문들에 대한 대답들이 눈앞에 펼쳐집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;http://www.teamhoyt.com/&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>838A40B7-7265-430B-BFC1-50CBF9374B05</postId>
    <pubDate>2005-09-13T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>Team Hoyt를 아십니까?</title>
</post>
