<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>박진호</author>
    <comments/>
    <content>황우석 교수 논란이 어떻게 진행 되고 있는지 최근 소식은 잘 모르지만 생각해볼 만한 얘기가 있어서 퍼왔습니다.&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 생물공학과는 다르지만 삼성전자에서 메모리 기억 장치을 연구하는 연구원입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 글을 올리게 된 이유는 황우석교수 사태의 안타까움에서 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;황우석 교수 사태가 국민적 이슈로 번진 뒤 몇몇 싸이트의 증거 자료들을 보고 느낀바를 쓰는 것 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 연구원인지라 글쓰기에 능하지 못한점 죄송합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;브릭이라는 생명공학도들의 의견교류 싸이트에 가 보았습니다. &lt;br&gt;대부분 이 사건의 근본을 논문 조작으로 보고 있었습니다. 또 한 황우석교수가 기자회견에서 말한 음모론 등의 이야기들은 거짓으로 치부해버리더군요. 사실 과학을 학문적으로 배웠거나 학문의 목적으로 연구를 하는 사람은 황우석 사태의 본질을 논문 조작이라고 볼 것 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 엄연한 증거자료가 있는데 그것을 음모론이라는 믿기 어려운 이야기로 넘어가는 황우석교수를 비난하고 싶을 것 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 저와 같이 하루가 멀다하고 신기술이 개발, 발표되는 사업부에서 연구하는 입장에서 바라 볼 때에는 정말 안타까울 뿐 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 세상은 무한 경쟁체제입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 이익이 걸려 있는 분야의 연구에서 얼마나 경쟁이 치열 한지는 학문을 위해 연구를 하는 분들은 잘 알지 못하죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;특허경쟁때문에 기술이 개발 80%단계에서 특허신청을 하는 것은 당연시 여겨지고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;또한사업부별로 기술비 지원이 다르기 때문에 연구성과 부풀리기는 당연하게 여겨집니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 가장 많이 사용하는 DDR기능의 D램기술도 초창기에 양면 사용으로 인한 열 내구성 문제가 해결되지 않은 체로 개발되었고 그 문제를 숨긴 체 발표 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 삼성전자 전분야에서 최대 기술비를 지원받았고 결국 저희 회사가 메모리 분야를 장악하는 원동력이 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;또 요즘에 인탤에서 개발 발표한 하이브리드 기술도 사실상 64비트 체제의 메인보드가 규격화 안된 상황에서 그 성능 확인을 다 못하는 것을 이용한 과장된 기술이죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇지만 하이브리드 기술은 원천기술로 인정받아 더블 라인블 기술 적용시 인탤쪽에 기술 사용료를 내야합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 단적인 예를 떠나서라도 실용주의 연구업계에서는 기술개발 가능성을 보고 발표하는 것은 추세 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;개발 가능성과 기술인정 가능성만 있다면 당연히 기술확보를 위해 기술 개발을 발표하고 개발에 박차를 가하는 것이지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 경쟁은 단지 기술개발만이 아닙니다. 타 사의 기술을 갈취하기 위한 전쟁을 하고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 10억정도의 가치가 넘는 기술은 보안비 책정이 5%에 달하는 연 5000만원이 넘습 니다. 산업스파이를 막기위해 삼성측에서는 연 2000억 이상의 비용을 쓰고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 황우석 교수가 말한 줄기세포 바꿔치기를 믿지 못하는 분 많이 계신거 알고있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 저와 같은 연구를 하는 사람들은 대부분이 믿습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 일들은 경쟁관계의 회사에서 항상 하는 일이고 저희 또한 많이 하는 일 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 초창기 시절 저희가 도시바사업부의 연구원 6명을 매수하여 기술성장의 원동력이 된 것은 모두 알고 있지 않습니까. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이것은 범죄행위지만 실익을 위해 모든 회사에서 하고 있습니다. 심지어 대만의 반도체 회사는 기술개발비의 70퍼센트가 타 회사인력 스카웃비용으로 책정되어 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 현실을 모른 체 황우석교수를 믿지 않는다는 과학도들을 보면 정말 순진한건지 세상을 모르는 건지 답답해 지더군요. 황우석교수의 입장과 자신의 입장을 같게 생각하는 발상 자체가 웃깁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;황우석교수위치쯤 되면 적과 동지가 엄청 많아집니다. 왜냐하면 연구비지원이 수백억대가 되기 때문에 그 이권을 향한 엄청난 싸움이 일어납니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 황우석 연구는 국내만이 아닌 세계적으로 엄청난 이익이 걸린 사업이고 그 사업선점을 위해 황우석 죽이기를 하는 것은 너무도 당연합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그것을 이해 못한체 자신들의 처지에서 옳은 연구의 조작여부만을 말하는 것은 정말 하나만 알고 둘은 모르는 처사이지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;황우석교수는 이미 표적이 될만한 사람이고 그 시나리오는 황우석 죽이기를 통한 황우석교수 영입이 될 확률이 크지 않을까 조심스레 예측해 봅니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;실 예로 새튼교수가 온 후 이번 사건이 벌어지고 새튼이 떠난 후 새튼 밑에 김선종이란 연구원은 황우석교수와 노성일 이사장을 둘 다 곤경에 빠뜨리는 발언을 하고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 상황에서 새튼교수는 황우석 교수에게 베스트 프랜드라며 친밀감을 표시 한국에서의 입지가 없어질때. 스카웃하기위한 준비를 하고 있어 보입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 이것은 저의 상상입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이러한 시나리오는 불가능한 것이 아닙니다. 그만큼 황우석교수의 연구는 많은 이해관계가 얽혀 있습니다. 실질적인 줄기세포개발을 통한 이익만이 아닙니다. 그 연구 성과를 내는 집단은 연구비 지원이 수천억에서 수조원 정도가 될 것이기 때문입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;각 나라에서 수천억원씩 지원을 하기로 한 상황에서 그 지원금 확보를 하는 것이 일차적인 수입원이 될 것이고 2차적으로 기술개발을 통한 엄청난 수익창출이 목표일 것 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 냉정한 현실을 고려해야 합니다. 황우석교수가 틀릴 가능성보다 옳을 가능성이 적다고 하여도 황우석교수편에서 믿어 주어야 하는 까닭입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;황우석이 없으면 다른 사람이 그 자리에 앉아서 아무 문제 없을 꺼라는 분들은 줄기세포 연구 프로세서를 잘 이해하지 못한 분들 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;줄기세포 연구는 한 두단계의 간단한 연구가 아닙니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;연구원만 30명이 넘는 걸로 알고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 주목 맏고 있는 김선종연구원조차도 자기 분야뿐이 모릅니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;20명이 넘는 공동저자들도 줄기세포 조차 볼 필요가 없이 진행되는 연구입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 분야의 연구까지 지켜보고 기술에 대한 전체적 진행과 그 기술들을 연결할주 아는 분은 황우석박사 한 명 뿐 입니다. 그것이 바로 황우석 사단이라고 불리는 이유 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;30명의 기술자를 이용한 과학의 실현을 하는 것이 황우석교수의 위치 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;못믿을 만한 증거가 많은거 알고 있습니다. 그러나 황우석 교수를 믿어 주세요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;황우석교수가 틀리다는 것이 증명될때까지는 황우석 교수를 믿어야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그것은 황우석교수의 신격화도 아니고 황우석교수 개인을 위해서도 아닙니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국 이름으로 등록된 기술을 지키기 위해서 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그것이 설사 틀리다면 국제적 망신으로 끝나겠지만.. 그것이 옳은데 틀리다고 한 것 이라면. 우리의 미래의 큰 부분을 도둑질 당하는 것입니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;</content>
    <postId>84FDFF49-E9D2-4D31-AF66-0C1E880680AC</postId>
    <pubDate>2006-01-08T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title> 삼성전자 연구원이 보는 황교수 논란(펌)</title>
</post>
