<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>주변에 다단계, 일명 네트워크 마케팅을 한다는 사람들이 있습니까?&lt;br&gt;이런 분들이 주변에 있으면 정말로 피곤합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 한두 번 듣다 보면 세뇌가 돼 그럴 듯하게 들리기도 합니다.&lt;br&gt;그러나 다단계 마케팅의 허점과 속임수를 수학적으로 밝힌 글을 찾아내 올리니,앞으로 그런 말씀을 들으면 이 이론을 적용해 알려드리기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;********************************************************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;고등학교 때 배운 통계에서 가장 중요한 개념 중의 하나가 바로 모집합이다. 즉, 얼마나 큰 집합 내에서 이 통계적 수치가 얻어졌느냐는 것이다. 확률이나 암호학에서는 이 모집합이 유한(Finite) 필드인가, 무한필드인가를 갖고 따진다. 현대암호학에서는 이런 집합의 한정성 여부가 매우 중요한 개념으로 다가온다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;** 제곱은 매우 큰 수를 낳게 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;컴퓨터과학 기초 시간에 자주 다루어지던 에피소드가, 곡물과 체스판에 얽힌 것이다. 체스는 가로 8단, 세로 8단의 정사각형 판으로 이루어지며, 총 64개의 셀이 존재한다. 어떤 국왕이 일을 잘 하는 신하를 데려와 얼마나 많은 봉급을 주어야 하느냐고 묻자, 자신의 꿈은 소박하기 때문에 1일째는 체스판 하나에 곡물 1알, 2일째는 그 옆 체스판에 2알, 3일째는 그 옆 체스판에 4알... 이런 식으로 총 64개의 체스판을 채워 주면 좋겠다고 했다. 참 소박한 사람이라고 국왕은 생각한 나머지 그 사람의 주장을 들어 주고 말았고, 며칠이 지나고 나서야 국왕은 자신의 생각이 얼마나 어리석었는지 알게 되었다. 마지막 날 주어야 하는 곡물의 수는 2의 63승이며, 이는 9.2E18이라는 숫자가 나온다. 곡물 100알이 1g 이라고 아주 후하게 가정해도, 이 곡물의 수량은 92000000000 톤이 된다. 즉, 전 세계가 생산해도 모자랄 정도의 수량인 것이다. 따라서, 제곱으로 커지는 것은 매우 급속한 증가추세를 낳게 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서, 제곱수로 어떤 상황이 증가할 경우, 그 제곱수의 한계가 어떤 유한 숫자를 넘어서는지 판단하는 것이 매우 중요하다. 만일, 적절하게 가정한 유한집합 내에서 모든 결과가 이루어지는 사건이라면, 그 사건의 결과를 신뢰할 수 있다. 하지만, 그렇지 않다면 유한집합을 생각하지 못한 왕의 오류를 범할 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;** 족보의 사기: 32대 조상은 존재하지 않는다? &lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 흔하고 전통적인 사기는 바로 족보이다. 우리는 족보가 어떤 뼈대있는 집안을 상징한다고 생각하지만, 실상은 이 족보에 수록된 것이 내 직계 조상이라고 생각하는 것은 단순한 착각, 혹은 믿음일 뿐, 실제로는 족보에 수록되었다고 해서 내 조상이라고 우길 근거는 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 전통적으로 부계 사회를 지향했기 때문에 족보라는 사기가 통할 수 있었을 뿐, 만일 모계까지 조상으로 생각한다면 다음과 같은 역설을 얻게 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 아버지는 1 명이다. &lt;br&gt;자신의 할아버지는, 외할아버지, 친할아버지 2명이다. &lt;br&gt;자신의 증조할아버지는, 모계에서 2명, 부계에서 2명 총, 4명이다. (어머니의 할아버지와 외할아버지, 아버지의 할아버지와 외할아버지) &lt;br&gt;자신의 고조할아버지는 총 8명이다. &lt;br&gt;...... &lt;br&gt;이런 식으로 증가하면, 보통 고려 시대에 족보가 만들어졌으니 32대 조상까지 올라가면 총 2^31승의 할아버지와 2^31승의 할머니, 도합 2^32 승의 사람이 존재해야 자신이 나타날 수 있다. 물론, 이는 연대를 올라가면 더 증가한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 2의 32거듭제곱은 과연 얼마일까? 간단하지는 않지만 계산해 보면 약 43억 정도가 나타난다. 나 하나가 태어나기 위해서 43억 정도의 사람이 고려시대에 우리나라에 살고 있어야 하는 말도 되지 않는 역설이 발생한다-하지만 이는 수학적으로 사실이다. :) &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 우리나라가 현재 평균 3 세대 정도를 갖고 있고, 한 가정에 평균 2명의 자녀가 있다고 하면, 우리나라는 약 800만 정도의 세대가 동세대로 존재하며, 다시 43억에 800만을 곱한 3.4E16 정도의 인구가 살고 있어야 한다. 이는 현재 지구인구의 570만 배가 된다. 이 많은 인구가 고려시대에 산다면 아마 초고층건물이 수억개는 있어야 할 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 이런 역설이 발생할까? 이것은 인구라는 유한집합이라는 것은 잊어버리고, 조상의 숫자는 무한집합이라고 간주해버린 까닭이다. 진실은 우리 조상은 몇 대가 올라가면 다 섞여 버린다는 것이다. 즉, 근친은 아니지만 이런 트리구조로 가면 모두가 원친교배를 하여 친족 사이에서 결혼하여 아이를 낳았다는 결과가 발생된다. 만일 내가 결혼하는 배우자가 나의 친가 혹은 외가의 부계로서 8촌 미만이 아니라, 모계의 모계를 반복하여 갈라진 8촌 미만일지 누가 보증할 수 있는가? 족보는 단순히 부계만을 기록하기 때문에 모계의 모계에서 갈라진 8촌은 족보에 나오지도 않고 호적에 나오지도 않으므로, 결혼할 수 있는 대상이 되는 상황이다. 32대 조상이 자신의 신념이라는 까닭은, 만일 한국에서 살아온 사람들은 이민족과 절대 혼인을 하지 않았다면, 고려 시대에 살고 있었던 사람들은 모두 부계의 32대와 비슷한 조상이 될 확률을 지닌다는 이유에서이다. 우리는 수많은 선조의 곁가지 중, 부계를 잇고 있는 단 하나만을 우리는 조상으로 섬기고 있는 셈이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;** 다단계 판매의 헛점 : 6 명의 회원을 6단으로. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 유한체의 헛점을 극명히 나타내는 것이 다단계 판매이다. 다단계 판매상들은 단순히 6명의 회원을 모집하면, 그 하부에서 다시 6명을 모집하고, 이런 과정으로 총 6단계만 올라가면 최고 등급이 되어 엄청난 부를 거머질 수 있다고 이야기한다. 그렇다면 각 6단계를 합한 총 인원이 과연 얼마나 될까? 정확히 6단계를 모두 완수하면 총 55986 명의 회원이 얻어진다. 따라서, 최소 55986 명의 회원이 존재해야만 1명의 최상급 회원이 만들어지며, 이 사람은 억대 연봉을 받을 수도 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;시장점유율이 가장 높다고 알려진, 우리나라의 암웨이 인구가 약 120만 명 정도로 나오니, 하나의 그룹이 55968명이니 약 21개의 그룹이 나타날 수 있고, 따라서 최상층은 21명 정도가 발생할 수 있다. 자, 그렇다면 이 최상층이 나올 확률이 과연 높은 확률일까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 우리나라 암웨이의 매출은 약 8천억원 정도이며, 이 중 30%를 다시 IBO에게 배분한다고 하므로, 약 2400억 정도가 IBO에게 배분되고 21개 그룹이 형성되는 것이 계산된다. 따라서, 각 그룹당 약 110억 정도가 배분된다. 그룹에 소속된 말단 인원은 5만 명 정도이며, 이 중 상층에 속한 사람이 전체 배분비율 중 4% 정도를 가져간다면 연 4억 정도의 순수익이 생긴다. 이는 어디까지나 계산에 의한 것이다. 그렇다면 실제로 이 상층에 올라갈 수 있는 산술적 확률이 얼마나 될 것인가? &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 경제인구 전체가 만일 암웨이 등의 다단계 마케팅에 몰입한다면(암웨이 몰입인구는 경제인구를 넘을 수 없는 유한체이다) 최대 2500만 정도로 생각해 볼 수 있으며 이는 약 450개의 IBO가 성공하는 확률이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;당연하게도, 이 비율은 항상 5만 6천분의 1로 고정되어 있다. 일상적으로 네트워크 마케팅에 가입하는 경우 자신의 스폰서의 권유로 최소 일정 금액 이상의 물건을 사는 분위기가 연출된다. 스폰서는 아랫단을 관리하기 위해 끊임없이 마케팅비용이 들어가게 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기회비용을 그러면 로또와 한 번 비교해 보자. 로또의 경우 1등이 814만분의 1이며, 2등이 120만분의 1 정도의 확률을 갖고 있다. 이는 균일확률이며, 만일 2장을 산다면 412만분의 1과 60만분의 1, 10장을 산다면 81만 4천분의 1과 12만분의 1로 줄어든다. 로또를 100장 구매한다면 여기에 투입되는 비용은 20만원 정도이며, 2등 당첨 확률은 1만 2천분의 1이다. 로또 2등의 당첨금액은 암웨이 다이아몬드의 1년 연봉과 비슷하다. 그렇다면 암웨이에서 1년간 월 평균 Net Loss가 20만원 정도 된다면(상층이 될 꿈을 안고 학습과 더불어 스폰서가 권장하는 물건도 사고 한다면) 확률적으로는 로또가 훨씬 수익성이 좋다는 기괴한 결론이 나타난다. 투입 첫해부터 자신의 조직이 아주 왕성히 생겨난다면 이야기가 달라지지만, 이는 유한성의 한계 때문에 거의 가능하지 않다(누구나 이런 마케팅의 유혹을 한 두 번 당해 보았기 때문에 한국의 경우 현재 인원 이상으로 이 유한집합이 늘어나기 매우 어려운 구조이다; 하지만 워낙 인간성이 좋다면, 최대 3단까지는 만들어 볼 수도 있을것이다. 3단만 하더라도 능력좋은 2단을 6명 포섭해야 하는 매우 어려운 미션이다.) &lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서, 하층으로 시작하면, 항상 하층만을 맴도는 상황이 벌어지며, 자신이 잡을 수 있는 트리구조를 위배하지 않는 "유한필드에 들어올 새로운 사람" 들은 매우 적다. 결국, 이 유한필드는 항상 어느 정도의 틀에서 벗어나지 못하는 양상을 띠게 된다. 즉, 실제 확률은 5만 6천분의 1이 아니라, 이미 트리를 장악한 상층멤버가 존재하기 때문에 유한체로 새로 유입되는 인구를 대상으로 전체 유한체 소속 인구가 경쟁하는 무한 경쟁 상태가 나타나게 된다. 이 상황을 가정하면, 실제 후발 주자가 상층으로 올라갈 확률은 로또 1등 당첨 확률보다 낮아질 수도 있다. 이는 1년에 유한체로 유입되는 인구가 얼마나 되는지 통계가 없기 때문에 정확히 산정하기는 힘들지만, 로또 2등 당첨기대값보다 높다고 보기는 어려울 것이다. 결국, 암웨이 등의 다단계를 통해 돈을 버는 사람은 분명히 있고, 최상층에 올라가는 것 역시 가능하지만, 확률적으로는 무척이나 낮은 가능성이라는 점이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;결국, 수학적으로 네트워크 마케팅으로 돈을 벌기는 평범한 사람에게는 로또만큼이나 힘든 일이며, 차라리 이 일을 하면서 주변 사람을 모두 잃어버리는 것보다는 다른 일을 더 열심히 하는 것이 정신건강에 좋다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;********************************************************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조금 어렵게 느껴지는 분은 다음과 같이 생각하면 됩니다. 다단계 회사들은 다음과 같이 사람들은 유혹합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 한 사람을 데려오면 그 사람이 다른 한 사람을 데려오고, &lt;br&gt;그 사람이 다른 한 사람을 데려오면 또다른 한 사람이 오고...&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람씩이라면 더 대단해지죠.&lt;br&gt;두 사람을 데려오면 각각 두사람씩 네사람이 생기고 &lt;br&gt;그들이 또 두 사람씩을 데려오면 8사람이 생깁니다. &lt;br&gt;3단계만 내려가도 14명이 생기는 셈입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다단계 회사에서 3명을 이렇게 유혹했다고 가정합시다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그 나라 안에 단 3명만 있다면?&lt;br&gt;이들은 서로서로를 가입시켜야만 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즉 다단계 회사는 '모집단의 유한성'은 가린 채 &lt;br&gt;'가입자가 단계가 증가할수록 무한정 늘어날 것'이라는&lt;br&gt;환상을 심어주고 있는 셈이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에는 4천만명이나 있지 않느냐...고 말씀하시겠지만&lt;br&gt;몇 단계만 내려가면 순식간에 경제활동인구 전체에 도달합니다.&lt;br&gt;하위 사람들은 더이상 가입할 회원을 찾기 힘들게 되죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 실제 모습은 유한된 모집단 내에서 '그물' 형태인데&lt;br&gt;다단계회사가 심어주는 환상은 무한한 모집단 내의 '피라미드'라는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다단계 유혹에 빠지지 마세요~~~&lt;br&gt;</content>
    <postId>84FFF30C-1224-4462-ADCB-8B6221784B5D</postId>
    <pubDate>2004-01-27T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>다단계 마케팅으로 돈을 벌 수 있을까</title>
</post>
