<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>여자가 남자의 미래다 2 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-07-19 &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 마음을 다 전하지 못한 아쉬움이 있어. 후편을 씁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;쓰다보니까 꼭 여자들을 생활전선에 내보내야 하겠다는 글처럼 보이는군요. 꼭 그런것은 아니였는데. &lt;br&gt;&lt;br&gt;부부가 팀이라고 하면 같이 시합에 임해야 합니다. 생활이라는 시합, 인생이라는 시합에 부부는 많은 시간을 같이 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 팀웍도 세월이 가면 변하게 됩니다. 결혼 초에는 같이 팀웍을 맞추는 일이 제일 큰일입니다. 무엇을 좋아하고 어떻게 하면 싫어하고 세상을 어떻게 보고 인생관은 어떤지 생각해야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;조금 지나면 많은 경우 자녀들이 태어나겠지요. 일단 여자분은 엄마의 역활이 큰부분을 차지하게 됩니다. 남편들도 아빠의 역활이 하지만 많은 경우 경제부분을 남자가 맡게 되겠지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 아이들이 자라나면서 고등학교까지 엄마의 공이 굉장히 많이 필요합니다. 그러나 대학교를 보내고 나면 엄마의 역활이 많이 줄어듭니다. 그때를 위해서 남편이 아내에 미래를 도와 주어야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아내는 아이들이 키우다 세상물정에 많이 어두워집니다. 똑똑하고 마음에 들어 결혼을 했지만 이제 아내는 집안일과 아이들 키우는 일에는 도사지만 밖에 세상에는 조금 어둡습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 어려워 하는 아내를 남편이 잘 도와 아이들이 떠난 그때를 준비해야 합니다. 그렇지 않으면 부부가 따로 놀게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;경제적으로 여유가 있으면 남편은 바람을 피우던지 아니면 밖으로 돌던지 그리고 아내는 인생이 허무허다고 하던지 바람을 피운던지 합니다, &lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 경제적으로 어려워지는 경우도 있습니다. 남편이 실직을 하던지 월급이 지출을 못따라 가던지 하는 경우가 벌어집니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;준비를 하는 방법은 어려가지가 있습니다. &lt;br&gt;· 학교로 돌아가 다시 공부를 조금 하던지 &lt;br&gt;· 남편과 같이 사업을 준비하던지 &lt;br&gt;· 혼자 조그마한 사업을 준비하던지 &lt;br&gt;· 경제적으로 여유가 있다면 봉사활동을 잘할수 있는 준비를 하던지 &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 준비를 해야 할까요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 진짜 이야기 하고 싶은 것입니다. 인생이 같이 가긴하지만 격이 맞아야 합니다. 옛날에 친구가 항상 친할수는 없습니다. 너무 차이가 나면 경제적이나 사회적이나, 만나기가 어려워 집니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어려운 친구가 피하게 되여있습니다. 부부 관계도 마찬가지 입니다. 둘다 활동하는 일이 있고 인생을 살면 서로 상의하게 되여 있습니다. 그러나 한쪽으로 치우치면 부부의 배는 제대로 갈수가 없거나 파손하게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 남자들이 말이 안통하네 하고, 아내들은 나를 무시하는 것 아니냐 하며 부부싸움을 하게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;경제적으로 도움을 주는 것도 좋지만 남편과 대화할수 있는 아내가 되야 합니다. 그리고 남편이 힘들때 대화 할수 있는 도와줄수 있는 사람이 아내여야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 남편들도 솔직해 져야 합니다. 나이 먹으면 인생이 녹녹하지 않음을 알게 됩니다. 처가집이 부자면 아내가 힘씁니다. 인지상정입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;중년을 대비해서 아내의 준비를 도아주는 남편이 진짜 좋은 남편입니다. 그것이 사업이나 봉사나 어떤것이 되더라도 말씀입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지 말아야 할것 &lt;br&gt;&lt;br&gt;· 절대로 가게에 Helper로 내보내지 말아라 &lt;br&gt;o 돈도 안되고 시간 때우기다 그리고 집안 꼴 엉망된다 &lt;br&gt;· 쉬운 것을 고르지 말아라 &lt;br&gt;o 최선이 아니면 기다려라 &lt;br&gt;· 쉽고 간단하고 편한것은 우리차지가 아니다 &lt;br&gt;o 그런것은 위에서 다 가져갔습니다, 벌써. &lt;br&gt;&lt;br&gt;복부인이 좋은 것은 아니지만 남편은 좋겠지요. 한국에서 회사다녀서 돈 벌은 사람보셨습니까? 아내가 복부인으로 벌었지. 그러지 못하는 캐나다에서는 만일을 대비하여 준비하여야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 아내와 다른 대화를 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 부부가 Quixtar사업을 시작했습니다. 무엇을 한다는 것이 중요하지는 않습니다. 무엇인가 같이 하고 서로를 알아가고 진짜 우리들을 서로 배워가고 있다는 느낌이 듭니다. 이런것을 배워가고 있는 중입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 무척 싸웠습니다. 니가 해라 내가 한다, 우리 같이 하자, 인제는 내가 열심히 할께하는 과정입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 진짜 중요한 것은 우리가 서로에게 솔직해 졌다는 일이고, 같은 일을 하니 대화가 됩니다. 그리고 진짜 우리가 파트너라는 생각이 듭니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;옛날에 하고 싶어도 어떻게 대화를 나눌까 고민했는데 같은 일을 같은 것을 고민하다보니 서로를 이해하고 서로가 얼마나 힘들까를 고려하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부 관계가 이런것이 아닌가 합니다. 인생도 변하고 우리 부모님이 사셨던 같은 인생을 우리가 살수는 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 부부들을 돌아 보십시요. 어떤 부부가 행복하게 살고 있는지, 대화하고 진짜 속이야기를 나눌수 있는. 짐을 나누워질수 있는 부부가 진짜 부부라고 생각합니다. 꼭 50대 50일 필요는 없습니다. 같이 나눌수만 있다면, 아니 옆에 같이 있으면서 이해해주고 서로의 성장을 도와 준다면.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 나이는 많지 않으나 인생이나, 부부나 성장을 멈추면 안된다는 생각이 많이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글을 쓰다보니 대화, 도움, 고려 그리고 성장이라는 팍에 밖힌 이야기를 하게 되네요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 많이 다투며 이런 생각을 해보았습니다 &lt;br&gt;</content>
    <postId>89813289-0FD2-4797-A13A-26014EBFCDB6</postId>
    <pubDate>2005-07-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>여자가 남자의 미래다 2</title>
</post>
