<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>우리 몸과 마음에 불을 질러 보자!&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-11-10&lt;br&gt;&lt;br&gt;아래글은 어제 후배와 대화중에 나온 이야기를 정리한것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아주 속섞이는 프로그램이 있다고 합니다. 계속적으로 여러명이 고쳐 손대기도 힘든 프로그램, 데이타 베이스서 부터 고쳐야 되는 한번 고칠려면 전시스템을 다 고쳐야 고칠수 있는 그런 상황인것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 골치덩어리인 프로그램은 큰 회사에는 꼭 존재합니다. 그리고 이 프로그램이 굉장히 중요하고 모든 프로세스의 중심에 있을 경우가 비일비재 합니다. 항상 그런 골치덩어리를 고치고는 싶지만 총대를 메고 싶어하는 사람은 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 K님께 이렇게 말했습니다. ‘나중에 인생을 돌아볼때 참 열심히 살았다고 느낄수 있는 그런 2006년을 한번 만들어 봐라’. 지금 당장은 나에게 도움이 되지 안을지라고 한번 마음에 불을 질러보라고!&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 1년 잡고 하루에 2시간씩 투자하면 일년동안 하면 40*12 = 480시간이 될겁니다. 그 정도 하면 전체 시스템을 고칠수 있을 겁니다. 하다가 잘못되면 회사에서 짤릴지도 모릅니다. 그래도 해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사람의 특징과 장점이 열정이 있다는 겁니다. 그런데 캐나다 문화를 제대로 이해한 다음 한국인의 열정을 더하면 더없이 좋을것 같습니다. 북미식의 포장, 다시 말하면 외교적인 대화와 팀웍을 중요하게 생각하지만 캐나다인들은 열정이 부족합니다. 한국사람이 캐나다에 일원이 되고 더 낳은 사회를 만드는 방법은 우리의 장점인 열정을 살리는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집에가서 명상한다고 마음이 편안해 지는 것이 아니고 목표의식을 가지고 열심히 하면 평상심이 찾아옵니다. 사람들은 마음이 불안해지면 명상을 통해 편안을 얻고자 합니다. 내 경험상 그럴수가 없습니다. 할일을 더 열심히 해야 내가 편안해 집니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;할일이 있을때 무조건 열심히 하면 더 좋은 방법론도 나오고 할일을 다한 다음에 명상을 하면 기분이 좋아지고 좋은 아이디어도 얻을수 있습니다. 그러나 할일을 다 안하고 명상을 해면 공허한 기분만 남습니다. 내가 최선을 다한 다음에 편안함이 찾아 옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 K님 상황으로 돌아가면 확신게임입니다. 자신을 믿고 목표를 정하고 회사를 위해서 애사심을 가지고 한다면, 말은 안해도 열정에 회사의 다른 동료들이 감동을 받을 겁니다. 아니면 K님이 잘못한겁니다. 그러면 며칠 쉬고 다시 시작 하십시요! 진짜로 K님의 마음에 불을 한번 붙혀보십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마음에 불을 붙히면, 힘이 나고 자신감이 생길겁니다. 하다보면 길이 나옵니다. 길이 보일때가지 명상을 하는 그런 일은 하지 마십시요!. 명상이란 열심히 일한 사람이 더 좋은 방법은 없을까 고민하는 과정입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석가도 고행을 통해서 해탈을 했고 예수도 사막에서 자신의 갈 길을 찾습니다. 그분들은 고행과 고민과 명상을 통해서 자신들의 길을 찾아냅니다. 머리로 하는것이 아니고 몸을 통해서 찾아냅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 그 영광을 자신만이 가지는 것이 아니고 다른 사람에게 돌리면 할일을 다 한겁니다. 이렇게 일한다면 윗사람이 얼마나 좋아하겠습니까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 한번 일을 하고나면 모든 사람이 존중을 할겁니다. 지금도 반성을 하는 것은 열심히 놀지 못한거나 여행을 못 간것이 아니고 내가 열심히 일할 기회가 있었는데 나의 확신이 부족하여 일 할때 땡땡이를 친것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구나 우리 몸에 여행 DNA 이 있다고 합니다. 나는 우리 몸에는 일을 열심히 하고 싶은 DNA도 있다고 믿습니다. 돈이 아니고 명예가 아니고 하고 나면 마음이 뿌듯해 지는 일. 내가 꼭 할 필요는 없었지면, 밤새워 한 일들. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 한번 내 마음에 불을 지를수 있다면, 누가 감동을 하는지 아십니까? 내 주위에 있는 모든 사람이 감동을 합니다. 그 결과는 전 팀에게 전달이 되고 집에도 전달이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한번의 선택이 운명을 결정 지울수 있는 그런 기회가 왔을때 잡을수 있어야 한다. 나는 그것을 놓친것이 후회스럽습니다. 나는 지금 몸과 마음에 불을 지르고 있습니다. 이렇게 기분이 좋을 수가 없습니다. 겁이 안납니다. 무서운게 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 내가 열심히 하고 있으니까! 열심히 하니까 나에게 사람들이 다가옵니다. 열정이 있고 목표를 정하면 기회가 알아서 찾아 옵니다. 기회라는 놈도 열정을 좋아 한다고 합니다. 명상은 그 다음에.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K님! 당신 몸과 마음에 불을 질러봐라. 그런 기회가 온다는 것도 복이다. 실패해도 후회하지만 안하고 나면 나중에 더 후회한다. 마음에 불을 지르면 무엇이 타는 지 알아?&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각해봐! &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>919C7911-7D05-4C84-9D70-D0500477A8A9</postId>
    <pubDate>2005-11-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>우리 몸과 마음에 불을 질러 보자!</title>
</post>
