<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이은목</author>
            <date>2003-08-17T00:00:00-04:00</date>
            <content>고생하셨습니다. 그런데, 그 날 GO train 정상운행한것 아세요? ^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>8월 14일, 오후 4시 10분.&lt;br&gt;나는 한창 프로그램 테스트중이었다. 지난 이틀동안 꽤나 복잡한 프로그램과 씨름중이었다.&lt;br&gt;갑자기 전원이 끊어졌다. Ooooops! 작업중인 Excel spreadsheet와 Word document save 를 하지 않았는데.&amp;nbsp;&amp;nbsp;젠장... 다시 처음부터 쳐야겠구만.&lt;br&gt;사무실 한켠에서는 전기나갔다고 박수를 치고 환호성을 질렀다.&lt;br&gt;power가 곧장 restore가 되지않았다. 여기저기서 수근거림이 시작되더니&lt;br&gt;한친구가&amp;nbsp;&amp;nbsp;Richmondhill도 나갔단다. Newmarket도 나갔데!&lt;br&gt;Oh Huh! something wrong!&lt;br&gt;급기야는 New York도 Blackout이란다. 뭔가 낌새가 이상하다. &lt;br&gt;TTC와 GO TRANSIT이 멈췄단다.&lt;br&gt;갑자기 아이들과 집사람이 생각났다. 지난 일주일동안 토론토대학에서 하는 Science Camp 를 다니는 아이들을 집사람이 TTC를 이용해 PICKUP을 해왔다. 지금 이시간이면 TTC에 있을 시간. 이거 TRAPPED된 거 아냐!!!&lt;br&gt;부랴부랴 집사람 CELL로 CALL을 했다. 지하에 있으면 받지 &amp;#47804;할텐데.&lt;br&gt;받았다! &lt;br&gt;"당신 지금 어디에 있어?"&lt;br&gt;"나 지금 운전중이야. 차 끌고 왔어." -휴... 다행.&lt;br&gt;"지금 도로가 난리야. 전기가 다 나갔어"&lt;br&gt;MANAGER가 긴급 회의를 소집한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;"끊을께. 조심해서 운전해!"&lt;br&gt;온주가 다 나갔단다. 미국의 일부 주를 포함해서. 집에 가도 좋단다.&lt;br&gt;단 나가면 다시는 못들어온단다. &lt;br&gt;"영원히 못들어 오나요?" - 모두가 웃는다.&lt;br&gt;젠장 어떻게 집에 간다. TTC, GO TRANSIT 심지어는 CAB도 없단다.&lt;br&gt;다시 집사람에 전화를 걸었다.&lt;br&gt;"당신 나 데리러 다시 와야겠다!"&lt;br&gt;JAVIS를 따라서 걸어가기로 하고 중간에 길에서 만나기로 했다.&lt;br&gt;UNON STATION에서 JAVIS를 따라 BLOOR까지 걷기 시작했다. 오늘따라 왜이리 더운겨? 체감온도가 37도란다.&lt;br&gt;집사람차가 보이질 않는다. 공중전화를 찾았다. 작동이 되질 않았다.&lt;br&gt;잠시 망설이다 MT. PLEASANT를 따라 계속 북쪽으로 걷기로 했다.&lt;br&gt;중간에 CELL을 가진 사람에 부탁해서 다시 전화를 했다. &lt;br&gt;ROAD가 BLOCK됐단다. GAS도 거의 없어서 더이상 못내려 온다나.&lt;br&gt;EGLINGTON 친구집까지 걸어 오란다.&lt;br&gt;"OH! MY GOODNESS!"&lt;br&gt;죽도록 걸었다. ST. CLAIR까진 그럭저럭 힘든줄 모르고 걸었다. &lt;br&gt;그 아후부터는 목도 타고 다리에 힘도 빠지기 시작했다.&lt;br&gt;가게 하나도 보이질 않는다. 거리에는 차들로 혼잡했다. 걷는게 빨랐다.&lt;br&gt;DAVISVILLE에 다다르자 가게가 보인다. 물 한병 사들고 목을 축이며 다시 힘을 내 걷기 시작했다.&lt;br&gt;GOLF장에 걷는 것 빼 놓고는 가장 오래 걷는 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;멀게는 중학교 1학년때 학교에서 집까지 약 7km를 걸은 적이 있었다. &lt;br&gt;집에서 버스 타는 곳까지 3km, 버스타고 4km.&lt;br&gt;토요일에 방과후, 버스를 놓치면 2시간을 기다려야 했다.&lt;br&gt;친구들과 상의끝에 걷기로 하고 "라면땅"과 "자야"를 사서 교복 주머니에&lt;br&gt;그득히 넣고는 노래도 부리며, 스무고개도 하며 7km를 걷던 그시절.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;집사람 친구집이 보이기 시작했다.&lt;br&gt;집사람이 나와있었다. 나는 힘들어 죽겠는데 반가운지 그저 깔깔 웃어만댄다.&lt;br&gt;5시에 사무실을 떠나 1시간 30분을 고생끝에 친구집에 다다랐다. &lt;br&gt;친구집에서 잠깐 쉬고 다시 출발하여 거의 GAS가 빈 차를 조마조마하며 집에 도착했다. 오는 길은 경찰과 자원봉사자들의 노력으로 생각보다 힘들지않게 올수 있었다.&lt;br&gt;부루스타로 라면을 끓여먹고 일찍 잠에 들었다. 전기가 없으니 아무것도 할 수가 없었다.&lt;br&gt;한창 자는데 전화가 울린다. "누구야! 이시간에 전화하는 사람이?"&lt;br&gt;CHRIS네와 KELLY네였다. "지금 몇신데 자요?" 하는 비옷음을 뒤로 한채 나는 피곤해서 자야 겠어 하곤 꿈속으로 빠져들었다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>939B272F-6A66-40D4-94A2-23AD736F3D51</postId>
    <pubDate>2003-08-16T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>Blackout, First Day</title>
</post>
