<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>몇일전 우연히 집주변에 있는 "프랑스 식당"을 저녁에 방문했지요. 일반 주택을 개조하여 만들었는데, 아담하고 따뜻한 분위기를 받았답니다.&lt;br&gt;(음식값 무자게 비싸다는 느낌 받았음)&lt;br&gt;&lt;br&gt;식당에서 일한다고 하니 식당 할려고 하냐? 라고 묻는 분들이 계시더군요.&lt;br&gt;아니요! 절대로 식당개업하여 젊은 청춘을 보내고 쉽지는 않고, 여건이 되면, 은퇴하여, 작고 아담한 서양(?) 식당을 개업 할 랍니다.&lt;br&gt;나이들어 하루 세끼 꼬박 챙겨 먹게요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;몇살에 은퇴를 해야 하나?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;2005-09-28&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;더 이상 나에게는 은퇴라는 말이 남의 이야기가 아닙니다. 막연히 몇살에 은퇴를 할까 했고 나에게 선택이 있다고 생각했는데, 오늘 회사에서 이야기를 나누다 그것이 사실이 아니였슴을 들었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;점심을 먹고 이런 저런 이야기를 나누다가 내가 먼저 물어보았습니다. ‘몇 살에 은퇴를 할것이냐고?’&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그랬더니 쟁이들처럼 나에게 다시 되물어 보던군요 ‘은퇴의 기준이 무엇이냐?’&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;나의 답변은 ‘살면서 일을 안할수는 없고 Full Time으로 일을 하는 것이 아니고, 내가 일하고 싶을때 일하고 내가 쉬고 싶을때 쉬는 것이다. 그리고 나는 50살에 은퇴를 하기로 결정을 했다고 했더니’&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;내가 지금 다니는 회사에 젊은 부사장이 있는데 젊으니까 이런 말도 했을것이라고 생각이 들지만 다시 음미해보면 자신의 마음을 정확히 전했다고 생각합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;젊은 부사장 왈 ‘나이가 50살이 넘었는데 일자리를 찾는 사람에게 줄 자리는 우리 회사에는 없다고’. 그러면서 덧붙히기를 ‘새로운것이 끝없이 나오는 IT에서 나이 먹은 사람이 얼마나 잘 적응을 하겠는가?’라는 질문도 했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그 부사장은 지금 35살이고 40살에 은퇴하고 싶다고 말하더군요. 물론 자기 마음이 바뀔수도 있다는 말을 하면서.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;부사장은 자신의 마음을 바꿀 선택이 있지만 나에게는 선택권이 없을 것이라는 생각도 듭니다. 내가 회사를 만들던지 아니면 다른 사람은 할수 없는 기술이 있던지 아니면 다른 사람과 나를 확실히 구분지울수 있는 그무엇이 없다면 선택권을 빼았길수도 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;실상 나에게는 정확한 이야기입니다. 더 이상 새로운 것을 배우는 것은 귀찮고 재미도 없고. 나에게도 새로운 것이 재미있고, 배우고 싶고, 다른 분들에게 폼내고 싶은 적도 있었지만 나에게 그런 갈망은 많이 없어진것 같습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그대신 나에게 생긴것은 내가 알고 있는 것을 갈고 닦고 싶고, 내가 알고 있는 것을 잘 정리를 해서 필요한 사람에게 전달하고 싶은 마음은 더 많아 진것 같습니다. 그렇다면 생각의 정리를 해서 그것을 보기 좋게 책으로 써야 겠다는 생각이 듭니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;남에게 전달할 만큼의 기술을 알고 있는 것은 아니고 어떻게 하면 일을 잘할수 있을까, 어떻게 하면 다른 분들과 잘 조화롭게 살수 있을까를 생각하게 된 40중반에. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;‘나의 가치는 어디서 나올까를 생각하게 됩니다.’. 나의 가치를 이해한다면 내가 스스로의 은퇴시간을 정하고 원하면 일하고 쉬고 싶으면 쉴수 있지 않을까 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>99198BA5-3B77-415E-A1E0-32701AE5AB70</postId>
    <pubDate>2005-09-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 몇살에 은퇴를 해야 하나?</title>
</post>
