<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>나는 결코 개종하기를 바라는 마음에 글을 쓰지는 않는다. 집을 구매하든 비지니스를 구매하든, 어떠한 중요한 프로젝트를 임하기 전에 우린 유사한 것에 시간을 투자하여 꼼꼼하게 비교분석하여 자신의 것으로 숙지한 다음에 프로젝트에 임한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그러나, 묘한것은 종교선택에 있어서 그러한것에 비하여 철저한 분석과 냉철한 판단에 시간을 투자하는것 보다 "잘난 사람이 출석", "오랜 시간동안 검증", "모태신앙", 또한 "많은 사람들이 믿으니" 하여, 자신의 일을 남의 경우에 견주어 결정하는 모습을 쉽게 발견할수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 증산도가 좋다고 말하고 싶지 않다. 개인의 특성에 따라, 혹, 오랜시간동안 자연스럽게 접한 자신의 종교에 누구나 긍지를 가지고 있음에 의심의 여지가 없다. 하여, 도전의 문구를 보면 "각자의 믿음에 따라 자신들의 구세주를 기다린다" 고 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;예수를 믿으면 구세주 예수의 재림을, 불교는 미륵의 재림을 등등..&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;살아오면서 요즘 처럼 “神”의 존재를 생각했던 시간이 많지 않다. 마음이 “空”하여 바쁜 현실속에서 엉뚱한 행위를 하는것이 아닌가? 라는 질타를 들을수 있다. 예수를 10여년의 시간을 통해 그의 행적을 아무런 의심없이 들어 왔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 흔히 현실 “만족”을 느끼지 못하고 있다? 라는 생각은 다른 어떠한 존재나 물질을 찾고자 하는것 묘한 감정의 동물이다. 아마, 나의 요즘 모습이 현실에서의 탈출을 시도하고자 노력하는 껍데기 행위가 아닐까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;어떠한 이유에서든지, 나는 요즘 “神”을 생각하는데 시간을 많이 소요하는듯 하다. 처음 “예수”를 만났을때, 마치 나의 내면에서 크게 담아 두었던 눈물의 샘물이 터져 주체할수 없도록 눈물, 콧물을 찍어 냈던 시간! 혹 큰일이라도 할려면, “주여, …..아멘” 하고 기도를 했던 시간들.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10여년을 아무런 의심없이 아니, 절대권능의 소유자, 만물을 창조한 “神”을 짧은 나의 생각으로 어찌 알겠는가? 라는 의문은 맹목적으로 “예수”의 말과 행위에 나를 이끌게 했다. 그런 시간에 마치 도전이나 하는듯 “증산”을 만나면서 온통 “믿었던 예수의 가르침”에 날카로운 의심의 비수를 감출수 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 죽어보지 않았기에 “사후의 세계”를 말할수 없으나, 나는 귀신의 존재를 믿는다. 성경에서도 예수 또한 사탄의 유혹을 여러번 경험하는 장면이 나온다. 그 사탄의 모습이 내가 믿는 귀신의 존재이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 “왜?” 증산에게 이끌리고 있는가? &lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니의 임종을 미국에서 듣고 그 분이 돌아가시기 몇 일전 부터 종손인 나를 찾았다는 이야기를 엄니로 부터 들었다. 할매에 대한 기억은 그다지 많지 않다. 그런 할매가 나의 꿈속에서 함빡미소를 보여 주시며 서 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 할매를 찾고있다. 할매의 함박만한 미소를 보기를 원하고 있다. 불행이도 그런 할매를 “예수”는 귀신으로 매도 하여 철저하게 콘크리트로 도저히 끝은 알수 없는 장벽을 만들어 버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 육신이 그 분의 결정체로 나왔건만, 할매의 존재를 철저히 무시하는 행위는 결국 나의 아이가 앞으로 나를 철저하게 무시 하는 경향이 아닐수 없다.&lt;br&gt;하늘나라 소재의 영화나 소설등은 어렵지 않게 우린 접할수 있다. “중천” 인간이 죽어 49일간 머무르는 곳이라고 한다. 비록 예수의 가르침을 따르더라도 “중천”이 어디있어? 라고 반문을 하는 사람이 있을까? 어릴때 할머니가 나에게 이런 이야기를 들려 주었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하루는 한 마을에 사는 어른이 생을 마감했고, 자손들은 그 분을 3일동안 모시고 있다가 상여 나갈때, 관에서 “꽝꽝꽝” 하는 소리가 심하게 나 상여를 못나가 소리를 쫓아 관을 열자 “죽은 이”가 왜? 자신을 이렇게 갑갑하게 죽은 사람 처럼 했냐며 “화”를 내었다고 한다. 그 어른의 저승 이야기는 작은 마음에 엄청난 화제 거리 였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과연 예수가 “우주만물을 창조” 하나님일까? 나는 “아니다” 라는 이야기 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 공자, 석가와 같은 “성인”의 한 분, 그리고, 인간을 계화 시키고자 노력했고 온 인류에 “하나님”의 나라을 알리기에 노력했던 나와 같은 인간이었다고 생각한다. 사실 예수는 철저하게 바리세인파의 유대인으로써 그곳에서만 복음을 전했지, 실재 우리가 요즘 알고 있는 성경은 철저하게 “예수”를 배반했던 “사울”로 부터 세상에 전파 되어 졌다고 학자들은 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불교및 타 종교에서는 “바다”의 이야기를 하는지 모르겠다. 우주만물을 주관하는 예수의 행적에서 “바다(용궁)”의 이야기는 들어 보지 못했다. 125년전의 한국에서 살다가 간 증산의 가름침을 담고 있는 “도전”에서는 “아! 증산”이 우주를 주관하는 하나님, 하울님, 상제 이구나 하는 생각의 결론을 해 보았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;짧은 시간에 10여년을 믿고 읽어 왔던 성경을 하루 아침에 “코&amp;#46386;지” 보다 못한 것으로 내 팽개치는 언사가 아닐수 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;예수의 2000년의 시간과 달리 완성본 “도전”은 겨우 5년되었다. 시간과 믿는 이의 숫자상으로 쨉이 되지 않을 뿐 더러, 도전의 내용은 너무나 편협적인 내용이다 하여, 다른 나라 사람이 도전을 받아 드리기가 쉽지 않을거라 생각한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한반도가 세계에서 최고로 좋다. 한국인이 세계에서 최고로 뛰어난 민족이다. 세계의 문명의 시발점이 한반도에서 시작되었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;시대의 흐름을 제대로 파악하지 못하는 엉뚱한 것(?)임에 틀림없다. 이런 엉뚱한것에 나는 다음과 이유때문에 매료를 느낀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 신빙성이 있다 - 수 많은 증언자들이 내가 살아가는 시간속에 있다.&lt;br&gt;2. 우주 만물을 주제자다 &amp;#8211; 신명들과의 교통으로 자연의 현상을 주관 한다. (하늘,땅 그리고 바다)&lt;br&gt;3. 성경의 큰 사건들이 아주 작은 사건(일반적)으로 보였다. &amp;#8211; 병자 고쳐주고, 바다 가르고, 작은 음식의 양으로 사람을 먹이고, 부활하고.. &lt;br&gt;4. 人性의 상제(하나님) &amp;#8211; 성경의 예수에서 찾아보기 힘든 “人性”을 찾았다. &amp;#8211; 예수를 닮아가게 큼 노력해야한다고 귀 따갑게 듣는다. 하지만, 그에게서는 오직 고귀한 인간으로써는 따라 잡을수 없는 “神性”의 모습만 있을뿐 전혀 인간미를 느끼지 못한다.&lt;br&gt;5. 자연의 순리 &amp;#8211; 우주만물을 창조한 예수에게 자연의 이치및 자연을 주도하는 행위를 찾아볼수 없다. 자연에서 우리 인간이 찾아야할 “禮”의 가르침이 전혀 배제 되었다는것이 과연 그가 우주를 창조한 주제자일까…의심스럽지 않다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 기도의 끝에는 “아멘”하고 끝을 맺음을 고백한다. 이 처럼 묵은 습성을 새로운 습성으로 바꾼다는것이 얼마나 오랜 시간이 필요하다는것을 새삼 느낀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;http://www.stb.co.kr&lt;br&gt;</content>
    <postId>9F56C6A7-2AA3-47D0-8F2D-FBB9B291F944</postId>
    <pubDate>2007-11-05T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>神!</title>
</post>
