<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>중국을 다녀간 한국 사람들은 중국인을 보고 만만디(曼曼的-천천히)하다고 생각을 하고 아주 게으르고 느리고 잘 씻지를 안는다고 한다면 중국인들은 한국인을 보고 쾌이쾌이(快快- 빨리 빨리)하다고 하는데 중국인이 보는 시각은 대체로 맞아 떨어지지만 한국인이 보는 중국의 그러한 점에 대하여서 나는 그렇게 생각하지를 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 처음은 이들이 아주 느리고 때로는 무관심한 점에 대하여서 이해를 못하였다. 그러나 이들과 어우러져서 살다 보니 오히려 이들의 성격이 더 급하고 더욱 조바심을 낸다는 것을 알았다. &lt;br&gt;우리는 먼저 이들의 의식구조라든지 사회 구조를 살펴보고 역사적으로 조명하여 본다면, 그리고 이들과 더불어 살아 본다면 이내 우리의 판단이 잘못되었음을 알 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사적으로 보면 진나라 시황제 때 유생들이 너무나 이론에만 치우쳐 도전을 하자 책을 불사르는 분서사건을 일으킨다. 그래도 수그러들지를 앉음으로 선비를 생매장하는 갱유 사건이 일어난다. 이는 지식인에 대한 최초의 탄압이 되였고 세월이 흘러서 다시 이들은 문화대혁명이라는 회오리를 맞이함으로 다시 한번 지식인들이 수난을 당하는 것이 30여 년 전의 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 이러한 수난 속에서 아마도 남을 의심하고 속을 쉽게 드러내지를 못하는 점을 얻었다고 생각을 하여 본다. 이러한 과정을 거치면서 이들은 쉽게 속을 내 보이지 않음으로서 혹자는 중국인을 양파처럼 껍질을 까고 또 까도 속을 내 보이지를 않는다고도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 중국을 공산주의라고 하는데 이들은 사회주의라고 하고 대한민국은 자유주의라고 하지만 중국인들은 우리를 자본주의라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공산주의나 사회주의는 평등하게 나누는 것이라고 크게 구분을 하여 보고 나면 이들 사회주의에서 가장 대접을 받는 계급이 농민, 노동자, 공인(工人)이라고 할 수가 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 추구하는 좋은 학벌과 대학졸업은 이곳 중국에서는 지식분자로서 제 9등급에 속한다고 한다. 해서 지식분자들이 아주 푸대접을 받은 것은 지금도 중국 사회 저변에 깔려 있다는 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일을 열심히 하여도 그 봉급이고 슬슬 놀면서 시간을 때워도 그 봉급이라면 누가 창의력을 가지고 일을 하겠는가라는 생각이 드는 것은 인지상정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해서 중국인은 일을 많이 하면 그 일로 인하여서 문제점도 많이 발생하고 그 발생한 문제점은 자기의 문제점으로 남게 됨으로 일을 열심히 한다는 것은 그 만큼 명이나 신분의 지위를 위협하는 것이라고 생각을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 한국인이 진급을 하여서 좋아라고 하면 중국인은 진급은 경영자에게 가까이 가는 것으로서 그 경영권자의 측근이 되면 잠시는 좋을지 몰라도 자신의 운명은 그 경영권자의 생각과 감정에 좌우 될 수가 있음으로 목이 떨어지는 것도 순간이라고 하는 이야기들을 자주 한다. 한국인으로서는 참으로 이해하기 어려운 일이라고 할 수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리도 외국의 기술을 받아들일 때가 있었다. 그 기술로 인하여서 들여 온 설비가 고장이 나면 우리 한국 사람은 이를 두려워하지를 안고 달려들어서 해체를 하여 보고 그 방도를 찾음으로서 기술을 축척하여 온 것이 사실이라면 중국인들은 고장이 나면 모두 그 자리를 피하여서 그 당시에 나는 절대로 그 자리에 있지 않았노라고 자기변명에 급급한 것을 보게 된다. 그래서 한국 사람은 중국인들은 창의력이 없고 책임을 지는 사람이 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 한국 사회 구조를 수직관계라고 한다면 중국은 수평관계이다. 수직관계는 위와 아래가 있어서 알아서 기어야 하지만 단결 할 수가 있는 여건이 있다. 그러나 중국의 수평관계는 어찌 보면 위와 아래가 없고 능력이 있는 사람이나 없는 사람이 모두가 평등함을 기본으로 하고 있음으로서 좀처럼 단합이 안 되는 것도 사실이라고 할 수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 사람들은 자기 들을 용의 자손이라고 한다. 그 한사람을 보면 아주 똑똑하고 능력도 있고, 재주와 재간도 있어서 한국인이 따라 가기 어려울 정도로 머리도 영리하다. 그러나 둘만 모이면 지렁이가 되고 만다고 하는 중국인들을 자주 본다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 인지 중국의 공유 개념이 아주 희박하다고 본다. 아파트 계단이 더러운 것이 그러하고 공공시설이 지저분한 것도 파괴되어 있음도 이들 중국인들의 공유개념의 무관심이라고 할 수가 있다. 그러나 그 아파트 문을 열고 들어가면 가꾸고 다듬고 쓸고 닦았음을 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즉 중국인들의 그 천천히는 먼저 사항을 파악하느라고 걸리는 시간이다. 거기에 이일을 함으로서 내가 얻어지는 이해득실을 따지는 시간이라고 보면 아마도 정확 할 것이라는 것이라는 것이 내가 얻는 결론이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인들의 이러한 결론이 끝났다거나 그 일이 자기 개인적인 이해타산이 걸려 있는 일이라면 이들 중국인들의 조급증은 우리들의 빨리 빨리를 뛰어 넘어서 우리 보다 더 급하다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 중국을 너와 나의 관계를 소중히 하는 관계의 나라라고 할 수가 있다.&lt;br&gt;너와 내가 아주 좋은 관계를 맺었고, 두 사람의 공동의 이익이 보장이 된다면 아니 자기에게라도 이익이 된다면 그들은 기발한 아이디어를 내는 것을 볼 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인들이 내는 기발한 생각은 일도양단하는 우리 한국인들을 깜짝 놀라게 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해서 중국인들에게 그 어떤 일을 제시 할 때 보면 한국인은 너무 장황하고 비전을 제시하는데 시간을 할애 하여 업무의 핵심이 흐려지지만 이를 정확하게 제시하고 그에 대하여서 몫을 분명하게 제시하여 주면 그 일은 일사천리로 진행이 된다. 이러한 것이 요즈음 중국에서 유행하는 능력급이 되고 중국인들을 이를 청보(청보)라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에 진출한 사람들이 흔희 말하는 심복이나 제자를 키울 수가 없다고 하는 것을 보는데 이는 중국인들의 토양을 고려하지 않고 일방적으로 줌으로서 오히려 중국인들의 그 의심증을 유발한다는 점이다. &lt;br&gt;이는 우리가 늘 염두에 두고 한국적으로 습관화된 고정관념에서 오는 주고도 뺨을 맡는 경우라고 할 수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 회사는 단합을 하여야 하고 질서가 있어야 한다고 하는 고정 관념도 중국에서는 참으로 어렵다는 이야기가 된다. 이는 이들 중국인들의 입사에서 각 개인마다 그 임무를 정하고 개인별로 입사 계약서를 쓰는 점을 이해하지 못함에서 오는 것이라고 생각을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일에 내가 화가 나서 중국인의 따귀를 때렸다고 한다면 이는 큰 문제임은 누구나 다 하는 사실이지만 내가 말을 하려는 것은 맞은 사람은 먼저 돈으로 해결을 하자고 한다는 점도 간과해서는 아니 된다. &lt;br&gt;모든 문제가 돈을 중심으로 계산이 되고 보면 두리뭉실하게 제시하는 것은 전혀 도움이 안 된다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈에 대한 이야기를 터부시 하는 한국인의 입장에서 보면 좀 어려움이 있기도 하지만 이곳에서 일을 하려면 먼저 돈에 대하여서 상호 확실하게 대화를 통하여서 이야기를 하여야 하고 그 점을 분명하게 한다면 그들은 우리보다도 더 일에 열심이 할 것이라고 나는 알고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 중국인들에게 더 깊이 다가가 보자. 그리고 이들의 의식구조도 한번 살펴보고 이들의 토양과 배경과 역사도 이해하여 가면서 이들을 사귀고 이들이 말하는 관계 속으로 들어 가 보자 그러면 중국에서 당신들은 덜 어려움에 봉착을 할 것이고 그 친구가 큰 힘이 될 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 그 친구는 우리보다 더 빨리 빨리 일을 처리하여 갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 우리는 정확한 자료를 주는 것과 그에 대한 이익에 대하여서 확실하게 제시하는 것을 잊지 말아야 할 것이다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>9FD0F9F1-BBA4-4E15-9E99-F8401E84CE05</postId>
    <pubDate>2003-03-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>(펌)사실은 중국 사람들의 성질이 더 급하다.</title>
</post>
