<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>☞☞ 13년 전쯤 도곡동 주공아파트 15평에 살 때입니다. &lt;br&gt;곤히 잠든 새벽에 마누라가 저를 깨웁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내 색시 "자기야 딱 한번만 더." &lt;br&gt;나 "싫어 한번만 더, 한번만 더! 한게 벌써 몇 번째냐구" &lt;br&gt;내 색시 "정말로 딱 한번먼 더. 응?" &lt;br&gt;나 "글쎄, 안된다니까. 나도 졸리구 힘들어." &lt;br&gt;내 색시 "(울먹이며) 제발 한번만 더요." &lt;br&gt;나 "정말 돌아가시겠네. 피곤하다는데 왜 자꾸 조르는거야." &lt;br&gt;내 색시 "(토라지며) 변했어. 신혼 때는 잘만 해주더니." &lt;br&gt;나 "여보! 새벽 3시에 꼭 해야겠어?" &lt;br&gt;내 색시 "지금 갈지 않으면 꺼진단 말예요." &lt;br&gt;나 "기껏 연탄 이야기야. 만약 꺼지면 아침에 내가 꼭 새로 피워 줄께. 지금은 제발 잠좀 자자구." &lt;br&gt;내 색시 "꼭이죠? 꼭이죠? 그리고...흠, 자기야 나 지금 벗길 것두 없는데..." &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;☞☞ 미국에서도 경찰이 숨어서 과속차량을 잡는 것은 한국과 마찬가지입니다. 한 경찰이 30번 하이웨이에에 숨어 있었습니다. 그런데 저 멀리서 차량 한 대가 어기적 어기적 기어 오고 있었습니다. 이 하이웨이는 최저속도가 40마일이고, 최고 65마일로 속도 제한이 있었습니다. 이런 정도의 제한 속도면 보통 75~85마일들은 달립니다. 그런데 이 차는 너무 느렸습니다. 이런 차는 사고를 유발할 위험이 큼니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 그 차가 가까이 오자 경찰이 신호를 보내 세웠습니다. 안에는 꼬부랑 할머니 두 분과 할아버지 두분이 타고 계셨고 운전 하는 할머니를 제외하고는 전부 손 발을 부들 부들 떨고 계셨습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“헬로우 폴리스맨! 왜 잡수? 우리가 무에 잘 못 한 것이 아무 것도 없잔여??” &lt;br&gt;“그랜마, 너무 천천히 달려도 사고가 납니다. 최저 속도 40마일 이상은 달려 주셔야지요!” &lt;br&gt;“먼 소리여? 아, 시방 도로 표지판에 씌어진 속도보고 30 마일로 달려 왔는디?” &lt;br&gt;“아, 그건 속도 표시가 아니고 하이웨이 번호 표십니다. 30번 하이웨이라는 뜻이예요” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“오매, 그 걸 몰랐네. 고맙소, 폴리스맨” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“근데 할머니, 왜 저 할머니와 할아버지들이 모두 왜 손 발을 부들부들 떨고 계시지요? 괜찮아요?” &lt;br&gt;“아, 그거? 걱정 마시오. 좀 있으면 괜챦아질게야. 방금 전에 30번 하이웨이를 타기 전에, 130번 하이웨이를 달려 왔걸랑” &lt;br&gt;&lt;br&gt;인생이나 정치나 무분별하고 과속하는 경우가 많습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;☞☞ 18세기 영국은 가난하여 궁핍하고 낙후된 사회생활을 하고 있었습니다. 그래서 아담 스미스(Adam Smith ; 1723~1790)는 어떻게 하면 나라가 부자가 될 수 있을지 고심하고 연구를 했습니다. 그래서 그는 나라가 어떻게 하면 부자가 될 것인가에 대한 자신의 이론을 정립해서 1776년 『국부론』(國富論, The Wealth of Nations)이라는 책을 출간하였습니다. 이 책으로부터 경제학이 시작되었고, 자본주의 이론의 기초가 되었습니다. 영국은 국부론에 제시된 자본주의 경제 원리를 국가 경제에 적용하여 세계의 부국이 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;『국부론』에서 말하는 경제 원리의 핵심은 철저한 사유재산의 보호와 시장경제의 자율성입니다. 이와 같이 하면 보이지 않는 손이 조화롭게 경제활동을 조정하여 국가가 안정되고 부유한 나라가 된다는 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그후 자본주의를 체택한 나라들이 많이 발전했고, 또 문제점도 많이 나타나게 되었습니다. 그래서 『국부론』(國富論) 이후 100 여년 지난 후에 칼 막스의 『자본론』이 나왔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘날은 자유 시장경제의 자본주의가 주류를 이루고 있는 같지만, 아직도 세계경제는 큰 변혁의 홍역을 치루어 가고 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;☞☞ 저는 인간살이에 경제도 중요하고 웃음도 귀하지만은 눈물도 귀하다고 생각합니다. 제가 세상에 태어나서 가장 많이 운 것은 텔레비젼에서 이산 가족들이 만나는 장면을 보는 것이었습니다. 최근에 다음의 증언을 듣고도 많이, 아주 많이 울었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 강제수용소에서 7년 간 고초를 겪은 뒤 탈북한 이순옥 (52)씨가 지난 1월 29일 오전 11시 파리의 메종 드 라디오 프랑스에서 북한 인권 실태에 대해 증언했습니다. 이씨는 이날 라디오 프랑스 엥테르의 공개 방송에 출연, 여자로서 차마 견디기 힘든 고문을 겪었고, 영하 35도 이하 겨울에 발가벗긴 채 추위에 떠는「동태 고문」 으로 동상에 걸려 열 개의 발톱이 다 빠졌다고 말했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 사형장으로 끌려가던 한 여성이 집에 두고 온 아이들 이름을 부르면서 죽지 않으려고 몸부림치던 모습이 지금도 지워지지 않는다고 북한수용소의 참상을 전했습니다. 함경북도에서 당간부 전용 물자 공급소장을 지낸 이씨는 지난 85년 경찰간부의 뇌물 요구를 거절한 뒤 정치범으로 몰려 인민 재판에서 13년형을 선고받고 평남 개천 교화소에서 92년까지 강제 노동에 시달렸다가 94년 아들과 함께 중국을 거쳐 탈북에 성공했다 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(다음은 이순옥씨의 증언의 일부입니다) &lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 북한 함경북도 청진에서 태어나 근 50년을 북한에서 살았습니다. 저는 김일성 대학 경제학부를 졸업했기 때문에 정치범 수용소에서 죄수의 신분으로 유일하게 6,000 여명이 수용된 그 곳의 모든 사람들에게 일을 시킬 수 있는 생산지휘와 모든 재정업무를 맡아서 하게 되었습니다. 그 때문에 저는 많은 사람들이 일하는 작업장들을 이곳저곳 마음대로 갈수 있었습니다. 어느 날 저를 담당하고 있던 재정부장 교도관이 저를 불러놓고는 단단히 교육을 시켰습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"너는 오늘부터 매일 어떤 공장으로 나가야 하는데 그 공장에는 미친 정신병자 놈들만 모여 있다. 그 미친 정신병자 놈들은 당과 수령님을 믿지 않고 하늘을 믿는 미친 자들이니 너는 정신을 바짝 차리고 그 곳에 가야 된다. 그리고 그 미친 자들하고는 절대 눈 길 한 번 마주치지 말아라. 그렇지 않고 네가 그자들이 믿는 하늘을 믿게 되면 네 목숨은 여기서 끝나게 될 것이다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 거기 가서 그 사람들을 보는 순간 나는 너무 놀랐습니다. 그들은 사람의 무리 같지 않았습니다. 1,500도 이상 시뻘겋게 타오르는 용광로의 고열 노동 작업장이었는데 그 곳에서 많은 사람들이 움직이는 걸 보았을 때, 무슨 짐승의 무리 같기도 하고 외계인 같기도 하고 도무지 사람의 모습을 찾아 볼래야 찾아볼 수가 없었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;머리에 머리카락이 붙어있는 사람은 하나도 없었고, 얼굴은 해골 같고 이빨이 하나도 없었습니다. 키기 다 줄어들어서 120센티 130센티 요렇게 땅에 딱 붙은 난쟁이들만 움직였습니다. 나는 가까이 가서 그들을 보았습니다. 전 너무나 놀랐습니다. 잡혀 올 때는 정상인들이 잡혀 왔는데 거기 와서 하루 열 여섯 시간, 열 여덟 시간씩 먹지도 못하고 그 고열 노동 속에서 일을 하다 보니 그 사람들은 척추가 녹아 내려서 뒷잔등에 혹이 되어 있었고 몸이 다 휘어져서 앞가슴하고 배가 마주 붙어 있었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 사람들은 한결같이 모두 그렇게 육체가 망가져 기형이 되어 있었습니다. 그 사람들이 일하는 작업장에는 교도관들이 수시로 드나들었는데 교도관들은 말로 일을 시키지 않았습니다. 소가죽 채찍을 윙윙 휘두르고 다니면서 묵묵히 일하는 사람들을 사정없이 내리쳤습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 처음에 멀리서 그 사람들을 보았을 때 모두 다 꺼먼 옷을 입고 있는가 했습니다. 그런데 가까이 다가가서 찬찬히 보니 그 사람들은 맨 살가죽에다 앞에 시커먼 고무 앞치마 하나만 걸치고 있었습니다. 용광로의 뜨거운 불꽃이 앙상하게 말라붙은 살가죽에 튀고 또 튀어 딱지가 앉고 그 자리에 쇳물이 또 떨어지고, 타버리고 해서 그 사람들의 피부는 한 곳도 성한 곳이 없었고 마치 짐승의 가죽과 같았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 날 오후, 제가 공장문을 열고 들어섰는데, 공장안이 쥐 죽은 듯 고요했습니다. 작업장 한 가운데 수 백 명의 죄수를 모아놓고 담당 교도관 두 명이 눈에 핏발을 세우고 미친 듯이 고함을 치며 날 뛰고 있었습니다. 저는 너무나 무서워서 문 옆 한쪽에 비켜 서 있었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;교도관들은 수령님을 믿지 않고 하늘을 믿는 미친 정신병자 놈들이라고, 소리 소리지르며 그 사람들을 차고, 때리고 하면서 인간이하의 취급을 하고 있었습니다. 교도관들은 "너희들 가운데서 단 한 사람이라도 좋으니 대열 앞에 나서라. 하늘을 믿지 않고 수령님을 믿겠다고 하면 자유세상으로 내보내서 잘 살 수 있게 만들어 주겠다."하면서 그 사람들을 윽박지르며 하늘을 거부하라고 그렇게 채찍으로 때리고 발로 차고 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 너무나도 이상했습니다. 수 백 명의 그 사람들은 왜 그런지 아무 대답도 없이 그렇게 매를 맞으면서도 침묵으로 맞섰습니다. 저는 너무나 무서워서 빨리 한 사람이라도 나서야 되는데 그래야 오늘 누가 맞아죽지 않을 텐데 왜 계속 저렇게 입을 다물고 있나. 저러고 있으면 또 누구를 끌어내다가 밟아 죽일지 모르는데 빨리 한 사람이라도 나서야 되지 않겠는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 마음속으로 다급하게 생각하며 문 옆에 서서 무서움과 공포 속에서 떨고 있는데 예수를 믿는 그 사람들은 계속 침묵으로 대응했습니다. 그 때 독이 오른 교도관이 그 사람들에게 달려가서 닥치는 대로 아무나 여덟 명을 끌어내다가 땅바닥에 엎어놓았습니다. 그리고는 구둣발로 내리 밟고 짓이겼습니다. 순식간에 피투성이가 되고 허리며 팔 다리뼈가 부러졌습니다. 그 사람들은 고통 중에서도 몸을 뒤틀면서, 짓밟힐 때마다 신음소리를 냈는데 그 신음소리가 너무나도 이상하게 들렸습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 그때, 주님이 누군지, 하나님이 누군지도 전혀 몰랐습니다. 뒤에 알고 보니 그 사람들이 구둣발로 짓밟혀 뼈가 부러지고 머리통이 부서져 나가면서 신음소리처럼 애타게 불렀던 것은 바로 주님의 이름이었던 것입니다. 저는 그 사람들이 당했던 고통의 천만 분의 일도 제대로 여러분에게 전해 줄 수가 없습니다. 미쳐 날 뛰던 교도관 두 명은 수령님과 당을 믿는 우리가 사는가 아니면 하나님을 믿는 너희가 사는가 보자 면서 달려가더니 용광로의 펄펄 끓는 쇳물통을 끌어왔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고는 그 쇳물을 피투성이가 된 그 신자들 위에 부었습니다. 그 사람들은 순식간에 살이 녹고 뼈가 타면서 숯덩이가 되어 버렸습니다. 저는 난생 처음으로 내 눈앞에서 사람이 숯덩이로 변해가는 것을 보았습니다. 얼마나 그 충격이 컸던지, 그 곳을 어떻게 튀어 나왔는지 기억에도 없습니다. 그리고 얼마동안 도무지 눈을 감을 수가 없었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 정신적 충격으로 눈만 감으면 눈앞에 숯덩이가 된 사람이 어른거려서 도무지 눈을 감을 수 없고, 잠도 제대로 잘 수가 없었고, 일도 제대로 할 수가 없었으며 큰 소리로 비명을 지르고 정신이 들어갔다 나갔다 했습니다. 저는 그 일을 목격하기 전까지는 그래도 마음 한 구석에 실오라기만큼이라도 수령님과 당에 대해서 믿고 있었습니다. 그러나 저는 그때부터 다시, 우리 어머니가 평생을 하늘에 기도했다는 그 하늘을 찾기 시작했습니다. 저는 너무나도 간절하게 하늘을 찾았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저 사람들이 저렇게 불에 타 죽으면서까지도 저렇게 거부하지 않고, 저렇게 믿는 하늘이, 진짜로 그 하늘이 어디에 계시다면 나를 좀 살려달라고... 그리고 저렇게 무서운 짓을 하는 저 자들에게 하늘에서 정말 벌을 내려줘야 되지 않겠느냐고 그렇게 마음속으로 부르짖으며 자나깨나 꿈속에서도 하늘을 찾고 또 찾고 기원했습니다. 한 달이 멀다 하고 공개처형이 있었는데 어느 날 누구를 또 공개처형 시키려는지 6천명이나 되는 수용소 사람들을 한 자리에 다 모이게 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;공개처형 때는 언제나 하늘을 믿는 사람들을 맨 앞줄에 앉힙니다. 그런데 하늘을 믿는 자들은 살아서나 죽어서나 하늘을 믿지 못하게 하라는 김일성의 특별지시와 규정이 있어서 하늘을 믿는 그 사람들을 앉힐 때에는 무릎사이에 목을 끼우고 땅에 얼굴을 대고 엎드리게 했습니다. 심지어 죽어서도 하늘을 믿지 못하게 해야 한다면서 죽은 시체도 목을 꺾어 거적에 말아서 어두컴컴한 산골짜기 나무 밑에 파묻게 규정이 그렇게 되어 있었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 날도 신자들은 하늘을 조금도 못 보도록 목을 무릎사이에 끼우고 맨 앞줄에 앉아 있었고, 그 뒤쪽으로 다른 사람들이 줄지어 앉아 있었습니다. 누구를 또 공개처형 하려는가? 생각하고 있는데 갑자기 큰 소리로 내 이름을 부르는 소리가 들렸습니다. 저는 너무 놀라 쇠몽둥이로 머리를 한 대 맞은 것처럼 정신이 아찔하여 대답도 할 수가 없었고 일어 설 수도 없었습니다. 그러자 간수들이 나를 끌어내다 앞에 세웠습니다. 내가 군중들 앞에 섰을 때, 수용소 소장이 나에게 고마운 수령님과 당의 은덕으로 너는 이 시각에 석방이다라고 통보를 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 그 순간, 목을 무릎에다 끼우고 맨 앞줄에 엎드려 있던 신자들이 내가 석방된다는 소리에 약속이나 한 듯이 동시에 고개를 번쩍 들었습니다. 그 때 저는 그분들의 눈빛을 보았습니다. 그 분들은 눈빛으로 간절히 말했습니다. 밖에 나가거든 자기들의 실상을 세상에 알려 달라고.. 지금도 제 가슴에는 그분들의 그 간절한 눈빛이 남아 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 우리 어머니가 평생을 빌고 또 빌은 그 하늘이, 한 번 들어가면 살아 나올 수 없는 그 악명 높은 정치범 수용소에서 저를 살려 주었다고 굳게 믿고 있습니다. 주님께서 저희 모자를 살려 주셨기 때문입니다. 저는 북한의 수용소에 갇혀있는 그 신자들의 눈빛을 절대로 잊을 수가 없습니다. 저는 그분들이 이 시대의 순교자라고 봅니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저의 증언으로 인해 북한 신자들의 인권문제가 150 여개 나라에 나갔고 세계가 떠들었습니다. 유럽의 지식인 100 여명이 프랑스에 모여 북한 신자들의 인권을 위한 성명을 발표하기도 했습니다. 여러분 자유롭게 신앙생활 할 수 있는 것에 감사하십시오. 그리고 북한을 위해 기도해 주십시오. . . . &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;☞☞ (수용소의 성립 배경: "독초-잡초를 제거하라"라는 김일성의 교시) &lt;br&gt;&lt;br&gt;1) 종파분자와 ‘계급의 원수’의 숙청 개시(1953년～1958년). &lt;br&gt;&lt;br&gt;남로당 숙청(1953년). &lt;br&gt;소련파 숙청(1953년～1956년), &lt;br&gt;연안파 숙청(1956년～1958년), &lt;br&gt;월남자 가족, 치안대 가담자, 적군 협력자, 지주 등 한국전쟁 때 남한측에 협력한 자의 숙청&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2) 중앙당 집중지도사업(1958년 말～1960년 말). &lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 검찰의 간부, 당 중앙학교 학생 전원, 각 도 간부학교 학생 전원 등을 조사원으로 임명하고 &lt;br&gt;전 주민을 핵심계층 &lt;br&gt;적대계층 &lt;br&gt;중간계층으로 분류한 다음 &lt;br&gt;적대분자를 강제수용소에 구금했다. 적대계층으로 분류돼 숙청대상이 된 사람들은 다음과 같음. &lt;br&gt;&lt;br&gt;① 월남자 가족 및 한국전쟁 때 치안대원으로 일한 자와 그 가족 약 2백만 명, &lt;br&gt;② 종교인, 지주, 기업가, 상인 약 10만 명, &lt;br&gt;③종파분자로 숙청 당한 자와 그 가족 약 10만 명, &lt;br&gt;④ 남로당계 잔당과 그 가 족 약 40만 명, &lt;br&gt;⑤ 귀환 북한군 포로와 그 가족 약 40만 명, &lt;br&gt;⑥ 일제시대에 관직을 지낸 자와 그 가족 약 5만 명, &lt;br&gt;⑦실형을 선고받고 복역중이거나 출소한 자와 그 가족 약 10만 명. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;총 강제 수용소 대상자 3백20만 명 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;☞☞ 어떤 의사가 아프리카의 어느 외진 마을에서 의료봉사를 했습니다. 이 마을은 교통과 통신이 불편할 뿐 그 자체로는 매우 풍요로운 마을이었습니다. 목축과 농사를 주로 하는 이 마을에서 의사는 금방 마을 사람들과 친해졌고, 특히 외국에서 공부를 하고 귀향한 젊은 청년 한 사람과는 친형제처럼 친해졌습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 청년은 젊은 나이에도 불구하고 선진 영농기법과 축산 기술을 배워 이 마을에서도 가장 부유한 축에 끼었고, 장차 커다란 기업을 일으켜 빈곤에 허덕이는 조국의 사람들을 위해 열심히 일하겠다는 꿈을 지닌, 그야말로 장래가 촉망 받던 청년이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 사유로 당연히 혼기가 늦어진 이 청년의 결혼에 대해 사람들은 많은 기대를 하고 있었습니다. 이 마을에서는 결혼을 하려는 청년이 가축을 끌고 처녀의 집에 가서 장인될 사람에게 &amp;lt;이것을 받고 딸을 제게 주십시오&amp;gt;라고 청혼을 해야 하는 풍습이 있었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의사가 어느 날 피곤한 하루 일을 마치고 잠시 창가에 앉아 차 한 잔을 하면서 쉬고 있는데 갑자기 길거리가 떠들썩해지기 시작했습니다. 밖을 내다 보니 사람들이 우르르 몰려나와 노래하고 소리쳐 축복의 말을 하고 있는 가운데 자기가 매우 친하게 지내는 바로 그 청년의 모습이 나타났습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;결혼하고 싶어하는 청년이 소를 끌고 집을 나서면 보통은 그 친척들과 친구들이 뒤를 따라가며 어느 집으로 가는지를 확인하고 축하해 주며 청혼 사실과 승낙여부에 대한 증인이 되어주는 것이 관습이었습니다. 이 부자 청년에 대한 마을의 기대를 반영하듯 온 동네 사람들이 몰려나와 이 청년이 어느 집으로 갈 것인가를 궁금해 하며 뒤를 따라가다 보니 마치 동네 축제처럼 행진이 되어버린 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가, 이 청년이 몰고 나온 청혼 선물은 놀랍게도 &amp;lt;살찐 암소 아홉 마리&amp;gt; 였던 것입니다. 지금까지 &amp;lt;암소 세 마리&amp;gt; 조차도 이 마을이 생겨난 이후로 단 두 사람뿐이었는데, 살찐 암소 아홉 마리라니... &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 청년은 마을 촌장의 집도 지나가고, 바나나 농장의 지역 유지의 집도 그냥 지나치고, 이 마을 학교 여선생네 집도 그냥 지나치면서 흙먼지 일어 나는 길을 계속 걸었습니다. 그렇게 한참을 걷더니 어느 허름한 집 앞에 멈춰 서더니, 초라한 노인의 집 기둥에 아홉마리 암소의 고삐를 매는겁니다. 그리고는 그 노인의 딸에게 청혼을 하는 것이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데, 그 노인의 딸은 말라깽이에다가 키가 너무 크고 병약한 외모에다가 마음까지 심약해 늘 고개를 숙이고 걷다가 자기 그림자만 보아도 깜짝깜짝 놀라곤 하는 전형적인 염소 두어 마리짜리 처녀였기 때문에...아니 빈 손으로 와서 달래도 줄 집인데, 사람들은 청년이 미쳤다고 수군대며, 심지어는 그 처녀가 마법으로 청년을 홀린 것이 틀림없다는 소문까지 돌게 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의사는 본국에 돌아갔고, 여러 해가 지났습니다. 이젠 중년이 된 의사는 다시 한번 그 마을로 휴가를 가게 되었습니다. 그 마을에 가보니 이젠 어엿한 기업가가 된 &amp;lt;그 청년&amp;gt;을 다시 만나게 되어 정답게 이야기 꽃을 피우며 식사를 하게 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;식사가 끝나고 차를 가지고 한 여인이 들어왔습니다. 의사는 많은 백인 여자와 흑인 여자를 보아왔지만 이처럼 아름답고 우아한 흑인 여인을 본 일이 없었습니다. 그 우아한 자태와 유창한 영어, 그리고 사람의 마음을 편하게 해주는 미소까지… &lt;br&gt;&lt;br&gt;아득해진 정신을 수습한 의사는 속으로, ”아∼, 이 사람이 그 때의 말라깽이 처녀말고 또 다른 아내를 맞이했구나. 하긴 저 정도는 되어야 이 사람과 어울리지” 라고 생각하였습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 청년 사업가가 천천히 찻잔을 내려놓으면서 찻물을 두고 나가는 아름다운 여인의 뒷모습을 그윽한 눈으로 쳐다보면서 말을 시작했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"선생님, 저 사람이 그때의 그 심약했던 처녀입니다." &lt;br&gt;"엑!! 정말로요?" 의사는 아연실색하였습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어안이 벙벙해진 의사를 바라보면서 청년 사업가는 말을 계속 해 나갔습니다. &lt;br&gt;"저는 아주 어렸을 때부터 저 사람을 사랑했었습니다. 외국에서 공부하던 긴 세월 속에서도 저 사람의 맑고 고운 눈동자를 한시도 잊을 수가 없었습니다. 저는 당연히 저 사람과의 결혼을 꿈꿔왔었습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;"선생님도 아시다시피 우리 마을에선 청혼의 관습 때문에 몇 마리의 암소를 받았느냐가 여자들의 세계에선 중요한 문제였습니다. 사실 제 아내는 한 마리의 암소면 충분히 혼인 승낙을 얻을 수 있었지만, 문제는 그 청혼의 순간에 몇 마리의 암소를 받았느냐가 평생의 자기가치를 결정할 수도 있다는 점이었습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;"저는 아내를 사랑했습니다. 그것은 너무나도 사무치는 제 소중한 감정입니다. 저는 제 아내가 스스로 자신의 가치를 한 두 마리의 암소 값에 한정하고 평생을 사는 것을 원치 않았습니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;"처음에 아내는 아홉 마리의 암소 때문에 무척 놀란 듯 했습니다. 그러나 차츰 시간이 흐르고 제 사랑의 진정함을 느끼게 되자 아내는 아홉 마리의 암소의 가치가 과연 자신에게 있는가를 생각했다고 합니다. 그리고는 어느 날 제게 이런 말을 하였습니다.” &amp;lt;저는 너무도 부족하지만 당신이 몰고 온 아홉 마리 암소의 의미를 이제는 조금 씩 알 것 같아요.&amp;gt;" &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아내는 그 후로 자신의 가치를 아홉 마리에 걸맞게 하려고 노력했던 것 같았습니다. 항상 저의 사랑에 대한 자신감을 느낀다고 했습니다. 지나서 하는 말이지만, 사실은 제 아내와 장인은 제가 맨몸으로 왔어도 제 청혼을 받아 들였을 것입니다. 그 일가의 맑은 영혼을 저는 이미 알고 있었기 때문입니다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아마 제 아내는 이 마을의 전설이 될 것입니다. 그리고 처음엔 수군거리던 아낙네들도 제 아내의 요즘 모습을 보면서 모두들 자신의 일인 것처럼 아내의 밝은 미소를 사랑해 줍니다. 언젠가는 이런 관습이 사라지겠지만 이런 정신은 사라지지 않을 것입니다. 누군가를 사랑한다면, 그 사람에게 최고의 가치를 부여해야 합니다. 그것이 제가 &amp;lt;아홉 마리 암소&amp;gt;를 가져간 이유였습니다" &lt;br&gt;&lt;br&gt;☞☞ &lt;br&gt;당신이 &lt;br&gt;진실로 존중받고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;깊은 사랑을 나누는 &lt;br&gt;그런 세상을 &lt;br&gt;가꾸어 가실 &lt;br&gt;참된 용기를 갖게 되시기를 &lt;br&gt;빌어도 되나요?? &lt;br&gt;&lt;br&gt;눈앞에 좀 더 선명하게 &lt;br&gt;새로운 세계가 보이네요. &lt;br&gt;당신이 꿈꾸어 왔고 &lt;br&gt;그리고 당신을 기다리는... &lt;br&gt;</content>
    <postId>A6E8B7F8-683B-47BC-AE43-0D0F09F1174F</postId>
    <pubDate>2003-05-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>웃음과 눈물, 깊은 사랑</title>
</post>
