<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2005-10-10T00:00:00-04:00</date>
            <content>좋은 글 감사합니다. 요즘 제가 읽었던 책 The Present를 추천합니다. 선물이라고 번역되었는데, 현재라고도 해석되니 현재가 선물이라고 생각하면서 읽은 좋은 책이었습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2005-10-10T00:00:00-04:00</date>
            <content>얇아서 가볍게 읽기 좋습니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>두권의 책…&lt;br&gt;&lt;br&gt;바쁘다는 핑계로 선물로 받은 책과 추천을 받은 책을 사두기만 하고 미루고 있다가 두권의 깨달음을 주는 책을 읽는 조그만 기쁨이 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책에 이름은 ‘The magic of thinking big, 크게 생각하면 크게 이룰수 있다’ 와 ‘I Inc, 1인 기업’ 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제일 생각나는 귀절은 Thinking big에서는 우리에게는 핑계병이라는 것이 있는데 4개의 유명한 핑계는 ‘학력, 건강, 나이, 환경’ 라고 적었고. 그것으로 적당히 우리를 정당화 한다고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 이런 이유로 우리가 지금 할수가 없으니 나중에 하자. 그리고 그때가 되면 이런 저런 이유로 너무 늦었구나 한다는 이야기입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 몸으로 이해한 나이 핑계를 예로 들자면, 지금 내가 40중반이 넘었습니다. 그런데 30대에는 내가 무엇을 하기에는 너무 젊지 않을까 하는 하는 의심이 있었고 40을 넘으니 인제 무엇을 이루기에는 조금 나이가 늙지 안았나 하는 걱정이 생겼다는 겁니다. 돌아보니 무엇을 하기에 적당한 나이는 없는것이 아닐까 하는 생각이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 ‘1인 기업’에서는 이런 귀절이 서문에 나옵니다. ‘항상 명심하라, 평범한 인생을 사는 것을 선택하는 것으로 인해 여러분이 지불해야 할 댓가는 성공…번영… 그리고 행복을 즐기기 위해 지불해야 하는 댓가보다 훨신 더 크다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 내가 사람들을 많이 만나 이야기를 할 기회가 많은데 생각 밖으로 이런 말들을 많이 듣습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘평범하게 살고 싶습니다. 큰 욕심 없습니다. 지금은 적당한 때가 아닌것 같습니다.’ 라는 말들을 듣습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마음 속으로 그분들이 그런 마음이 아니였으면 좋겠습니다. 내가 읽은 얼마 안되는 책속에는 그러지 말라고 적혀 있는데!&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 딸과 대화를 하다보면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 17살인데. 이런 저런 이야기를 하다가 자신이 잘못한 일이 나오면 처음으로 말하는 것은 ‘It was not my fault or I could not help it.’ 입니다. 자기 잘못이 아니고 어쩔수 없었다는 이야기인데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인으로 대접은 받고 싶은데 책임을 지지 않는 나이입니다. 두가지의 잣대로 자신을 평가하는데 필요 한것이 있으면 할수 있다고 요구하다가 자신이 못하면 자신의 잘못이 아니라고 변명을 합니다. 이상한 이론으로 자신을 변명하는데 나는 이해가 되지는 않지만 자신은 너무나 당당합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 보기에는 방귀 뀐놈이 화내는 형편인데, 내가 자신의 처지와 상황을 이해 못한다고 도리어 화를 냅니다. 묘한 분위기가 되는데 분명히 딸이 잘못했는데 내가 이상한 사람이 될수도 있는 경우도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴때면 가슴이 답답해지면서 서로 목소리도 커지고 말싸움이 되는데 결과는 항상 똑 같죠.&amp;nbsp;&amp;nbsp;이런 저런 이야기가 나오고 서로 변명을 하게 되고 ‘너는 왜 자꾸만 그러느냐 말하면, 아버지는 왜 항상 똑 같은 말만 반복하냐’며 말의 낭비를 하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각을 해보면 아내와도 다른 것으로 비슷한 방법으로 말다툼을 하고 사네요. 덧붙힌다면 다른 분들과도 조금 다른 의견을 가지고 별 결론없이 말싸움을 한 경우가 많이 기억이 납니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 요새는 그냥 속으로 ‘내탓이요 내탓이요’라고 말을 합니다. 참는 방법밖에는 없다는 것을 알았습니다. 그러면서 속으로 다짐을 하지요. ‘내가 모범을 보이는 것 밖에는 없다.’ &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 제대로 행동을 했다면 딸이 그런 행동과 말을 하겠습니까! 결국은 내 잘못 입니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>A826FB89-F33D-4C8D-B9AD-BB254C5BE44E</postId>
    <pubDate>2005-10-10T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>요새 떠오르는 몇가지 생각…</title>
</post>
