<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>코스카</author>
            <date>2003-05-26T00:00:00-04:00</date>
            <content>'님(놈)아'는 삭제했습니다 ^__^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>.. &lt;br&gt;◈◈ 옛날 연산군 때 충청도 시골에 김진사란 부자가 살았습니다. 김진사의 아들 김도령이 건너 마을에 놀러 갔다가 황선달네 딸을 보고는 한눈에 반했는데, 그 처녀도 싫지 않는 기색이 분명했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;기회를 보아서 건너 마을에 놀러 가기를 몇번씩 되풀이 하다가 그 처녀를 세번 째 보게 되었는데, 자기를 보고 은근한 미소를 살짝 보내는 것을 보고는 애간장이 녹고, 그녀가 분명 자기를 좋아한다고 확신하게 되었지요. 그래서 아버지에게 속 마음을 털어 놓게 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아버지! 실은 어떤 규수가 마음에 있사온데, 더할 나위 없이 참한 양가집 규수입니다." &lt;br&gt;"그게 누구냐?" &lt;br&gt;"건너 마을 항선달 댁의 규수입니다." &lt;br&gt;"그 앤 안된다!"며 아버지가 펄쩍 뛰었습니다. &lt;br&gt;"아버지 왜 안됩니까? 너무나 뜻박인데요!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;"이런 날이 오리라고는 상상을 못했구나. 흠~~~에~ 헝께로~ 그 규수의 어머니는 젊어서 참으로 아름다운 미녀였단다. 내가 젊을 때에 건너 마을에 갔다가 그 규수의 어머니랑 그만 정을 통했으니, 그 처자가 바로 네 누이란다. 부끄럽구나" &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 김도령은 큰 충격을 받았고, 깨진 사랑과 아버지에 대한 큰 실망감으로 그만 몸져 눕고 말았지요. 쯧 불상한 것, 혈육의 정과 사랑을 구별 못한 것인가요? 하루하루 말라가는 아들을 보면서 그 아버지가 아내에게 사실을 털어 놓았지요. 그러자 그 아내가 하는 말을 듣고, 그 아버지가 다시 아들에게 말을 바꾸었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;" 얘야, 이 애비가 착각을 했었구나. 내가 젊어서 정을 통했던 사람이 그 황선달의 부인이 아니란다. 그러니 염려하지 마라. 중매를 놓아 청혼을 하도록 하마!" &lt;br&gt;그 아들은 그날로 일어나 죽을 먹고 원기를 회복해 갔습니다. &lt;br&gt;그런데 문제가 또 생겼습니다. 그 황선달의 부인이 죽어도 않된다고 이 혼인을 반대하는 거였습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;김진사가 어느날 몰래 여자하인을 시켜 건너 마을 황선달 부인에게 편지를 보냈지요.그 편지 내용은 이러했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"일향 만강하시고 가내 평안하신지요? &lt;br&gt;결례인 줄 알면서도 부탁을 전합니다. &lt;br&gt;처음 저도 이 혼인을 반대했습니다. &lt;br&gt;그러나 새로운 사실을 알게 되었고, 그래서 혼인이 가하다고 생각하게 되었습니다. 부인께서도 이 혼인을 반대하지 마시기 바라오이다. &lt;br&gt;최근에사 내 아내가 자백하여 알게 되었지요. &lt;br&gt;내 아내가 남의 씨를 훔쳐 온 것이니, [내 아들이 내 아들이 아니외다] &lt;br&gt;김진사 재배"&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그 편지에 대해 신속한 답장이 비밀히 왔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"댁의 부인과 내가 처녀 때 친구라는 것은 알지요? &lt;br&gt;우리는 둘다 한 남자를 사모하고 사랑했습니다. &lt;br&gt;그래서 이 혼사는 않됩니다. &lt;br&gt;댁의 부인이 혼자만 사랑받았다고 착각하고 있는가 본데, &lt;br&gt;이 두젊은 아이들은 분명 같은 씨입니다. &lt;br&gt;당신과 방앗간에서 있었던 일은 순전히 실수였는데, &lt;br&gt;그 후 분명히 달거리가 있었습니다. &lt;br&gt;그러니 [내 딸도 당신 딸이 아닙니다]..." &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◈◈ 옛날 로마가 멸망하기 전에 세상이 타락하여 "진짜 애비가 누군지는 어머니만 안다!"는 유행어가 있었습니다. 허미, 저 눈좀 보소. 공연히 이상한 눈을 뜨고 아들 딸이 찐짜 내 씬가? 하고 의심하며 처다보면 우짤기요? 이제 와서야, 참아야 하제이요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;프로이드는 "순결하고 정절바른 여성에게는 매력을 느끼지 못하고, 성실이나 신의가 의심스러우며, 성생활에 이러쿵저러쿵 소문난 여성 이외에는 애정을 느끼지 않는 남성이 있다. 창부애(娼婦愛)라고나 할 것이다."라고 했습니다. ([男性에게 보여지는 愛人選擇의 한 特殊型에 대하여]). &lt;br&gt;&lt;br&gt;보편적이고 평범한 것이 좋은 것입니다요. 자기 씨가 확실하다고 생각되시는 분은 아내에게 고마워해야 하겠지요? &lt;br&gt;별거다 고마워 하라란다고 화가 나셨나유? &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◈◈ 사실 자식들이 건강하게 잘 자라는 것을 보는 것은 너무나 감사한 일이지요. &lt;br&gt;몹시 추운 12월 어느 날 뉴욕시에서 있었던 일입니다. 열살 정도 된 작은 소년이 브로드웨이 가의 신발가게 앞에서 맨발인 채 치아를 부딪칠 정도로 떨며 진열장 안을 들여다보고 있었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 모습을 측은하게 지켜보던 한 부인이 소년에게 다가가 물었습니다. &lt;br&gt;"꼬마야! 진열장을 그렇게 뚫어져라 쳐다보는 이유라도 있는거니?" &lt;br&gt;"저는 지금 하나님께 신발 한 켤레만 달라고 기도하고 있는 중이예요" &lt;br&gt;부인은 소년의 손목을 잡고 가게 안으로 들어 갔습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;부인은 우선 여섯 켤레의 양말을 주문하고 물이 담긴 세숫대야와 수건을 빌려 가게 뒤편으로 소년을 데리고 가서 앉히더니, 무릎을 꿇고 소년의 발을 씻긴뒤 수건으로 물기를 닦아 주었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;부인은 미소를 지어며 일어나서 그리고는 신발 여섯 켤레도 사주었습니다. 남은 신발과, 양말은 도망가지 않도록 끈으로 묶어 소년의 손에 꼭 쥐어 주면서 소년의 어깨를 가볍게 두드리며 말했습니다. "꼬마야 의심하지 말거라. 자 이제 기분이 좀 나아졌니? " 소년은 엷은 미소를 띠고 말없이 고개를 끄덕일 뿐이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;부인도 살짝 소년에게 웃음을 지어 보였습니다. 그런데 조금 뒤 그녀가 가던 길을 가기 위해 몸을 돌리려는 순간, 소년이 부인의 손을 잡고는 얼굴을 가만히 쳐다보는 것이었습니다. 소년은 눈에 물기를 가득 머금고 물었습니다. &lt;br&gt;"아줌마가 하나님의 부인이에요?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 엄청난 우주 속에서는 아주 작은 별인 이 지구에, 같은 시대에 태어나 어려운 이웃, 특히 자식같은 어린아이의 고통을 도와주는 것이 당연하고 평범한 일인데도 가슴이 찡하지요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◈◈ 시카고에서 유학 생활을 할 때 시내 부잣집 몇군데를 청소를 하려 다닌 적이 있었습니다. 예를들면 일주일에 한번 정한 요일에 오전 10시에 빈집에 들어가서 4시간 청소하고 오후 2시에 일을 마치고 나오면 집주인을 만나지 못할 때가 많습니다. 한 가난한 맥시칸 아저머니도 시내에 있는 부잣집에 청소를 하려 갔습니다. 방들을 청소하고 거실을 청소하고, 먼지 털고, 비로 쓸고, 배쿠엄하고, 물걸레질하고, 마른 걸레질하고 화장실 청소하고, 청소하는 동안에 벗어놓은 옷들을 세탁기에 돌리고 합니다. 신발장을 정리하다가 10여세의 아이들이 신을 만한 신발이 여러 컬레 있었습니다. 이 아저머니가 그 신발들을 들고 눈물을 흘렸습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 뜻박에도 집주인 아저머니가 문을 열고 들어오다가 이 이상한 광경을 보았습니다. &lt;br&gt;집 안주인 "아니 왜 신발들을 들고....?" &lt;br&gt;맥시칸 여인 "죄송합니다. 별일 아닙니다."&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;집 안주인 "신발들을 들고 왠 눈물을...?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;맥시칸 여인 "사실은 우리집 초등학교 1학년, 3학년, 5학년 개구장이 사네아이들이 어찌나 거칠게 장난치고 노는지, 운동화를 사주면 서너달을 못견딤니다. 오늘 어침에도 3학년 아이가 신발앞 쪽에 구멍이 나서 발구락이 나온다고 새 것을 사달라고 울며 때를 쓰다가 학교갔는데, 맘이 걸리던 차에 여기 한결같이 깨끗한 새 신발을 보니...이 댁 아이들은 장난꾸러기들이 아닌가 보네요." &lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안주인 "그랬군요. 보다시피 아이들의 신발이 많아요. 괜찬으시면, 마음에 드는걸로 몇 컬레 골라 가세요." &lt;br&gt;맥시칸 여인 "그러면 댁에 아이들은?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안주인 "사네 아이가 하난데, 제가 욕심을 좀 내었지요. 신발 가게 앞을 지날 때마다, 습관처럼 신발을 사서 여러 컬레가 된 겁니다. 사실은 우리 아이는 심한 소아마비로 걷지를 못합니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 맥시칸 여인이 그동안 너무 극성스럽게 놀아서 불평하던 아이들이 갑자기 너무 고마워 졌다고 합니다. "그래, 그 튼튼한 다리로 열심히 신발을 떨어뜨려라!!, 그 부자집 마나님은 자기 아들이 신발 한 컬레만 떨어지도록 뛰어다닐 수만 있다면 이제 죽어도 원이 없다고 하더라!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들이 다리가 있는 것이 너무나 당연하다고 생각해 왔는데, 그후부터는 아이들의 다리만 처다봐도 고맙기 그지 없더라는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;◈◈ 요즘 모 방송사 개그프로를 보면 경상도 남자의 &lt;br&gt;사랑표현을 "내 아를 낳아도" 라고 합니다. &lt;br&gt;그러나 사실은 좀 다릅니다. 무뚝뚝한 경상도 사나이는 &lt;br&gt;"함도!!" 라고 알아듣기 쉽게 단도직입적으로 말합니다. &lt;br&gt;그러면 경상도 처자들은 (결혼) "식이 먼저라예!" 하지요. &lt;br&gt;하기사 부라보!(바라던 바여)하며 반색하는 철딱서니도 있겠지만요 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤밍웨이는 [킬로만자로의 눈]에서 사랑을 말합니다. "[사랑이란 개똥더미 같은 것이야. 그리고 나는 때를 만들기 위해서 그 위에 타고 앉은 수탉이라구] 라고 하리는 말했다."&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바그너는 [베네치아 日記]에서 고백하고 있습니다. "당신(바그너의 애인이며 제자인, 남의 젊은 부인, 마틸데 베젠돈크)은 소파 앞에 있는 의자로 나를 안내하고 거기서 나를 포옹하며 '이 이상 저는 희망이 없어요'라고 말했다. 이날 이 순간 나는 새로 태어났다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 회사에서 회식자리가 있었습니다. &lt;br&gt;사장이 건배를 하면서 "진달래!" 하는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한두번도 아니고 자꾸 그러자, 옆에 앉았던 여비서가 사장귀에 대고 &lt;br&gt;"저, 진달래가 모신 뜻이에요?"하고 물었지요. &lt;br&gt;그러자, 사장이 "진하게 달라고 하면 한번 줄래?"의 준말이라나 &lt;br&gt;잠시후 또 건배를 하면서 사장이 음흉한 눈초리를 흘리며. &lt;br&gt;"진달래!!!"하는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자, 옆의 여자비서가 "택시!!"하는 겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 궁금한 사장이 "택시"가 모야?" &lt;br&gt;여비서가 사장 귀에 대고 하는말 &lt;br&gt;"택도없다. 시(스)벌놈아!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 이야기가 사장 마누라 귀에 들어갔다네요. &lt;br&gt;사장 와이프 왈 &lt;br&gt;"그래 고맙다. &lt;br&gt;아직도 휘두르고 싶은 물건이 있고, &lt;br&gt;정열이 있어서 고맙다!" 했다 고라... &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◈◈ 제 4촌고모(아버지의 4촌) 한분은 일제의 정신대에 끌려가 고초를 격고, 80 여세가 된 지금까지도 자식도 없이 고생하고 계십니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“다시는 나처럼 고통 받는 사람은 없어야지요.” 일제의 종군위안부 생활로 평생을 고통 받아 온 전희배할머니가 시신을 대학병원에 기증하고 세상을 떠나셨습니다. 일본군의 종군위안부로 끌려갔던 전희배 할머니가 지난 11일 새벽 78세로 대전 성심병원에서 뇌졸증으로 소천하셨지요. 경기 평택 출신인 전 할머니는 18살때 인천의 공장에 취직시켜 주겠다는 일제의 말에 속아 상경, 싱가포르 등지로 끌려 다니며 2년 넘게 위안부 생활을 강요 받았더랬습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;전쟁이 끝난 뒤 꿈에도 그리던 고국으로 돌아왔지만 할머니는 위안부 생활의 후유증으로 정신적, 육체적 고통을 받아왔습니다. 평생을 결혼하지 않고 살아온 할머니는 조카와 함께 살다가 말년에는 대전지역 양로원인 사랑의 집에 사셨습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;전희배할머니는 눈을 감기 3년 전부터는 매달 지급 받은 생활비도 어려운 이웃들에게 나눠주셨고요, 그리고 마지막 순간에는 후학들을 위한 실험용으로 사용하라며 시신을 건양대 병원에 기증하시고 한 많은 생을 마감하셨습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"진달레!"하는 숫컷들은 오늘도 사회 구석구석을 술과 여자를 헤집고 찾아 다니며, 또다른 위안부들의 일생에 지을 수 없는 상처를 주고 입습지요. "누구든지 결혼을 존중하고 잠자리를 더럽히지 마십시오. 음란한 자와 간음하는 자는 하나님의 심판을 받을 것입니다."(히브리서13장4절). 인간에게 윤리와 도덕이 있다는 것은 감사한 일이지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◈◈ 개미는 자기 몸보다 50배나 무거운 것을 들 수 있고, 벌은 자기보다 300 배 더 큰 것을 운반할 수 있는데, 인간으로 보면 10톤짜리 트레일러를 끌어야 하는 것인데, 인간이 도덕도 정의도 없다면 벌레만도 못한거지요. 정의와 도의가 다무너지고 가정이 파괴되어 노숙자 신세가 되면 행복할까요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국내 노숙자들의 평균 사망연령이 48.3세로 일반인보다 훨씬 낮다는 조사 결과가 나왔습네다. 5월 4일 사단법인 인도주의실천의사협의회(대표 주영수)가 한림대의대 산업의학팀과 공동 조사한 결과에 따르면 지난 2001년 한해 동안 서울지역에서 사망한 노숙자는 남성 215명, 여성 2명 등 모두 217명이었고, 이들의 사망 당시 평균 연령은 48.3세로 전체 평균(66.3세)보다 18세 낮았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사망원인은 &lt;br&gt;▲손상.중독.외인성 질환(34.1%) &lt;br&gt;▲간장질환(13.4%) &lt;br&gt;▲악성종양(12.4%) &lt;br&gt;▲순환기계 질환(11.5%) 등이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;남성 노숙자 사망률(사망 남성 노숙자/전체 남성 노숙자)은 10만명당 952.6명으로 35∼39세 남자의 경우 노숙자 사망률이 일반인의 4.8배나 됐습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◈◈ 수원에서 있었던 일입니다. 수원 서둔교회 목사사택 뒷쪽에 촘촘히 꽂아놓은 개나리가 새파랗게 예쁘게 자라고 있었습니다. 그 개나리들 틈새에 엄마 쥐가 쓰러져서 숨을 할딱거리고 있었습니다. 어디를 돌아다니다가 나쁜 것을 먹었나 봅니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그 어미 쥐가 6마리의 어린 쉐끼 쥐들에게 젖을 빨리고 있었습니다. 독약을 먹은 어미쥐가 마지막 죽기 전에 쉐끼에게 젖을 물리더니 안타까이 숨이 끊어졌습니다. 쉐끼들은 움직이지 않는 어미쥐의 젖꼭지를 빨아도 더이상 젖이 나오지 않았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;쉐끼들도 어미의 죽음을 알았을까요? 한마리가 그 품에서 빠져 나옵니다. 한 마리씩 돌아섭니다. 한마리가 앞에서 움직이자 다른 한 마리가 그 쉐끼의 꼬리를 입으로 뭅니다. 한 마리씩 꼬리에 꼬리를 물고 여섯 마리가 일렬로 서서 작은 언덕을 넘어 사라져 갔습니다. 아직도 눈도 채 뜨지 못한 그 여섯마리는 살아남기 힘들었겠죠? &lt;br&gt;&lt;br&gt;가정이 있고 남편이 있고, 아내와 자식들이 있는 것은 흔한 일이요, 평범한 일이지만 생각하면 참으로 고마운 일이 아닐까요?. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"언제나 &lt;br&gt;변하지 않는 것이야말로 &lt;br&gt;진정한 사랑이니라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;일체가 주어져도, &lt;br&gt;일체가 거부당해도 &lt;br&gt;변하지 않는 것이야말로" &lt;br&gt;&lt;br&gt;(괴에테의 詩 [四季]) &lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;운영자님께&lt;br&gt;'새(쉐)끼'를 부적합한 단어목록에서 삭제 좀 해주세요!!&lt;br&gt;'시(스)벌'도 안돼네!&amp;nbsp;&amp;nbsp;요즈음 인터넷에 이런 용어는 아주 기본인데...&lt;br&gt;'님(놈)아'는 왜 또 안되는겨..아! 짱나.&lt;br&gt;</content>
    <postId>AC78D20F-1E31-4EDA-996A-AA1FDFE799DE</postId>
    <pubDate>2003-05-26T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>평범한 고마움!!</title>
</post>
