<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Kelly J Lee</author>
    <comments/>
    <content>&amp;lt;NQ로 살아라&amp;gt;라는 동국대 신방과 김무곤 교수님 책에는 &lt;br&gt;&amp;lt;NQ(Network Quotient 공존지수) 18계명&amp;gt;이란 게 있습니다. &lt;br&gt;내용은 다음과 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 꺼진불도 다시보자. &lt;br&gt;지금 힘이 없는 사람이라고 우습게 보지마라. 나중에 큰코다칠 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 평소에 잘해라 &lt;br&gt;평소에 쌓아둔 공덕은 위기 때 빛을 발한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 네 밥값은 네가 내고 남의 밥값도 네가 내라. &lt;br&gt;기본적으로 자기 밥값은 자기가 내는 것이다. 남이 내주는 것을 당연하게 생각하지 마라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 고마우면 '고맙다'고, 미안하면 '미안하다'고 큰 소리로 말해라. &lt;br&gt;입은 말하라고 있는 것이다. 마음으로 고맙다고 생각하는 것은 인사가 아니다. 남이 네 마음 속까지 읽을만큼 한가하지 않다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 남을 도와줄 때는 화끈하게 도와줘라. &lt;br&gt;처음에 도와주다가 나중에 흐지부지하거나 조건을 덜지 마라. 괜히 품만 팔고 욕먹는다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 남의 험담을 하지 마라. &lt;br&gt;그럴 시간 있으면 팔굽혀펴기나 해라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 회사 바깥 사람들도 많이 사귀어라. &lt;br&gt;자기 회사 사람들하고만 놀면 우물안 개구리가 된다. 그리고 회사가 너를 버리면 너는 고아가 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 불필요한 논쟁을 하지 마라. &lt;br&gt;회사는 학교가 아니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 회사 돈이라고 함부로 쓰지마라. &lt;br&gt;사실은 모두가 다 보고 있다. 네가 잘나갈 때는 그냥 두지만 결정적인 순간에는 그 이유로 잘린다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 남의 기획을 비판하지 마라. &lt;br&gt;네가 쓴 기획서를 떠올려봐라 &lt;br&gt;&lt;br&gt;11. 가능한 한 옷을 잘 입어라. &lt;br&gt;외모는 생각보다 훨씬 중요하다. 할인점 가서 열 벌 살 돈으로 좋은 옷 한 벌 사 입어라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;12. 조위금은 많이 내라. &lt;br&gt;부모를 잃은 사람은 이 세상에서 가장 가엾은 사람이다. 사람이 슬프면 조그만 일에도 예민해진다. 2,3만 원 아끼지 마라. 나중에 다 돌아온다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;13. 수입의 1퍼센트 이상은 기부해라. &lt;br&gt;마음이 넉넉해지고 얼굴이 핀다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;14. 수위 아저씨, 청소부 아줌마에게 잘해라. &lt;br&gt;정보의 발신지이자 소문의 근원일뿐더러, 네 부모의 다른 모습이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;15. 옛 친구들을 챙겨라. &lt;br&gt;새로운 네트워크를 만드느라 지금 가지고 있는 최고의 재산을 소홀히 하지 마라. 정말 힘들 때 누구에게 가서 울겠느냐? &lt;br&gt;&lt;br&gt;16. 너 자신을 발견해라. &lt;br&gt;다른 사람들 생각하느라 너를 잃어버리지 마라. 일주일에 한 시간이라도 좋으니 혼자서 조용히 생각하는 시간을 가져라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;17. 지금 이 순간을 즐겨라. &lt;br&gt;지금 네가 살고 있는 이 순간은 나중에 네 인생의 가장 좋은 추억이다. 나중에 후회하지 않으려면 마음껏 즐겨라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;18. 아내(남편)을 사랑해라. &lt;br&gt;너를 참고 견디니 얼마나 좋은 사람이냐 ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;****반성, 반성....****</content>
    <postId>B1C4CE01-B80D-4F36-AB7E-4AC295940242</postId>
    <pubDate>2004-09-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>공존지수 18계명(펌)</title>
</post>
