<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>봄이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;창문을 열어보니 건너편 수녀촌에도 개나리,살구꽃,자목련들이 무더기로 꽃들을 흐드러지게 피워 이제 라일락 향기가 골목 가득할때 까지 몇주일 계속 방문 &lt;br&gt;열어놓코 봄잠 늘어지게 자도 무릉도원 객주가 안부러울 그런 계절이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아침먹고 &lt;br&gt;설걷이 해놓코 &lt;br&gt;커피한잔 맹글어 갖고 베란다에 안락의자에 두다리 뻗어놓코 나니 &lt;br&gt;입에서 저절로 &lt;br&gt;참으로 행복한 봄이다! &lt;br&gt;눈앞에도 가슴속에도 &lt;br&gt;온통 꽃천지네,꽃천지! 하는데 시골서 전화가 왔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 몇번이고 서울 놀러오시라 하여도 &lt;br&gt;"조카 말만 들어도 고맙다 고맙다" 하시던 울 고모님이 서울에 오신단다. &lt;br&gt;울고모님은 올해 80이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 북부지방 학가산 두메산골에 태어나 더깊은 산골로 시집가서 평생을 &lt;br&gt;산비탈에 땀으로만 사시는분이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한글도 모르고 신문도 모르고 &lt;br&gt;기차도 모르고 영화도 모르고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;전교조도 모르고 이라크도 모르고 &lt;br&gt;북핵도 모르고 부시도 모르고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;진실이도 모르고 갱실이도 모르고 &lt;br&gt;마돈나도 모르고 백지영도 모르고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;티코도 모르고 그랜져도 모르고 &lt;br&gt;카드캉도 모르고 수표도 모르고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 봄이면 학가산 자락에 지천으로 돋아나는 &lt;br&gt;깨금치도 알고 개두룹순도 알고 &lt;br&gt;이골에는 진달래가 많코 저골에는 산벚꽃이 많코 &lt;br&gt;마을앞 어슬렁거리는 저누렁개는 누구집 개라는것은 잘아신다. &lt;br&gt;그저 그런것만 알고 살어도 &lt;br&gt;십년전부터 고모부 돌아가시고 곱게 늙으면서 &lt;br&gt;홀로 사시는 산골 할매다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이웃집 서울자식 결혼식에 참석하러 마실 사람들과 함께 대절 버스를 타고 &lt;br&gt;서울에온 고모님을 모시고 집으로오니 고모님은 집에 들어서자마자 눈물을 &lt;br&gt;글썽인다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"우리어메(나의 할머니)는 조카가 이렇케 잘사는것을 못보고 돌아가셨다" &lt;br&gt;자꾸 눈물을 훔치신다. &lt;br&gt;그저 그런 집이지만 우리 고모님은 내가 서울와서 이렇케 잘사는 모습을 못보고 먼저 가신 친정 어머니인 울할머니가 문득 생각나시는 모양이다. &lt;br&gt;고모 왜그래하면서 안아서 들어보니 풀잎처럼 가벼우시다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;밥상머리에서도 나어릴적 해주시던되로 반찬 이것저것 내앞으로 밀어주면서 &lt;br&gt;자꾸 많이 먹으라 먹으라 하신다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"고모 서울 처음이지..우리 수강궁에 놀러가자" &lt;br&gt;&lt;br&gt;아니야 조카 바쁠낀데 고마 나는 집에 있다가 내일 첫차로 내려간야한다는 &lt;br&gt;그런 고모를 반 강제로 모시고 세종대왕이 자신의부친을 모시고져 지었다는 &lt;br&gt;창경궁 즉 수강궁으로 갔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;입장료는 60세 이상은 공짜,조삿갓은 1000원을 내어야하는데 울고모님은 &lt;br&gt;돈내고 보는데라면 안보아도 된다하시면서 대뜸 돌아서신다. &lt;br&gt;그넘의 돈 천원이 무엇이길레...조카 돈쓸까봐 걱정이신가 보다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;억지로 달래서 수강궁에 들어서니 옥천교 다리섶으로 매화꽃이 절정이고 &lt;br&gt;그옆에 고모님을 세우고 사진을 찍는데...비록 몸은 늙어 뽀하얀 백발이지만 &lt;br&gt;흰옷을 입으셨으니 매화꽃 색갈에 휩쌓여 우리 고모님도 매화꽃 처럼 희다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;춘당지를 돌아서 경춘당, 함인정에 이르니 뜨락에 개나리,진달래,홍매화,벚꽃 &lt;br&gt;산수유가 혼절에 가까웠다. &lt;br&gt;요며칠 초여름 날씨에 올해는 한꺼번에 망울을 터트린 고궁은 경북산골 울 고모님에게는 너무도 신기한곳인 모양이다. &lt;br&gt;그래선지 그저 탄복이시다. &lt;br&gt;넓고 큰 기와집...이런 고대광실은 태어나서 처음 보시는지라 &lt;br&gt;&lt;br&gt;"어느 양반이 사는지 집도크다! 하신다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;함인정을 돌아 명전전을 들어서니 마침 모방송국에서 사극 촬영을 하고 있었다. &lt;br&gt;금관을 쓴 임금이 만조백관 읍소한 명전전 넓은마당을 내려다보고 이쁘디 이쁜 &lt;br&gt;궁녀들이 상감 마마를 모시고 들어서는 장면을 보았는데.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;울고모는 이러신다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아이고 조카야 저사람이 누구로?" &lt;br&gt;'임금이야 고모,임금알지 왕.." &lt;br&gt;"저사람 우리나라 임금님이시구나...잘도 생겼다! 나는 임금 처음본다" &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 넓은집에 저래많은 식구를 데리고사니 돈도 많아야 겠다하시면서 연신 &lt;br&gt;감동이신 모양 이시다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아니야 고모, 울나라 이제 임금은 없어 지금 저것은 드라마 촬영하는 거야, &lt;br&gt;이렇케 설명하려다가......... 그만 과-악 입을 다물었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;고모님 고모님 티없는 우리 고모님. &lt;br&gt;아직도 수강궁에 임금이 살고 있다고 생각하시는 순수한 우리 고모님 &lt;br&gt;서울 조카집에 왔다가 임금님 보시고 좋아라하시니 내가 그꿈을 깨고 싶지 안았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 소위 배웠다하지만 저런 촬영을 보면 &lt;br&gt;일본이 서양문물을 받아드려 전함만들고 비행기 만들때 우린 기껏 &lt;br&gt;"상감 마마 오늘 밤은 어디로 납시었는가? 빈처소로 갔는가? &lt;br&gt;후궁처소로 드시었는가? 째려보고,이빨갈고,모함허고, 질투허고,사약내리고 &lt;br&gt;맨날 찌지고 뽁고하던 사극 광대 노릇은 왜하노? 씁씁한 생각을 떠올리는데..... &lt;br&gt;태어나 학교는 고사하고 이녁을 위해 책한권 사본적이 없는 분이지만 &lt;br&gt;생전에 궁궐의 나라님을 본것이 그리도 즐거운 모양이시다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그다음날 억지로 하룻밤 더묵게하시고 청량리 역까지 바래다 드렸는데 &lt;br&gt;그후 시골 장날 울어머니을 만나서 서울 조카 덕분에 임금님도 보고 &lt;br&gt;왔다고 자랑자랑 하시더란다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;고모님 고모님 우리 고모님 &lt;br&gt;배운것없어 일자무식이지만 &lt;br&gt;가슴속에 티하나 없으신 순박한 우리 고모님. &lt;br&gt;&lt;br&gt;27-8년전이던가? &lt;br&gt;내가 군대 첫휴가 나왔다는 소리듣고 &lt;br&gt;집터서리에 있던 감을따서 머리에 이고 &lt;br&gt;어둑어둑한 돌투성이 20여리 산길을 새벽같이 걸어와 &lt;br&gt;오일 장터 한쪽 구석에 놓으시고 점심 굶어가시며 다판후에 &lt;br&gt;우리집에 오시어서 &lt;br&gt;벽에 걸어두었던 내 군복 주머니에 말없이 650원이나 넣어 &lt;br&gt;(그당시 쫄병 한달 봉급이 500원 정도였던가?) 두고 가셨던 우리 고모님. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정녕 꽃이요 눈물입니다. &lt;br&gt;부디 오래오래 사시길 바랍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;어주자 &lt;br&gt;</content>
    <postId>B2FB8DF7-8884-42FF-AC4D-C8B58ECF0C27</postId>
    <pubDate>2003-04-29T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[살맛나는 이야기] 우리 고모님 임금님 만나시다.</title>
</post>
