<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>● INSPECT THIS↓ &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&amp;lt;이라크 관리들이 2002년 12월7일 바그다드의 국가사찰위원회 본부에서 대량살상무기 보유 실태 보고서를 유엔 무기사찰단에 제출하기에 앞서 언론에 공개하고 있다. 보고서는 1만2000여 페이지의 문건과 2개의 부속 자료로 구성돼 있다.&amp;gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; 2002년 12월7일 이라크 정부는 유엔에 대량살상무기 현황보고서를 제출했다. The Iraqi must be the most difficult language in the world. Saddam Hussein needed 12,000 pages to just say “we have no weapons of mass destruction.”(이라크語는 세계에서 가장 어려운 언어인가 봅니다. 『우리는 대량살상무기를 가지고 있지 않다』는 말을 하는 데 1만2000페이지나 필요하니 말입니다)라고 한 라디오 커미디언이 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;NBC TV 투나잇 쑈 진행자 제이 레노는 By the time Bush finishes reading the 12,000 -page report, he will be out of office!(붓쉬가 이 1만2000페이지 보고서를 다 읽고 나면 그의 대통령 임기가 이미 다 끝나 있을 것입니다)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;유엔 무기사찰단이 이라크에 들어간 후 훗세인 대통령이 이런 티셔츠를 즐겨 입는다면서 커미디언 레노가 TV 화면에 보여 준 것은 「INSPECT THIS↓」라고 쓰인 티셔츠를 입고 있는 훗세인의 사진이었다. 화살표는 바로 훗세인의 국부를 가리키고 있었다. 레노는 Saddam Hussein is getting more defying and cocky these days.(훗세인은 요즘 점점 더 도전적이고 우쭐해지고 있습니다)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;이라크 공군 전투기들이 지난 12월 하순 미국의 무인 정찰기 Predator 한 대를 격추시킨 다음날, 한 라디오 커미디언은 Iraqi jet fighter pilots are pretty good. And they are very easy to train. You only have to teach them how to take off! (이라크 제트전투기 조종사들 꽤 괜찮습니다. 그리고 그들을 훈련시키는 것도 아주 쉽습니다. 이륙하는 방법만 가르치면 되니까요!)라고 조크. 미국과 전쟁 중엔 이라크 공군기들이 뜨기만 하면 모두 떨어질 것이라는 얘기다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;남아프리카공화국 대통령을 지냈고 노벨평화상을 받은 바 있는 넬슨 만델라가 붓쉬 미국 대통령에게 이라크 공격을 하지 말라고 촉구하기 위해 백악관에 전화를 걸었으나 통화를 못 했다. 화가 난 만델라는 대통령의 아버지(41代 미국 대통령)에게 전화를 건 사실이 밝혀졌다. 커미디언 코난 오브라이언(NBC TV의 제2 심야 토크 쇼 진행자)은 You know how embarrassing it is when people tell your dad on you, huh?(당신이 한 일을 두고 사람들이 당신 아빠한테 이르면 얼마나 창피한지 여러분 다 아시지요?)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;●&amp;nbsp;&amp;nbsp;사우디 사람 전부가 잠재적 反美 테러범?&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;워싱턴의 부통령 공관 지하에서 내용을 알 수 없는 공사가 비밀리에 진행되고 있으며 이 공사로 인해 인근 주민들에게 적지 않은 정신적·물질적 피해를 주고 있다는 보도가 나가자, 한 라디오 커미디언은 People living around Vice President Dick Cheney’s official residence in Washington, D.C. complained to the police about the noise and vibrations caused by the construction. The police looked into the matter and announced that Cheney was drilling for oil!(워싱턴에 있는 딕 체이니 부통령 공관 주변에 사는 주민들은 그 공사로 인해 생기는 소음과 진동에 대해서 경찰에 불평신고를 했습니다. 경찰은 이 문제를 조사해 보고 나서 체이니 부통령이 석유 시추를 하고 있었다고 발표했습니다)라고 조크. 체이니는 부통령이 되기 직전 석유회사 중역이었다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;사우디 아라비아 왕실이 간접적으로 알카에다 테러조직에 돈을 대고 있다는 비난이 쏟아지자 사우디 정부는 이를 부인하고, 테러리스트들을 더 적극적으로 색출하겠다고 발표했다. 이를 두고 커미디언 레노는 The Saudi government said it is cracking down on terrorists. It also said they are compiling a list of all the known terrorists. They’re copying their phone books!(사우디 정부는 테러범들을 단속하고 있다고 말했습니다. 그들은 또 신분이 노출된 모든 테러범들의 명단을 작성하고 있다고 말했습니다. 그들은 전화번호책을 베끼고 있다구요!)라고 조크. 사우디 사람 전부가 잠재적 反美 테러범들이란 얘기다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;오사마 빈 라덴의 테러조직 알 카에다는 아직도 全세계 89개국에서 暗躍(암약)하고 있다고 CNN방송이 보도했다. 이를 두고 레노는 They’re like Starbucks in terrorism. They’re franchising everywhere! (알 카에다는 테러를 파는 스타벅스 같습니다. 어디든 分店(분점)을 안 내는 곳이 없으니 말입니다)라고 조크. 스타벅스는 세계적으로 확장 일로에 있는 커피 전문점. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;사우스 캐럴라이나州 출신 Strom Thurmond 상원의원이 2002년 12월 초 100회 생일을 맞았다. 그는 46년간을 국회의원으로 일한 최장수 현직의원으로 2003년 1월 은퇴했다. 커미디언 레노는 Thurmond was nine years old when Titanic went down, and he was 96 when Monica Lewinsky went down! That’s quite a span, isn’t it? 즉 『타이태닉호가 물 밑으로 「내려갈 때」 떠몬드 의원은 아홉 살이었고, 모니카 루인스키가 (클린턴 대통령 책상 밑으로) 「내려갈 때」 떠몬드 의원은 96세였습니다. 참 오래도 살았습니다. 안 그렇습니까!』라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;클린턴 前 대통령의 부인이며 현직 상원의원인 힐러리 로덤 클린턴이 미국인들이 가장 존경하는 여성이라고 CNN방송이 보도했다. 이를 두고 레노는 Women admire Hillary because she is strong and successful. Men admire her because she allows her husband to cheat on her and get away with it.(여성들은 힐러리의 강한 의지와 정치적 성취 때문에 그녀를 존경하지만, 남자들은 힐러리가 남편이 바람을 피워도 내버려두기 때문에 그녀를 존경한답니다)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;美 의회 상원의 의사진행을 방영하는 TV가 최근 실수로 포르노 영화를 잠시 내보낸 일이 있다. 커미디언 레노는 Half the Senators were disgusted and the other half heaved a sigh of relief that they were not in it. (상원의원 절반은 그것에 혐오감을 표시했고, 나머지 절반 의원들은 자기들이 그 포르노 영화 속에 들어 있지 않아 안도의 한숨을 내쉬었습니다)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;●&amp;nbsp;&amp;nbsp;공화당 랏트 의원의 인종차별 발언&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;상원 공화당 majority leader(다수당 원내총무)였던 Trent Lott는 남부 미시시피州 출신의 골수 보수파 의원이다. 이 사람이 같은 보수파 떠몬드 의원의 100회 생일 축하 연설 도중 느닷없이 1948년 大選에 출마했던 떠몬드가 그때 대통령이 되었더라면 미국이 많이 좋아졌을 것이라는 소리를 해서 美 정계를 발칵 뒤집어 놓았다. 떠몬드 의원은 당시 흑백분리주의자(segregationist)였다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;랏트 의원 자신도 흑인 지도자 마틴 루 터 킹 목사의 생일을 국경일로 정하는 데 반대표를 던진 바 있는, 다분히 백인우월적인 사고방식을 가진 사람이다. 그래서 이런 시대착오적인 사람을 21세기의 집권당 의회 최고지도자로 둘 수 있느냐고 해서 사방에서 벌떼같이 들고일어나 비난을 퍼부었고, 뉴우욕 타임즈 등 몇몇 신문들도 그의 사임을 촉구했다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;그러나 랏트 의원은 네 번 사과를 했을 뿐, 상원 원내총무 자리는 고수하겠다고 버텼다. 커미디언 레노는 Today Trent Lott apologized to the blacks and the whites separately!(오늘 랏트는 흑인과 백인에게 각각 따로 사과를 했습니다)라고 그의 인종차별 성향을 비꼬고는 이어 Sen. Lott said that the controversial statement he made at Sen. Thurmond’s birthday party was not a prepared speech. He was just winging it, I mean, right-winging it! (랏트 의원은 떠몬드 의원 생일 파티에서 행한 자신의 연설은 준비된 연설이 아니라 즉흥연설, 우익적 즉흥연설이었다고 말했습니다)라고 조크. wing it은 「즉흥적으로 연설하다」는 뜻인데, 레노는 그 앞에 「우익보수」를 뜻하는 right를 일부러 붙여 조크를 한 것이다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;레노는 또 Even President Bush criticized Lott’s statement. Bush attacks you for your misspeaking? Oh, my God! You ARE in trouble! (심지어 붓쉬 대통령도 랏트의 발언을 비난했습니다. 붓쉬한테서 말을 잘못한다는 비난을 받는다? 맙소사! 그런 사람은 정말 문제가 있습니다!)라고 조크. 어눌한 말솜씨로 유명한 붓쉬를 빗댄 조크다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;최근 USA Today 신문이 한 심리학적 연구조사 결과를 보도했다. 이를 두고 커미디언 레노는 A new study found out that success and money does not always make you happy. That’s Bush’s economic policy. He’s trying to make you happy! (새로운 연구 조사에 의하면 성공과 돈이 사람을 꼭 행복하게 만드는 것은 아니라는 사실을 발견했습니다. 붓쉬의 경제정책이 바로 그겁니다. 붓쉬는 당신의 행복을 위해 노력하고 있답니다!)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;지난 12월 중순 워싱턴에 겨울 폭우가 쏟아져 일부 지역은 홍수 피해까지 발생했다. 한 라디오 커미디언은 It rained cats and dogs in Washington today, and Senator Lott was wearing a KKK hood to stay dry!(오늘 워싱턴에는 비가 억수로 쏟아져서 랏트 상원의원은 비를 맞지 않으려고 KKK 단원의 흰 고깔모자를 쓰고 있더라구요!)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;KKK는 백인우월주의자들의 집단인 Ku Klax Klan의 약자. 그렇게 권력을 놓지 않으려고 발버둥치던 Lott도 결국 12월20일 물러갔다. 그가 물러나기 3일 전 커미디언 레노는 Do you know what Trent Lott and Christmas trees have in common? By next weekend they’ll be all gone! (트렌트 랏트와 크리스마스 트리의 공통점이 무엇인지 아십니까? 다음 주말쯤엔 둘 다 사라지고 없을 겁니다!)라고 조크. 그의 예상은 물론 적중했다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;● 『내가 바로 우리 아빠라구요!』&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;American Airlines 다음으로 큰 항공사 United Airlines가 파산보호신청을 내자, 레노는 A few months ago U.S. Air filed for bankruptcy protection, and now United. We have more No-Fly Zones than Iraq!(몇 달 전엔 유에스 에어 항공이 파산보호신청을 하더니 이번엔 유나이티드 항공입니다. 이라크보다 우리나라에 비행금지 구역이 더 많아졌다고요!)라고 조크. 파산신청을 한 항공사들이 운항지역을 대폭 줄였다는 얘기다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;그는 이어 I’ll give you an example of how strapped United is financially. Yesterday I was flying back here from New York. I asked a flight attendant for the New York Times and a blanket, and she gave me a copy of the newspaper saying, “Your paper and blanket, sir!” (유나이티드 항공 경영상태가 얼마나 어려운지 실례를 들어 보겠습니다. 나는 어제 뉴우욕에 갔다가 이곳으로 돌아오고 있었는데요, 승무원에게 뉴우욕 타임즈 신문과 담요 한 장을 부탁했더니 그녀는 신문을 갖다 주면서 하는 말이 『신문하고 담요 가져왔습니다!』라고 하더라구요!)라고 조크. 신문을 담요 대용으로 쓸 정도로 항공사가 돈이 없다는 얘기다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;지난 12월 말, Clonaid라는 회사가 최초로 인간복제에 성공했다고 발표했다. 정자를 생산할 수 없는 아버지의 체세포에서 핵을 꺼내 그것을 어머니 난자의 핵과 바꿔 넣고 전기 충격을 가하면 마치 수정란처럼 세포분열을 하게 되는데, 이 원리를 이용하여 복제 아기를 만드는 이 기술은 윤리적, 종교적, 사회적 문제를 일으킨다 하여 반대가 심하다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;아버지의 정자 대신 체세포의 핵을 이용하여 만든 이 아기는 아버지와 똑같은 유전인자를 갖게 된다. 그러면 이 아기는 그 아버지의 아들인가, 아버지의 분신인가? 어머니 쪽에서 보면 이 아기는 아들이 아니라 남편을 복제한 것이다. 이 아이가 커서 밖에 나가면 사람들이 You look just like your father.(네 아빠를 쏙 빼닮았구나)라고 말할 것이다. 이때 이 아이는 아마 No, I don’t look like my father. I am my father!(내가 우리 아빠를 닮은 게 아니라, 내가 바로 우리 아빠라구요!)라고 말해야 할 판이라고 한 라디오 커미디언이 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;미국 가톨릭교회 신부들이 저지른 性범죄가 아직도 계속 폭로되고 있다. 한 라디오 커미디언은 The other day a man confessed to adultery in the confessional. The priest said, “Big deal! I screwed nuns!”(지난번 한 남자가 간통했다고 고해성사를 하자, 신부는 『뭘 그까짓 걸 가지고 그래! 나는 수녀들을 눕혔다구!』라고 했습니다)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;워싱턴 포스트 보도에 의하면, 실제로 어떤 신부는 수녀가 되기 위해 들어온 젊은 여성들에게 자기가 재림 예수라고 속여 정조를 유린하는가 하면, 어떤 신부는 86명의 남자 아이들에게 동성애적 性폭행을 가했다고 한다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;性범죄가 가장 많은 것으로 알려진 가톨릭 보스턴 대교구는 현재 수천만 달러의 피해배상 소송에 걸려 있는 상태인데, 앞으로도 있을지 모르는 유사 소송에 대비하여 1억 달러에 가까운 보험에 새로 가입했다. 커미디언 레노는 Boston Archdiocese has taken out a 90 million insurance policy insuring the church against sexual abuse cases. There’s a two-altar boy deductable, though!(보스턴 대교구는 신부들의 性범죄 사건이 발생했을 때 소송비용을 마련하기 위해 9000만 달러 보험에 가입했습니다. 그런데 신부 한 명당 소년 두 명을 성폭행하는 것은 보험료 지급 대상에서 제외된답니다!)라고 해서 폭소를 자아냈다. altar boy(오올터 보이)는 예배 시간에 신부를 돕는 소년을, deductable(디닥터블)은 보험료 지급 대상에서 제외되는 금액 또는 세금 계산 때 과표 대상에서 공제되는 소득액을 가리키는 용어다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;●&amp;nbsp;&amp;nbsp;배우 토니 커티스의 老益壯&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;50代 이상의 한국 영화 팬들에게는 미남 배우로 기억되고 있을 미국 배우 Tony Curtis는 요즘 1959년에 그를 스타덤에 올려 놓은 희극 영화 「Some Like It Hot(뜨거운 것이 좋아)」의 뮤지컬에 출연, 77세라는 나이에도 불구하고 전국 순회공연을 하고 있다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;그는 26세에 영화배우 자네틀 리이와 결혼한 이후 무려 다섯 번이나 결혼, 4녀2남의 자녀를 두고 있는데, 그의 현재 부인은 자기 장녀보다도 13년이나 아래인 33세의 Jill Vandenberg. 토니 커티스는 연예전문 주간지 Parade와의 회견에서 이런 일화를 들려 주어 기자를 웃겼다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;When I met Jill, I was 67 and she was 23. We went to London on honeymoon, and one of the paparazzi asked me, “Isn’t it dangerous to have sex at your age?” So I said, “I’m not worried. If she dies, she dies!” (내가 질을 만났을 때 나는 67세, 그녀는 23세였다. 우리는 런던으로 신혼여행을 갔는데, 한 파파라치가 나한테 묻기를 『그 나이에 性생활은 위험하지 않나요?』라고 하더군요. 그래서 나는 이렇게 말했지요. 『걱정하지 않아요. 마누라가 죽으면 죽는 거지요, 뭐!』) &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;최근 한 여성잡지가 실시한 조사 결과를 소개하면서 CBS TV Late Show 진행자 데이빗 레터맨은 According to a recent survey by a women’s magazine, 56% of career women carry condoms.(한 여성지의 조사에 의하면, 직업 여성의 56%는 콘돔을 가지고 다닌다고 합니다)라고 운을 떼고 나서, Do you know what the other 44% carry? Babies!(나머지 44%의 여성은 무엇을 가지고 다니는지 아십니까? 아기입니다!)라고 해서 웃음을 자아냈다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;시카고에 있는 Northwestern 대학의 여성학 연구팀은 포르노 영화에 여성이 어떻게 반응하는가를 알아보기 위해 자원 여성을 모집, 1인당 75달러씩 주고 포르노 영화를 보게 했다고 한다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;이를 두고 커미디언 레노는 It didn’t cost the school anything, because guys paid $75 per person to watch the women watch porno! (학교 측은 전혀 비용이 들지 않았습니다. 왜냐하면 여자들이 포르노 보는 것을 남자들한테 보여 주고 1인당 75달러씩을 받았으니까요!)라고 조크. 레노는 이어 Do you know what aroused the women? Not the porno. It was the 75 dollars they received!(무엇이 그 여성들을 흥분시켰는지 아십니까? 포르노 영화가 아니라, 그들이 받은 돈 75달러였답니다!)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;인기 가수 겸 영화배우 제니퍼 로페즈가 영화배우 벤 애플렉과 2월14일 발렌타인즈 데이에 결혼하기로 한 계획을 보류했다고 한 주간지가 보도한 뒤 커미디언 레터맨은 The reason for the postponement is that J. Lo found out that she already had scheduled another wedding for Valentine’s Day. That’s understandable. Everybody knows her schedule is always tight!(결혼이 연기된 이유는 그녀가 이미 발렌타인즈 데이에 다른 사람과 결혼하기로 스케줄이 잡혀 있는 사실을 뒤늦게 발견했기 때문입니다. 그것은 이해가 갑니다. 그녀의 스케줄은 항상 빡빡하다는 걸 모르는 사람이 없으니까요)라고 조크. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;커미디언 레노도 로페즈에 관해서 이런 조크를 했다. J. Lo is on a starvation diet. She has put on a few pounds in the last couple of years―mostly by eating wedding cakes!(로페즈는 요즘 굶는 다이어트를 하고 있습니다. 그녀는 최근 2년간 체중이 몇 파운드 늘었는데, 주로 웨딩 케이크를 먹어서 살이 쪘다는군요!)라고 조크. 그녀는 이미 두 번 이혼한 경력이 있다.● &lt;br&gt; &lt;br&gt;</content>
    <postId>B45A5D0A-30EA-484A-A4B7-064F78227754</postId>
    <pubDate>2003-02-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>웃다가 보면 英語도 배운다…「영어道士」조화유의「時事조크로 전하는 미국소식」</title>
</post>
