<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>3. about 나 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀의 존재를 알게 된 그 때쯤, 나는 거의 유령 같은 존재였다. &lt;br&gt;유령?? 혹시 내가 "디아더스" 영화에 나오는 귀신이라고 생각하는 사람이 있진 않겠지? &lt;br&gt;&lt;br&gt;유령이란 건, 발을 담그고 있는 소속이란게 없단 거다. &lt;br&gt;대학 3학년 때 휴학을 하고 군에 갔다와서 복학을 할까 아님 다른 일을 할까 궁리하다 집 앞 피씨방에서 소일거리 삼아 아르바이트를 하고 있었던 나의 신세… 하기야 밤 새워가며 피씨방을 지키는 생활이야말로 유령의 생체리듬과 다름이 없긴 하지만… &lt;br&gt;&lt;br&gt;10시 이후면 노땅인 척 하고 앉아있는 미성년자 가려내랴, &lt;br&gt;겜비 외상으로 달아달라 애원하는 백수 떨쳐내랴, &lt;br&gt;담배연기로 꽉 찬 공기 환기하려고 문 열고 닫고 열고 닫고 열고 닫고 하랴, &lt;br&gt;주인아저씨가 한 가마니씩 퍼붓는 잔소리를 한 귀로 듣고 한 귀로 흘리랴, &lt;br&gt;그렇게 내 생활은 피씨방에서 거의 썩듯이 하고 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어쨌건 그렇게 아무 생각없이 살던 내게 그녀의 출현은 흑백의 내 생활에 한 줄기 칼라 같았고, 그러한 예민한 신경쓰임을 주기 시작했던 것이었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니까, 다시 말하면, 처음 시작은, 그녀에 대한 순수한 사랑 감정이 싹텄다기 보단, 아무 이상 없는 나의 피씨방 세상에 이상스런 모습으로 나타나 &lt;br&gt;문득 나의 세계를 색다른 것으로 만들어 버리는 그 분위기에 내가 신경을 쓰기 시작한 것이고, 또 그 이상스런 분위기에 신경을 쓰다가, 그 분위기를 일으킨 그녀에게 신경을 쓰다가, 그녀에게 호기심을 가지다가, 자연스럽게 시선이 그녀한테 꽂히면서, 그렇게 시작된 것이었던 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 그렇게 하루하루 그녀를 지켜보는 나날이 시작되었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문을 삐그덕 열고 들어오는 그녀를 보며… : 오차도 없이 11시군. &lt;br&gt;화장실에서 나오는 그녀를 보며.... : 음, 나온지 2분이 된 걸 보니, 큰일(?)을 성공못했군. &lt;br&gt;&lt;br&gt;구석자리에서 이상한 소리를 내는 그녀를 보며… : 지금 뭐하고 있을까… &lt;br&gt;그녀의 자리에서 담배연기가 뿜어나오는 걸 보며.. : 무슨 담배를 피고 있을까. &lt;br&gt;새벽 2시쯤 일어나 계산하는 그녀를 보며… : 오늘도 결국 한 마디도 안하는군. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 말이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 어느날, &lt;br&gt;그러니까 어떻게 좀더 그녀에 대해 알아볼 수 있을까 고민하던 어떤 날이었다. &lt;br&gt;의외로 그녀에게서 먼저 신호가 왔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;To be continue………….. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 캔커피 사건 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그날도 다른 날처럼, 저녁 11시가 되자, 그 여자가 삐걱 문을 열며 피씨방으로 들어왔다. 구석진 자기만의 자리로 가서 가방을 내려놓더니, 자판기로 가서 캔커피를 뽑는 것이었다. &lt;br&gt;그런데, 하나가 아니라 두 개를 뽑는 것이 아닌가.. &lt;br&gt;오늘은 밤샐일이 있나.. 싶었는데. &lt;br&gt;자리로 돌아간 그녀가 3분도 안 되서 내게 다가 오는 것이었다. &lt;br&gt;한 손엔 캔커피를 들고… "이거… 제가 방금 딴 건데, 미리 따놓은 게 있는 줄 몰랐어요… 다 못마실 것 같은데…드실래요..?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;아니, 이런 일이??? &lt;br&gt;"아.. 예 고맙습니다…." &lt;br&gt;하고 얼결에 커피를 받았다. 이런, 이런 건 이 여자한테 안 어울리는 거 같아. &lt;br&gt;너무 정상적이잖아. &lt;br&gt;(아, 물론 그녀에게 특이한 걸 바란 건 아니지만, &lt;br&gt;그래도, 이건 너무 그녀스럽지 않았다.) &lt;br&gt;커피를 건네주고 돌아가는 그 여자의 그 검은 코트 자락을 보며 그래도 마음 한 켠으로는 &lt;br&gt;"그래, 저런 무뚝뚝한 여자에게도 다정한 구석이 분명히 있었어…" &lt;br&gt;하는 따뜻함이 밀려들었다. &lt;br&gt;한 모금 들이켰을 때, 심장까지 찡~~다가오는 그 짜릿한 따뜻함. &lt;br&gt;혹시… 그녀도 날 좋아하고 있는 건 아닐까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;갑자기 캔커피를 들고 있는 내 손이 미세한 떨림을 보이고 있었다. &lt;br&gt;어쩌면… 그녀가… 나의 시선을 알아챈 것일까…?? &lt;br&gt;갑자기 목이 타고.. 긴장이 되기 시작했다. &lt;br&gt;이렇게 다가온 사랑의 감정을 어떻게 수습해야하지? &lt;br&gt;난 다시 커피를 꿀꺽꿀꺽 마셨다………………??? &lt;br&gt;? &lt;br&gt;?? &lt;br&gt;??? &lt;br&gt;근데, 물만 나와야 할 캔에서… &lt;br&gt;뭔가 찝찝한 건더기가 걸리는 것이었다…. &lt;br&gt;???? &lt;br&gt;????? &lt;br&gt;그건 다름 아닌 &lt;br&gt;&lt;br&gt;담 &lt;br&gt;&lt;br&gt;배 &lt;br&gt;&lt;br&gt;꽁 &lt;br&gt;&lt;br&gt;초 &lt;br&gt;&lt;br&gt;였다!!!!!!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;담.배.꽁.초. &lt;br&gt;이것을 어떻게 해석해야할까… &lt;br&gt;원래 캔 안에 이게 들어있었던 걸까? &lt;br&gt;아니면, 그녀가 실수로 담배를 떨어놓고 모른 채 나를 준 걸까? &lt;br&gt;아니면, 그녀가 의도적으로 집어넣었단 말인가…?? &lt;br&gt;도무지 알 수가 없었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;난 몰래 그녀 옆 자리를 닦는 척 하고 그녀의 행동을 살펴보았다. &lt;br&gt;그녀가 피는 담배를 보니, 타임 맨솔!! &lt;br&gt;분명 내가 마신 캔 속에 있던 담배는 타임 맨솔이었는데!! &lt;br&gt;그럼 그건 분명 그녀의 의도적인 행동?? &lt;br&gt;지난 화장실 사건에 대한 의도적인 보복이란 말인가?? &lt;br&gt;&lt;br&gt;난 황당해서 그저 그녀를 쳐다보고 있었다. &lt;br&gt;그런데… &lt;br&gt;그런데… &lt;br&gt;모니터에 집중하며 담배를 피우던 그녀가 갑자기 재를 자기가 마시던 캔에 떠는 것이었다. 그리고는 곧 담배꽁초를 넣는 것이 아닌가. &lt;br&gt;그리고는 조금 있다가 그 커피를 마시려고 캔을 입으로 가져가는 것이 아닌가!! &lt;br&gt;&lt;br&gt;"잠깐만여!!!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;내 목소리에 그녀를 캔커피를 마시려다 말고 나를 바라보았다. &lt;br&gt;"거기에 꽁초 넣었잖아요!" &lt;br&gt;그러자 그녀는 캔커피를 물끄러미 쳐다보더니 &lt;br&gt;그제서야 캔커피 입구에 묻어있는 담뱃재를 확인한 듯, &lt;br&gt;얼굴을 찌푸렸다. &lt;br&gt;"…… 누가 여기에 떨었지…??" &lt;br&gt;&lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;. &lt;br&gt;이렇게 해서 알게 되었다. &lt;br&gt;그녀는 무척 집중력이 뛰어난 여자라는 걸. &lt;br&gt;&lt;br&gt;난 그녀에게, 아까 내게 준 커피에도 꽁초가 들어있었다고 말했다. &lt;br&gt;그러자, 그녀는 정말 미안한 표정을 지으며, 실수였다고 말했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 단 몇마디 뿐이었지만, &lt;br&gt;이 일은 싸움이 아닌 제대로 된 대화를 나누게 된 시작이었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어쨌건 그 캔커피 사건 이후, 난 그녀에 대해 용기를 가져보기로 맘을 먹었다. &lt;br&gt;순수한 맘으로 커피를 주는 그 마음에 일단 감동. 그리고 솔직하게 미안해 할 줄 아는 그 순진함에 이단 감동. 그리고 집중력 강한 그 정신력에 삼단 감동. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리하여, 미미한 움직임을 시작했다. &lt;br&gt;그런데, 이 미미한 움직임으로 인하여, 드디어 난 그녀가 왜 피씨방에 오는지, &lt;br&gt;피씨방에서 무슨 게임을 하는지 무엇에 집중하고 있는지 알게 된 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;To be continue………….. &lt;br&gt;</content>
    <postId>B52CE1D3-33AD-47E5-B3AB-79928D3D273A</postId>
    <pubDate>2003-02-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[실화소설]엽기적인 겜녀 3-4</title>
</post>
