<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>허현옥</author>
            <date>2006-01-15T00:00:00-05:00</date>
            <content>음....심도 있는 내용이네요. 황박사만 아닌 삶에 항상 피부로 와닿는 내용이군요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>적절한 질문을 잘 하던 친구…&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학을 다니던 같은 과 친구중에 참 질문을 잘하던 친구가 있었습니다. 질문을 하고 싶어도 꼭 짚어 알고 싶은 것을 질문하는 것이 쉽지는 않은데 그 친구는 참 질문을 잘했습니다! 그 친구는 우리가 서로 고민하는 점에 대해서 잘 정리해서 질문을 교수님께 하였고 더 좋았던 것은 적당한 타이밍에서 질문을 던졌는데, 지금 생각을 해도 참 질문을 잘했던 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 상황이 벌어져도 약간의 시간적 여유를 가지고 어떻게 풀어 나갈지 자신에게 적절한 질문은 하던지, 자신으로 부터 답을 얻을수 있으면 옆에 계신 분께 상황을 설명하고 질문을 하면 도움의 말씀을 얻을수 있지 않을까 생각을 해봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;질문하면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;질문하면 소크라테스가 생각이 납니다. 질문으로 대화를 풀어나갔다고 하는데,&amp;nbsp;&amp;nbsp;자신만의 답을 가지고 있었겠지만 대화를 하는 사람에게 질문을 던지는 방법으로 소통도 하고 의견 교환도 하고 자신의 생각을 더 정리하지 않았을까 생각을 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면에 불교에서는 선문답이라는 화두로 서로의 뜻을 서로 주고 받지 않았나 합니다. 부처님의 연꽃을 가리킨 것을 것을 보고 혼자서 미소를 짓던 가섭. 설명을 하는 것을 대신하여 이심전심으로 서로의 마음을 주고 받았던 조금은 어려운 방법이 아닐까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 것 보면 서양문화는 프리젼테이션을 통한 설명과 질문을 통해 자신들의 뜻을 전달하지 않았나 보이고, 동양문화는 선문답을 통한 서로의 약간은 어려운 의견전달 방법으로 대화를 하고, 꽤 많은 오해를 만들어 냈을 것 같기도 하고 또 많은 질문을 하면 내공이 없어 보이지는 않았을까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서양식으로 질문을 많이 하다보면 버릇없고 무뢰하게 보이니 서양에서는 어떻게 하면 다른 사람의 기분을 상하지 않게 대화하는 방법및 네고시에이션이 발전한것 같고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동양에서는 서로의 의견을 잘 전달하게 하는 방법으로 글과 시를 사용하지 않았나 합니다. 우리의 역사속에서도 이방원과 정몽주가 서로의 뜻을 전한 시가 국어교과서에도 나옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서양역사 중에 나오는 위인들은 연설을 잘하고 대화를 잘하는 사람들도 채워져 있고 동양역사 중에 나오는 위인들은 글과 시를 잘하던 분들로 설명됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서양 정치인들은 은퇴해서 책을 저술하고 한국 정치인들은 출마를 하면 책을 펴내곤 합니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;대화와 글…&lt;br&gt;&lt;br&gt;한글로 된책과 영어로 쓰여진 책을 비교하면 같은 내용을 다룬 책이라도 영어로 쓰여진 책은 많은 글로 채워진 반면에 한글책은 많은 공간의 영유로 채워져 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;읽기가 한글로 쓰여진 책인 편하기도 하고 빨리 읽혀집니다. 한글에는 받침이 있어 깊은 내용을 짧게 쓸수 있지 않나하고 생각도 드는데 동양문화 특유인 글의 깊이를 알수 있지 않을까 생각이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신에 대화에 관해서는 동양사람들의 내공이 서양사람보다는 떨어지지 않나 합니다. 나름대로 서양사람들이 자신들이 알고 싶은 점들을 질문이라는 방법을 통해서 잘 전달하는 반면에 적어도 내가 본 동양사람들은 질문을 하라고 하면 의견을 많이 내놓습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;질문을 해야 자신이 알고 싶어하는 것에 대한 답을 얻을수 있을터인데 의견을 내놓다 보면 토론대신에 싸움이 많이 생길수도 있지 않을까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌다 보니 지난 3달 동안 한달에 한번씩 고국에서 토론토를 방문하신 정부 현 차관님, 전 장관님, 현 국회위원님들의 간담회및 강연회에 참석을 할 기회가 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강연내용은 세분다 만족스러웠습니다. 그런데 강연이 끝나고 질문시간이 되면 질문자들이 질문을 하는 것인지 아니면 자신도 강연을 하고 싶은 것인지 질문을 하지 않고 자신의 의견을 끝없이 내놓습니다. 그리고 답을 하시는 분들도 질문에 대한 답을 하지 못하고 또 다른 의견을 내놓습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러다 보면 많은 분들의 질문도 들을수도 없고 약간의 감점싸움으로 퍼지는 경우도 보게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;줄기세포문제를 보고 있다보니…&lt;br&gt;&lt;br&gt;서로만의 의견만이 넘쳐나는 인터뷰나 인터넷에서의 글들을 보며 서로의 대화가 쉽지는 않겠다는 생각을 해보았습니다. 서로가 질문을 하면 성의있게 답을 하지는 않고 비앙냥성의 댓글만이 많이 보입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내공이 약하다 아직도 모르면 바보아니냐 하며 황까니 황빠니 하며 둘로 갈라진 그룹을 보며 서로의 의견을 내세우지만 말고 서로의 뜻을 알아내는 질문이라는 방법으로 대화를 하면 서로의 이견을 줄일수 있지는 않을까 생각을 해봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 질문을 너무 많이 하다가 독약을 마시게 된 소크라테스가 되지는 말아야 되겠지요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>BB7906E6-9C90-44A0-BC37-9AEB9248453D</postId>
    <pubDate>2006-01-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>질문과 의견</title>
</post>
