<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>어떤 색깔의 결정을 할까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-11-6&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 Matrix를 보고…&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 내가 지난 몇년동안 본 영화중 제일 생각도 하게 하고 흥행성도 있던 영화는 메트릭스입니다. 사람마다 보는 시각이 다르니까 보고 난 관람평도 많이 다를테고 어디 부분을 더 관심있게 보느냐에 따라서 다른 이야기를 할수도 있을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타워즈는 공상이며 환상적인 면이 많고 로드오브더 링은 환상적인 영화지요. 3가지의 영화가 다들 재미있고 나름대로의 철학이 있지만 메트릭스가 나를 제일 생각하게 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공상과 환상의 차이를 생각해 보았습니다. 공상은 지금은 불가능해도 앞으로는 가능할수도 있는 일들이고, 환상은 머리 속 꿈에서는 존재하지만 불가능한 일들이 아닐까 합니다. 그래서 메트릭스는 공상이 80% 환상이 20%정도 가미되여있어 나의 여러가지 상상을 충족시켜주지 않았나 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어제는 메트릭스 2를 보았습니다. 시리즈가 합쳐서 3편이고 평을 한다면 1편이 모피우스의 맹목적인 믿음과 닐의 자각이 시작이고, 2편은 니오가 왜 자신이 Chosen이 된것인지를 찾아가는 과정이 담겨 있고 3편은 니오가 자신을 희생하여 세상을 구하는 구성으로 되여 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실상 1편이 재미있었던 이유는 보는 사람마다 약간씩의 다른 의견으로 다양한 생각을 나눌수 있었던 것이였는데 그리고 감독이나 시나리오 작가가 말하고 싶던 이야기뿐만이 아니고 다른 면도 사람들이 생각을 해서 재미있었지 않았나 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 것을 다 말해주는 영화보다는 약간의 여백이 있어 모든 영화는 1편 만한것이 없읍니다. 생각의 발상도 새롭고 새로운 것을 추구하는 창조성도 높이 살만합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1편을 보면 저럴수가 있을까 하는 마음도 들고, 차라리 모르고 살면 어떻까 하는 배반자의 마음도 약간은 이해가 되기도 하고, 그리고 많은 궁금증이 생깁니다. 어디서 모피우스는 그런 믿음을 같게 되였고, 오라클은 도대체 누구일까? 그리고 주인공인 니오는 어떻게 해서 자신의 길을 찾아갈까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;2편은 사람들의 궁금중을 풀어 줄려고 많이 노력합니다. 너무 쉽게 하면 재미없으니까 무슨 귀신 시나라 까먹는 대화가 많이 나옵니다. 그리고 쓸데 없는 역들이 많이 나옵니다. 그래서 영화가 전반적으로 구성도 그렇고 정신이 없습니다. 앞뒤가 안 맞는 이야기도 많이 있고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑자기 싸우다 날라다니기도 하고 그렇지만 2편의 진미는 영화 전반부에 나오는 니오와 오라클의 대화와 영화 끝에 나오는 니오와 아키텍의 대화일 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오라클은 프로그램이고 자신도 모르겠지만 니오가 할수 있을것 같다는 이야기를 해주고 아키텍을 만날수 있는 방법을 이야기해 줍니다. 그리고 아키텍은 이 세상에 완전한 것은 없고 메트릭스도 수많은 수정을 통해서 지금에 왔다는 자신의 결점과 헛점을 이야기 합니다. 그리고 1편에 나오던 에이전트 스미스가 시스템의 버그가 되여서 돌아옵니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;3편은 기계들의 자이온에 대한 총공격을 해오고 그것을 막으려는 액션이 재미로 들어 있지만 그것을 눈장난이고 메트릭스의 문제점이 나옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기계들의 최대의 적은 인간이 아니고 자신들이 만든 메트릭스안의 프로그램이고 그 중에서도 버그로 돌아온 에이전트 스미스입니다. 그리고 메트릭스를 만든 아키텍도 어쩔수 없는 스미스를 니오가 상대를 하고 인간과 기계의 평화가 옵니다. 또 앞으로 무슨 일이 있을지는 모르지만 다른 형태의 공생의 관계를 유지 하겠죠?&lt;br&gt;&lt;br&gt;수 많은 이야기가 나와서 할수 있는 이야기는 수 없이 많지만 이런 이야기를 하고 싶군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 우리 회원들에게 메트릭스같은 일이 생긴다면 어떤 결정을 할까요? 우리가 다들 메트릭스에 나오는 니오처럼 뭐었인가 분명히는 모르겠으나 뭔가 잘못되여 있는 것을 인식하고 모피우스를 만난다면 무슨 색깔의 선택을 할까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 우리 회원중에 90% 이상이 아무것도 모르는 듯 지금까지 살아왔던 길을 택하는 Red Pill을 선택할것입니다. 그것이 통계수치니까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;빨간색을 선택하여 다시 아무것도 모르는체 살아가던지 아니면 파란색을 선택하여 진실을 선택할것인지, 고민만 하는 방황의 선택을 하는 분들도 계실겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 내가 고민하는 것은 먹고사니즘에 내가 너무 많은 시간을 쓰고 있다는 일입니다. 지금만 쓰고 있으면 좋겠으나 지금같이 살아가다보면 영원히 먹고사니즘에 자유롭지 못할것 같아 고민입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 나만의 모피우스를 만났습니다. 그리고 나는 Blue Pill을 선택했습니다. 잘한 결정이긴 한데 앞으로 많은 난관을 뚫고 나가야 합니다. 난관을 즐길려고 요새 준비를 많이 합니다. 여러가지 공부도 하고 믿음도 기르고 제일 중요한 자신감을 키우려고 많은 노력을 하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분에게도 여러분만의 모피우스가 찾아 올것입니다. 그것을 calling이라고도 합니다. 아무리 준비를 해도 결정은 실력으로 하는것이 아니고 믿음으로 합니다. 사람들이 감정으로 결정을 하고 지식으로 타당성을 입증할려고 한다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 여러분의 모피우스도 찾아보시면 인생이 더 흥미로와 질것입니다. 물론 여러분의 모피우스는 값이 비쌉니다. 꿈과 책임과 고난을 함께 같다 주기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 내가 진짜로 살아있다는 기분이 듭니다. 하루하루가 흥미롭습니다. 즐거움이 클수록 실망도 있고 완전히 망치는 날도 있습니다. 그래도 내가 살아있다는 것을 느끼고 있고 내가 할일이 있어서 즐겁습니다. 오늘도 내가 이룰 내일을 꿈꿉니다. 니오가 분명치는 않지만 해야 할일을 알아낸 것처럼!&lt;br&gt;</content>
    <postId>C7023949-ABC4-4381-9535-C5180743AE73</postId>
    <pubDate>2005-11-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>어떤 색깔의 결정을 할까?</title>
</post>
