<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>해마다 낙동강은 겨울이 깊어지는 구정을 전후해서 얼었다.&lt;br&gt;산골 아이들은 낙동강을 본 적이 없지만 며칠째 겨울 찬바람에 눈보라 날리고 혹한이 계속되면 마을 사람들이 읍내 장터에 갔다가 강 건너 물 건너 마을 사람들이 꽁꽁 얼어붙은 낙동강을 소달구지를 끌고 건너 왔다는 소문을 이 산골에 갖고 왔고 곧이어 덩치 큰 논 찌러구(기러기) 오리 떼가 새카맣게 산골 논에도 찾아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낙동강이 얼어서 먹이구하기가 힘 들자 산골 양지 바른 곳에 얼지 않은 웅덩이(겨울이면 더운 물이 나는 웅덩이가 있었다)나 논에 희끗희끗 보이는 벼이삭 잘라 낸 곳을 주둥이로 후벼 파서 떨어진 벼를 주워 먹기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴 때는 앞산에 꿩들도 마을 앞 논까지 겁도 없이 내려오는데, 그럴 때면 동네 꼬맹이들도 갓 젖 떨어진 호랑이 ㅅ ㅐ끼가 토끼 노리듯 두 눈이 말똥거리면서 어디 폭설이라도 더 내려 무릎까지 눈이 푹푹 빠지면 동네 큰 형아 들이 뒤 산에 토끼몰이라도 가면 쪼매한 몽두리라도 들고 따라가서 나도 토끼 한 마리 잡아볼까? 하는 그런 헛꿈에 빠져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런대 그해는 폭설은 아니 오고 그저 눈발만 며칠째 날려서 하루 종일 설매 타던 논바닥만 눈에 파묻혀서 못쓰게 되고 마땅한 놀이도 없어 그날도 동구 밖 아래쪽에 있는 명희네 논뚜버리에서 진환이,택상이,구희,명희,정래,봉구... 눈알만 빠꼼한 또래들이 모여서 코 구멍이 시커머 지도록 모닥불을 피워놓고 불장난을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 명희네 논두렁에는 이한겨울 산골 아이들 입에 유일하게 넣을 수 있는 모메 싹 뿌리를 캐서 먹을 수 있는 양지 바른 곳이다.&lt;br&gt;논둑의 흙 속을 파면 하아얀 모메 뿌리들이 나오는데 그게 압 안에 넣고 씹으면 달작지근한 물이 나면서 맛이 나는 풀뿌리 종류였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;모메 싹은 원래 봄에 캐먹었는데 이 동네 아이들은 당체 입안에 넣을 단것이 없으므로 불장난하는 날은 논둑을 파고 달작 지근한 모메 뿌리를 캐먹었다.&lt;br&gt;모닥불이 제법 열을 내면서 살금살금 피어오르고 그 불에 코 기름이 반질반질한 옷소매에서 새까만 열손가락을 쪼-옥&amp;nbsp;&amp;nbsp;펼치면서 언 손을 녹이는 불맛이 쪼무래기들에게는 겨울만이 주는 따뜻함의 별미다. &lt;br&gt;불을 한참 쪼이다 보면 탱탱한 사과 줄 터진 것처럼 빨간 두 불짝도 불에 녹아서 홍조를 뛴다.&lt;br&gt;늘 한살 위라고 늘 대장노릇 하려고 덤비는 진환이가 또 짓 굳은 장난놀이를 하자했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"어 이누마들아 우리 오줌 누가 멀리누나 내기하자!" &lt;br&gt;"오줌누기?"&lt;br&gt;"그래".&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 열심이 마른 마무가지를 뚝뚝 분질러서 불을 지피던 봉구가 실실 웃으면서 뒷걸음 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"야 봉구 너 일루와!"&lt;br&gt;"싫어..나 오줌누기 안 할래"&lt;br&gt;"너 죽을래? 일루 오라카이!"&lt;br&gt;'그래 봉구야 심심한데 우리 오줌 멀리가나 시합하자!”&lt;br&gt;얌전한 명희가 봉구를 살살 달래었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;모두들 헤헤거리면서 오줌 멀리 누기 시합을 한판 벌이자하는데 봉구만 덜 좋아하는 이유가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉구는 텀터리다.&lt;br&gt;봉구는 얼치기다.&lt;br&gt;봉구는 어리삥삥헌 반 푼수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 봉구가 빠진 오줌 멀리누기 시합은 송아지 없는 마구요&lt;br&gt;풀미없는 대장간이다.&lt;br&gt;왜야하면 바지춤 안에 고추만은 다른 아이 것보다 봉구것이 확실하게 크다.&lt;br&gt;크기만 큰 것이 아니고 이상하게 끄트머리가 손가락 처럼 꼬부라졌다.&lt;br&gt;그래서 우리가 그를 심하게 놀릴때는&lt;br&gt;&lt;br&gt;“야이 고부랑 자지야!” 하고 히히거리면서 놀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;늘상 시합 끝나면 봉구 고추를 잡아 당기기도 하고 꼬부라진것을 놀리고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼬부랑 할머니가&lt;br&gt;꼬부랑 고개에서&lt;br&gt;꼬부랑 지팡이 들고&lt;br&gt;꼬부랑 강아지가&lt;br&gt;꼬부랑 똥을 누고 난 후&lt;br&gt;꼬부랑 봉구 자지를 물었다네...&lt;br&gt;깨갱 깨갱 깨갱&lt;br&gt;얼럿꼬 덜럿꼬 봉구 고추는 꼬부랑 꼬추라네!&lt;br&gt;&lt;br&gt;아예 합창을 하면서 놀렸기 때문에 봉구는 오줌 멀리 누기 시합을 싫어 했다.&lt;br&gt;실실 도망가는 봉구를 잡아서 논둑에 세우고 까투리 복상만한 산골 아이들이 논둑에 일열 종대로 섰다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;진환이,구희,명의,정래,택상, 차례 되로 서서 무명바지를 허리끈을 풀기 시작했다.&lt;br&gt;허리끈은 가죽이 아니고 그저 노끈 몇 가닥 묶어서 쓰거나 딱 나무줄기를 무명천에 썩어 비비 꼰 것을 사용했으므로 잘못 매여진 경우는 풀기가 쉽지 아니했다. &lt;br&gt;팬티 입은 녀석은 한사람도 없어서 그냥 면 바지만 내리면 그냥 맨살 이였다.&lt;br&gt;비록 먹지 못해 키들이 작았지만 따뜻한 겨울 햇살을 받으면서 까서 내린 엉덩이는 오동 통통하여 돼지 ㅅ ㅐ끼 궁뎅이보다는 월등이 이뻤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 준비!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;진환이가 구령하자&lt;br&gt;모두들 논둑에 서서 추위에 싹 오그라든 고추를 쏘옥 잡아당겨서 양손 엄지로 잡고 고추 끄트머리를 유탄 발사기 조준하듯 바짝 세웠다.&lt;br&gt;아이들 고추탄은 요즈음에 나온 신 병기 열 추적 미사일도 아니고&lt;br&gt;로켓처럼 날러가는 직사포도 아니다.&lt;br&gt;오줌이 휘어져 날러가므로 일종의 곡사포다. &lt;br&gt;곡사포는 각도를 잘 조정해야만 비거리가 나온다.&lt;br&gt;고추 끝을 45도로하느냐 75도로 하느냐 80도로 하느냐에 따라서 오줌줄기 거리가 달라졌으므로 늘 꼬맹이들은 각도조절에 신경을 바짝 쓰는데 그 모습이 이러했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;엉덩이는 한 것 앞으로 밀어 당기고&lt;br&gt;검정 고무신 뒤쪽은 바짝 들고 &lt;br&gt;오금에 힘을 탱탱하게 주고&lt;br&gt;고개는 폭 꼬구리는(구부리고) 자세였는데 그것은 각자의 고추 끝을 주시하기 위해서다.&lt;br&gt;진환이가 소리쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“야..구희 너 조금 뒤로 물려...택상이도!&lt;br&gt;“구희도 앞으로 나왔네 씨이!&lt;br&gt;“야 구희도 뒤로 더물러 더물러..”&lt;br&gt;&lt;br&gt;모두 고추를 잡고 옆줄을 맞추었다&lt;br&gt;가끔 조금이라도 오줌을 멀리누기위한 욕심에 발이 다른 사람보다 앞으로 더나 올 때가 많았다. &lt;br&gt;그래서 검정 고무신을 나란히 맞추었다.&lt;br&gt;바람한점 없는 겨울 논둑에는 꼬맹이들이 숨소리만 색색거렸다. &lt;br&gt;택상이는 늘 하던 되로 이미 오줌을 조금 싸서 고추 끄트머리를 잡고 있었다.&lt;br&gt;그는 풍선에 물 터지듯 탱탱하게 오줌을 채워서 일순 발사한다는 작전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"우이- 씨 빨리 하자..오줌 터진다!"&lt;br&gt;&lt;br&gt;진환이 입에서 요이 땅! 하는 소리가 조금 늦어지자 이미 수문을 조금 열었던 택상이가 울상으로 소리를 쳤다.&lt;br&gt;드디어 진환이가 소리를 지른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"정조준 앞으로!”&lt;br&gt;" 발사! 땅! &lt;br&gt;"쉬-이잇! &lt;br&gt;&lt;br&gt;진환이 명령이 떨어지기 무섭게 산골 꼬맹이들 발그스레한 고추 끄트머리에서 맑은 오줌 분수가 터졌다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"와!”&lt;br&gt;"어쭈그리 용쓰네 ...니딴메이들은 나한데 어림도 없다!” &lt;br&gt;"웃기지 마라 내가 더 쎄다 임마"&lt;br&gt;&lt;br&gt;정래가 소리치면서 각도를 조절하면서 시원스레 오줌을 쏘자 하이얀 눈 위로 노오란 오줌 줄기가 점점이 박혔다.&lt;br&gt;택상이도 고추 물총을 쏘고&lt;br&gt;구희도 안간힘을 쓰면서 고추 물총을 쏘았다.&lt;br&gt;물총을 쏘면서도 아이들은 봉구 고추를 힐끔 거렸다.&lt;br&gt;왜야하면 늘 봉구 물총이 가장 멀리 나갔다. &lt;br&gt;얼래? 그런대 오늘은 봉구가 쫌 이상하다.&lt;br&gt;그때다 봉구가&lt;br&gt;&lt;br&gt;“어프 어프! 아이고..내 오줌!”하고 소리쳤다.&lt;br&gt;“왜그래?”&lt;br&gt;“어프프..어프프 퇴! &lt;br&gt;&lt;br&gt;봉구가 어프거려서 곁눈질로 처다 보니 아니 무슨 일인가?&lt;br&gt;봉구가 각도 조절을 너무 위로 하는 바람에 고개를 잔뜩 쑤구린 얼굴을 오줌 줄기가 때린 것이다.&lt;br&gt;얼굴에 오줌 칠갑 이였다.&lt;br&gt;늘 입을 반쯤 헤벌리고 있는 녀석이라 입안에도 오줌이 들어간 모양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"아이 찌려 우 떼퉈!"&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 아랫도리를 훌러당 까놓은 자태로 봉구 얼굴을 처다보면서 히히, 깔깔거리면서 논둑을 고두박질 쳤다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아이구 븅신아! 니는 이누마야 총 있어도 노루는 못 잡을끼다"&lt;br&gt;"고개만 쑤그리면 우짜노 엉? 고추 끄트메이 조종을 야무지게&lt;br&gt;해야지 이 바부야!"&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉구는 울상으로 입쑤그리에 오줌을, 괘 재재한 그의 옷소매로 훔치면서도 그저 희죽 거렸다.&lt;br&gt;그는 늘 웃는다.&lt;br&gt;결국 오늘은 진환이가 일등, 이등은 정래, 삼등은 명희 순 이였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때다.&lt;br&gt;땅골 마을에 사는 칠구가 칠득펄득 거리면서 이쪽으로 오고 있었다.&lt;br&gt;멀리서 보아도 아이들은 칠구를 알아본다. 다리를 절기 때문이다.&lt;br&gt;사실 칠구네 어메는 본 어메가 아니다.&lt;br&gt;원래 칠구네 아부지는 동네 본토 사람이 아니고 7년 전 이 마을에 들어와서 사는 사람이다.&lt;br&gt;늘 노름을 좋아하여 도가거리(막걸리 양조장이 있는 곳) 술집에서 겨울 내내 화투판에만 돌아 다녔는데 소문에 읍내에서 살적에 노름판에 마누라를 걸고 화투를 첬다는 소문이 있는 사람이다.&lt;br&gt;결국 칠구 어메는 다른곳으로 갔는데 그곳에 가서 칠구를 낳았으나&lt;br&gt;칠구가 6살 되던해에&lt;br&gt;&lt;br&gt;“너는 김가가 아니고 최가이니 너거 아부지 찾아 가거라” 하시어서&lt;br&gt;&lt;br&gt;2년 전에 무더운 여름 어느 날, 구멍 숭숭난 마다리 천으로 만든 옷을 입고 마치 걸베이(거지) 모습으로 마을에 왔던 아이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“칠구라!”&lt;br&gt;“어이 너들 뭐하고 노노?”&lt;br&gt;눈 위에 노오란 오줌 줄기를 보더니만&lt;br&gt;'또 고추 물총 쏘기 했나?"&lt;br&gt;"그래“&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런대 칠구 말이 좀 이상했다.더욱이 한쪽 볼이 볼록 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;"근데 니 입에 물은 것 뭐로? 명희가 말했다.&lt;br&gt;"돌 사탕!"&lt;br&gt;일순 아이들이 눈이 동그라졌다. &lt;br&gt;"돌 사탕? 그게 뭔데?"&lt;br&gt;"돌 사탕은 눈깔사탕보다 더 오래 먹는다!“&lt;br&gt;&lt;br&gt;입안에서 꺼내 보여주는 사탕은 과연 뽀-하얀 백색의 돌 사탕 이였다.&lt;br&gt;돌 사탕은 돌 처럼 야물단다.&lt;br&gt;마음되로 잇빨로 깨물러 먹을 수가 없어서 그냥 빨아 먹어야 하는데 나중에 돈없는 촌사람들은 오래 먹을 수 있는 돌 사탕이 먼저나온 유가나 눈까리 사탕에 비해서 인기가 높았던 사탕이다. &lt;br&gt;자우지간 꼬맹이들은 처음 보는 돌 사탕 이였다.&lt;br&gt;그랬다. &lt;br&gt;그때 아이들 입에 넣을 수 있는 단것은 홍시, 엿, 유가, 눈깔사탕 정도였는데 유가는 말랑말랑 하면서 입안에서 살살 녹는 사탕이고 눈깔사탕은 무지개 빛 알록달록한 사탕 이였는데 실제로 봉구나 명희는 아직도 먹어본 적도 없는 귀한 것들 이였다.&lt;br&gt;유가하고, 눈깔사탕을 다 먹어본 아이는 유일하게 구희 밖에 없었다.&lt;br&gt;마을에 점방 집이 없고 읍내까지 나가야 있는데 돈도 없고 가서 구경이라도 하고 싶어도 꼬맹이들에게는 읍내 장터는 너무 멀었다.&lt;br&gt;그런대 오늘 칠구가 전혀 새로운 돌 사탕이라는 것을 물고 온 것이다.&lt;br&gt;불장난 쏘시게를 집어 던지고 아이들 눈은 칠구 입으로 빨려 들어갔고 봉구가 헤벌린 입을 다물면서 춤을 꼴깍하고 넘기니 택상, 명희, 진환이, 정래 몽땅 춤을 동시에 꼴각 하고 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“야 칠구야 우리도 한번 빨아보자!” &lt;br&gt;&lt;br&gt;늘 용감한 택상이가 먼저 말했다.칠구는 흠질 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“야 우리도 한번씩 빨아보자! 이번에는 택상이가 컵 주듯이 말했다.&lt;br&gt;“.............응 그래, 근데 한번씩만 빨아야 한데이”&lt;br&gt;“그래 한번씩만 빨게”&lt;br&gt;“순서 정해라!‘&lt;br&gt;“맨 먼저 진환이,구희,정래,택상,명희.....봉구 됐제?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉구는 늘 꼴지 순번을 주었다. 바보이기 때문이다.&lt;br&gt;그때 늘 봉구 편을 드는 정래가 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"봉구는 아직 눈까리 사탕(눈깔사탕)도 못 먹었다카이 봉구부터 빨게 하자!”&lt;br&gt;"나도 못 먹어 봤다 씨“ 명희가 말했다.&lt;br&gt;"그러면 명희,봉구,진환,구희,택상, 정래...순으로 빨자“ &lt;br&gt;칠구 주둥아리에서 돌 사탕이 나와서 우리는 난생처음으로 돌 사탕을 한번씩 빨 기회에 가슴 쿵쾅거렸다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;안 그래도 구정이 다가오자 아이들은 혹 올해 세배 돈이라도 얻으면 읍내까지&lt;br&gt;한번 가서 그 눈까리 사탕 사먹자는 이야기를 수없이 이야기하던 차에 오늘 운수 대통하여 칠구 덕에 그보다 최근에 나온 돌 사탕을 빨아 볼 기회를 얻은 것이다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;맨 먼저 명희 입에 돌 사탕이 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"다나?(달콤하나?)"&lt;br&gt;"야 다다!&lt;br&gt;'빨리 빼라, 니임마 두번 빨면 안돤데이!" 뒤에서 기다리던 택상이가 소리쳤다.&lt;br&gt;"한번밖에 안 빨았다 이누마야!‘&lt;br&gt;&lt;br&gt;명희가 돌 사탕을 빨고 새까만 손바닥에 내놓자 얼른 봉구가 집어서 입에 넣었다.&lt;br&gt;모두들 침을 꼴깍거리면서 봉구 입보다 방금 그 돌 사탕 맞을 본 명희를 보고&lt;br&gt;&lt;br&gt;"야 다드나(달어)?"&lt;br&gt;"야휴 맞있다 맞있어!"&lt;br&gt;"야 그 정도로 맞 있드나?" 아이들은 신이 났다.&lt;br&gt;"봉구야 이제 고만 빨고 내놔라! &lt;br&gt;세 번째 순서 진환이가 소리쳤다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;봉구 입이 씰룩 거렸다.&lt;br&gt;오! 난생 처음 빨아보는 돌 사탕! &lt;br&gt;그 오묘한 돌 사탕 맛!&lt;br&gt;그 돌 사탕 단 맛에 씰룩 씰룩..흐죽거리던 봉구 입이 갑자기 꿀 먹은 벙어리처럼 멈추었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“우잉? 니 뭐하노 빨리 돌 사탕 빼라!” &lt;br&gt;&lt;br&gt;진환이다 다급하게 소리쳤다.&lt;br&gt;이게 무슨 일인가?&lt;br&gt;봉구 얼굴이 일순 난감한 울상으로 변하더니 후다닥 천방 둑으로 도망을 치기 시작했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어? 저누마(저놈) 왜 도망가노!"&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무도 생각 못하던 돌발 사태가 벌어졌다.&lt;br&gt;정래마져 설마 봉구가 돌 사탕을 입안에 물고 도망 갈 줄은 몰랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"저누마 잡아라!"&lt;br&gt;"돌 사탕 도둑넘 잡아라!" &lt;br&gt;&lt;br&gt;소리가 터져 나왔다.우르르 도망가는 봉구넘을 뒤쫓아 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“야 이 돌 사탕 도둑 봉구넘 게 섰거라! &lt;br&gt;&lt;br&gt;칠구,구희,진환,택상이 ..이미 한번 돌 사탕을 빨아 본 명희 빼고 아이들은 다급하게 소리지르면서 봉구를 황급히 따라갔다.&lt;br&gt;봉구는 비록 바보지만 걸음은 누구보다 빨랐다.&lt;br&gt;단숨에 버드나무가 숭숭 솟아난 겨울 천방 둑을 넘어 원뜰마을 쪽으로 도망가기 시작했고 아직 돌 사탕 한번도 못 빨아본 아이들은 씩씩거리면서 도망가는 봉구 뒤를 좇아가는데 모두들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;‘우이-씨 돌 사탕! 돌 사탕! &lt;br&gt;&lt;br&gt;하면서 죽기 살기로...... 머리끝을 바람에 날리면서 따라 갔다.&lt;br&gt;원뜰 마을 똥개들이 덩달아 아이들을 따라가면서 컹컹 거렸고, 느티나무 위에 까치도 푸닥거리면서 까가-칵 거렷다.&lt;br&gt;봉구는 양철영감네 긴 담을 돌고, 동장 댁 초가집을 단숨에 희 돌아 구희네 뽕 밭골로 도망가기 시작했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;헉헉,씨-익 씨-익 헉헉 씩씩!&lt;br&gt;아이고 저바부쉐끼 걸음도 빠르네!&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이고 숨차, 목구멍에 숨이 차오르고 매오한 느낌이 목줄을 물어뜯는 고통이 동반해도 봉구 입에 들어 있을 돌 사탕을 생각하니 억울하고, 분하고...., 빨고 싶어, 포기하지 아니하고 악착같이 아이들은 헐레벌떡 겁먹은 얼굴로 도망가는 봉구를 따라갔다.&lt;br&gt;뽕밭에 똥통지고 가던 구희네 머슴도 무슨 일이냐? 헐레벌떡 도망가는 봉구를 우르르 따라가는 아이들 추격전을 바라보고 있었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“니 거기 안 설래? 잡으면 죽이삔다-아아!”&lt;br&gt;아이고 봉구 입에서 돌 사탕 다녹는다-아 다 녹기전에 잡아야 우리도&lt;br&gt;맛 볼 수 이따-아 , 봉구야 한번만 봐주라, 니 거기 안설래?&lt;br&gt;통 사정하면서 따라 갔지만 봉구는 죽기 살기로 도망 쳤다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;급기야 누군가 죽이삔다-아 하고 다급하게 소리쳤다.&lt;br&gt;헉헉 아이고 돌 사탕아!&lt;br&gt;돌 사탕아! 허이고 저 바부넘 입속에서 돌 사탕 다 녹아삔다! &lt;br&gt;그넘의 돌 사탕 하나 때문에 아침에 먹은 보리밥 배 다 꺼진다 &lt;br&gt;하이고 봉구 이누마야 고마 도망가고 그 달컴허다는 돌 사탕 한번 빨어 묵어보자!&lt;br&gt;제발 누구 봉구 쫌 잡아 주이소...아이쿠 고마 봉구야 거기 섯거라!&lt;br&gt;우리 앞으로 절대 니보고 바보라 안 할낀게 제발 그 돌 사탕 한번만 빨아보자!&lt;br&gt;헉헉 씩씩...아이구 숨차 죽겠다. &lt;br&gt;그때다.&lt;br&gt;뽕밭사이로 가로 질러 안시영 마을 쪽으로 정신없이 도망가던 봉구가&lt;br&gt;뒤따라오던 아이들을 휠끔 돌아보다가 그만 훌러당 뽕나무에 걸려서 픽 하고 넘어졌다.&lt;br&gt;그때를 놓칠세라 아이들은 기를 쓰고 마지막 힘을 다해 달려가 넘어진 봉구넘을 순식간에 덮쳤다.&lt;br&gt;쫌 성깔 있는 진환이가 다짜고짜 봉구를 올라타고 귀싸데기를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아이쿠 어메!”&lt;br&gt;“이느마야! 야 븅신같은 놈아 도망을 쳐? 에라이 퍽!”&lt;br&gt;"그 돌 사탕 니꺼야? 바브쉐끼!&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 주먹을 날렸다, &lt;br&gt;힘들게 헉헉거리면서 뒤따라온 진환이가 약이 오를 되로 올랐기 때문에&lt;br&gt;말릴 겨를 도 없이 곧이어 주먹이 날러갔다.&lt;br&gt;드디어 봉구 코에서 코피가 터졌다.&lt;br&gt;그때 아이들 싸움에는 늘 코를 먼저 때렸다.&lt;br&gt;왜야하면 코피가 터지면 이기는 것으로 간주 했기 때문이다.&lt;br&gt;봉구가 겁먹은 얼굴로 &lt;br&gt;&lt;br&gt;"아이구 어메야 코피 난다! 코피를 훔치며 일어서자&lt;br&gt;"야 돌 사탕 퍼득(빨리) 뱉어내!”&lt;br&gt;“.................”&lt;br&gt;"퍼득 돌 사탕 안토해? 이누마야 더 맞을래?&lt;br&gt;"야 아가리 벌려봐! 어서 벌려봐 이누마야! 진환이가 고래고래 고함을 쳤다.&lt;br&gt;“...............”&lt;br&gt;“아자씩!” &lt;br&gt;&lt;br&gt;진환이가 봉구 멱살을 다시 잡아 올렸다.&lt;br&gt;잔뜩 겁먹은 어굴의 봉구가 드디어 닭똥 같은 눈물을 찔끔 짜면서 엉엉 울기 시작 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“어엉 어엉 어메야 어메야 엉 엉”&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉구가 소리 내어 울었다.&lt;br&gt;이미 죽어서 있지도 아니한 어메를 부르면서 울어 버리자 일순 아이들은 훔질 잡았던 멱살을 놓고 뒤로 물러섰다.&lt;br&gt;아이들은 봉구 우는 것을 처음 본다.&lt;br&gt;봉구는 어쩌다 아이들이게 맞아도 늘 씨이-익 웃는 넘이다.&lt;br&gt;그래서 오늘은 웃지도 아니하고 터진 코피를 훔치면서 갑자기 &lt;br&gt;어메야 어메야 하면서 울어 버리자 아이들이 저으기 놀랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“고마해라”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정래가 씩씩되는 진환이 손을 잡아당기고 싸움은 끝났다.&lt;br&gt;어굴에 터진 코피도 바싹 마른 뽕잎을 주워서 닥아 주었다.&lt;br&gt;나중에 알았지만 봉구넘이 명희 입에서 나온 돌 사탕을 황홀한 기분으로 &lt;br&gt;태아나 처음으로 입에 넣어서 한번 빨는데...앗 불싸..&lt;br&gt;처음보는 돌 사탕 맛이 너무 좋아서 그만 너무 흥분했는가 애고 그넘의 돌 사탕이 꼴깍하고 목구멍으로 쏘옥 넘어가버렸다.&lt;br&gt;그래서 그는 얼떨결에 걸음아 날 살려라하고 겁을 먹고 도망을 친 것 이였다.&lt;br&gt;모두가 허탈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한번 빨아 보지도 못한 그넘의 돌 사탕!&lt;br&gt;아이들은 목구멍으로 바람처럼 사리진 칠구 돌 사탕 한알을 못내 아쉬워하면서도&lt;br&gt;훌쩍거리는 봉구 녀석을 달래어&lt;br&gt;마을로 돌아오는데 &lt;br&gt;하늘이 낮아지고 산골 마을에 또 눈이 내리기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#44561;.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그름아 구름아 하는 넘이 구정 설 전에&lt;br&gt;그 먹고 싶었던 어린 시절 돌 사탕을 그리면서 적어본 글.&lt;br&gt;2004년 1월 15일&lt;br&gt;</content>
    <postId>C7DAD558-1976-43D0-9444-D16E56BE93F4</postId>
    <pubDate>2004-01-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>돌 사탕아 돌 사탕아!</title>
</post>
