<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>kelly</author>
            <date>2006-03-06T00:00:00-05:00</date>
            <content>좋은 내용 요약(?)해서 말씀해주시니 감사합니다 ^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>인간관계론..&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 내가 읽고 있는 책의 처음을 장식하는 옮긴이의 글에는 이런 귀절이 나옵니다. 전 세계에서 제일 많이 팔리는 책은 성경이고, 그러면 두번째로 많이 팔리는 책은?&lt;br&gt;&lt;br&gt;넉픽션 부분에서 제일 많이 팔리는 책은 1937년 초판을 하고 지금도 지속적으로 인기가 있는 데일 카네기의 ‘인간관계론, How to win friends and Influence People.’ 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇년전에 영어로 된책을 읽고 다시 한글로 읽으니 새롭네요. 역시 한글이 마음에 다가오는 속도가 빠르네요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;책은 많은 예로 설명을 합니다. 읽고 있으면 부처님 말씀같은 좋은 말들로 구성되여 있습니다. 쉽지는 않지만 읽고 있으면 개인적인 반성은 됩니다. 그래서 책 앞에는 한달에 한번씩은 읽어 습관으로 만들라고 쓰여 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 책에서 카네기가 제시하는 성공적인 인간관계를 인간경영 리더십으로 정리하면 아래와 같은 4단계를 제시합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1단계: 우호적인 사람이 되라&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;자기 자신을 이해하고 감정을 조절하는 능력을 키워라&lt;br&gt;2단계: 열렬한 협력을 얻어내라.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;타인과 그들의 감정을 이해하고 커뮤니케이션 하는 능력을 키워라.&lt;br&gt;3단계; 리더가 되라.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;갈등을 해소하고, 실수하는 사람을 자신으로 만드는 능력을 배양하라.&lt;br&gt;4단계: 감동 &amp;#8211; 커뮤니케이션 능력이 뛰어난 사람이 되라.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;비전을 공유하고 열정을 불어 넣은 능력을 키워라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간 관계론과 인간 처세술&lt;br&gt;&lt;br&gt;나름대로 처세술이라는 것에 대해서는 부정적입니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;음모론과 음해론이 많은 이유 중에 하나가&amp;nbsp;&amp;nbsp;한국사람들이 너무 중국의 ‘삼국지’, 일본의 ‘대망’를 많이 보아서 그렇다는 이야기도 들어 본적이 있습니다. 나는 공명을 좋아하는데 공명을 사기꾼이라고 칭하는 분들도 자주 만납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조조를 좋아하는 분들도 있고 조조를 영웅으로 칭하는 분들도 있지만 역시 삼국지의 주인공은 유비입니다. 조조가 잠시 영웅으로 보일수는 있지만 국민들을 사랑하는 마음만은 유비를 따라갈수는 없을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 막부를 이룬 도쿠가와 이에야스는 인간관계론으로 접근을 한것으로 보이고 어려운 상황에서 정상으로 올라선 도요토미 히데요시는 인간처세술의 달인으로 보입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 대신 테일카네기의 인간관계론은 사람들을 진심으로 대하는 방법에 대해서 이야기 합니다. 다른 분들에게 다가갈수 있는 제일 좋은 방법은 나의 변화이고 나의 변화는 경청과 관심 그리고 다른 분들에 대한 사랑으로만 가능하다고 책에서는 말합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간 처세술이 약간은 다른 분들을 이용한다는 느낌을 버릴수 없는데 인간 관계론은 다른 분들을 이해함으로써 다른 분들이 원하는 것을 알수 있고 역시 같은 방법으로 나의 마음을 전달해 서로 필요한 것을 얻을수 있다는 간단하지만 쉽지 않은 방법입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생이 자신을 알아가는 과정이라고 한다면 인간관계론도 대화를 통해서 서로를을 알아가는 방법론이라고 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길을 걷는 나그네의 두터운 오바코트를 벗길수 있는 방법은 강한 바람보다는 따뜻한 햇빛이라는 것을 우리는 너무나 잘 알고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강한 의견과 논쟁은 같은 뜻을 가지고 있는 분들을 결합하게 할수는 있으나 다른 생각을 가지고 있는 분들에게 우리의 뜻을 전달하기에는 적합하지 않는 방법이라고 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 방법을 지금도 사용하고 있는 내가 창피 할때도 많고 아직도 불편해 하는 나를 발견하기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도올님의 강의중에 이런 귀절이 나옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배움은 있으나 사색이 없으면 맹종하고, 배움은 없고 사색만 있다면 허무할것이라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 인간 관계의 기본인대화를 통해 우리들을 찾아가는 방법론인 데일카네기의 인간관계론을 권합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>CFF6B2B4-73DB-4CD9-A24C-E2B8C98707CA</postId>
    <pubDate>2006-03-04T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>인간관계론..</title>
</post>
