<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>인간사에서 보면 매사에 옳다고 주장하는 정(正)이 있는가 하면 이에 반대를 주장하는 반(反)이 있다. 이 둘은 늘 충돌하고 상충을 하는데 이는 이 둘이 상호 합(合)을 이루면 화합(和合)을 이루고 조화를 이루지만 합(合)을 이루지 못하면 늘 시끄럽고 편으로 갈라져서 단합이라는 이름으로 충돌을 계속하고 있음을 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 옳은 정(正)이라고 하여도 반(反)을 배려한 합(合)을 이루지 못한다면 모양새가 우습게 보이지만, 비록 반(反)이라고 하여도 대안을 가지고 합(合)을 도출하려고 하는 반(反)은 오히려 정(正)보다 아름답게 보이는 법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합(合)을 이루지 못함은 늘 자기 시각과 주장만으로 관철됨으로서 아집과 편견에 사로 잡혀서 시야를 가리게 되는데 이를 눈감고 아웅 한다고 할 수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사람들이 중국 사람들에 대하여서 많은 편견을 가지고 있음을 보는데 그 중에 하나가 중국인들은 잘 씻지를 안는다고 하는 편견이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 본 많은 중국 사람들은 저녁에 집으로 돌아오면 목욕을 한다. 그리고 아침에는 그냥 그 대로 출근을 한다. 그래서 중국 사람들의 머리를 보면 어제 밤에 어떻게 누워서 잤는지 그 잠버릇을 알 수가 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 반하여서 한국 사람은 대개가 아침에 목욕을 한다. 그래서 아침에 아주 말쑥한 모습으로 출근을 한다. 이게 중국 사람과 한국 사람의 모습이다.&lt;br&gt;아침 목욕에 익숙한 한국 사람들은 저녁 목욕에 익숙한 중국 사람을 이해하지 못하는데 대한 편견으로 인하여서 우리는 중국 사람을 이해함에 있어서 고대의 중국과 청나라 때의 중국사람 만 알게 되는 셈이고 현대를 살아가는 중국인은 모르는 셈이 되고 만다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인들은 의복과 외모에 많은 신경을 쓴다. 그러나 중국인들은 의복과 외모에 별로 신경을 안 쓴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;예전에 한국의 교수님들과 중국의 교수님들이 중국에서 세미나를 한 일이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 교수님들은 말쑥하게 정장을 차려 입고 회의장에 나섰다. 그러나 중국의 교수님들은 넥타이도 매지를 안고 나타난 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 한국 측에서 터져 나온 소리는 "국제회의에 대한 예의도 없다"는 것이었고 중국교수 측에서는 "내 학문을 보고 나를 참여 시킨 것이지 내 의복을 보고 참여를 시킨 것이냐"고 하는 이야기를 듣고 얼굴이 화끈거린 일이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 비싸고 어울리는 명품으로 몸을 감싼다고 노벨상이 주어지지 않을 것이지만 비록 그 옷이 누더기라고 하여도 학문이 깊으면 노벨상은 분명 주어진다는 것은 도리(道理)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월이 흐른 지금 중국 사람도 이제 한국 사람이 옷을 잘 입었다고 돈이 많은 사람이라는 생각은 안한다. 중국에서 오래 산 한국 사람들은 중국 사람의 옷이 남루하다고 돈이 없거나 능력이 없고 무식한 사람으로 판단하는 사람은 적다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 사람들이 사업을 하기 위한 계획서를 보면 아주 치밀하고 섬세하며 돌발 사태에 대한 대안도 예측을 한다면 한국 사람들의 사업 계획서는 벌겠다는 수치 나열에 치중하고 있음을 본다. 참으로 아주 대조적인 문화 차이요 의식구조의 차이라고 할 수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 배경을 가지고 시작된 사업은 매사에 충돌이 있을 수밖에 없다고 본다. 차근차근 따지는 중국인의 모습은 한국인의 입장에서 보면 발목을 잡는 형태로 보일 것이고 실리 성을 고려하지 않은 한국인의 모습들은 중국인에게는 저 한국 사람들이 사업을 하려고 온 것인지 폼을 재려고 온 것인지 구분을 못하는 철딱서니 없는 사람으로 보일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 더욱이 상호 눈치는 빤한데 30분도 이론을 펴지 못하는 실력으로 의복이 좀 누추하다고, 또 하는 이야기가 하도 이어가 없어서 침묵하고 있는 모습이 자기 이야기를 들어 주는 것으로 착각을 하여서 중국인을 얏 잡아 보고 혼자 잘난 척 자존심을 세우고 있는 모습은 처량함을 넘어 측은하기 마저 할 때가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 모두가 상대를 배려하지 않으며 합(合)을 이루지 못하고 자기주장만 한다면 그 사업은 물 건너 간 것이 되고 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일에 중재자가 나타나서 양측을 화해를 시키고 방향을 잡아 가다 보면 합(合)의 문화에 익숙한 중국인은 바로 동화되고 즉시 실현이 가능한데 정(正)아니면 반(反)이어야 했던 문화 속에서 둘 중에 하나만 택하며 살아 온 한국인들은 이 합(合)에 익숙하지 못하다 보니 감정 처리를 못하고 일을 그르치고 만다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱이 자기 사업으로 진출한 사장도 감정을 주체하지 못하여서 그러한데 만일에 직원이야 오직 더 하겠는가 자기감정과 자존심으로 똘똘 뭉쳐 회사를 위하여서 사장이 못 굽힌, 아니 못 찾은 합(合)을 찾아야 하건만 그러하지 못함으로 인하여 어안이 벙벙하고 만다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즉 한국인은 감정 처리 미비와 인내심과 자존심 등으로 재산을 날리지만 중국 사람은 자기 목숨이 날라 가도 재산에 대한 손해는 절대로 용납을 못하고 있음도 사실이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서인지 몰라도 중국 사람을 보면 친구와 사업을 하다가 비록 실패를 했어도 친구 관계는 남게 되어서 더 힘을 모으고 재기를 위한 노력과 시간을 준비하여 가는 것을 보는데 한국에서는 사업이 실패하면 그 친구 사이가 설 천지 원수로 변하여서 재기는 안중에도 없고 상대를 헐뜯고 싸우느라고 기회마저 상실하고 영원히 등을 돌려 버리고 만다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모두가 네 탓이지 내 탓은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간사가 이러한데 하물며 나라를 다스리는 분들이라고 해서 예외는 아니라고 생각을 한다.&lt;br&gt;더욱이 가관인 것은 그 굴절된 시각으로 남을 보고 판단하여서 길을 막아 버린다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정(正)이나 반(反)은 꼭 둘이 있어야 하지만 더욱 그 빛을 내려면 꼭 합(合)을 이루어야 한다고 본다. &lt;br&gt;이번 월드컵에서 붉은 악마가 보여준 화합(和合)과 촛불 시위를 통한 단합(團合)의 정신, 그리고 노무현대통령 당선은 국민들 스스로 이루어낸 합(合)이라는 점에서 국민들 가슴속에 영원히 남을 것이다.&lt;br&gt;이러한 국민이 이루어 낸 합(合)을 가꾸고 다듬어내지 못하고 이를 거스르려는 사람들이 있다면 이제 그는 국민의 심판을 받을 것이다. &lt;br&gt;그런데도 그 동안 미안하다고 하며, 그리고 너무나도 부끄러워서 스스로 물러나겠다고 하는 정치인들은 아직은 무슨 할 일이 있는지 아무도 없는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정(正)이든 반(反)이든 하나만 알고 있는 정치인이 있는 한 우리는 다시 차원이 아주 낮은 저질 코미디를 볼 것이다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>D09C05CD-DE06-43FB-8689-D28AC827FB86</postId>
    <pubDate>2003-03-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>(펌)합리적(合理的)인 중국인(中國人)</title>
</post>
