<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>박경종</author>
    <comments/>
    <content>행복해지려는 사람들에게 매일 자신의 시간을 어떻게 보내는지 깊이 성찰해 보도록 권하고 싶습니다. 그러면 우리가 처한 현실의 개선을 위해 해야 할 일과 하지 말아야 할 일이 무엇인지를 알 수 있습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;우리는 지금까지 자연스럽지 못한 삶의 방식을 많이 익혀 왔습니다. 책을 많이 읽는 것이 대표적입니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;대개 사람들은 책을 읽는 데 많은 시간을 쏟습니다. 물론 책을 통해 많은 것을 얻을 수 있지요. 하지만 독서에 너무 많은 시간을 쏟으면 건강에 좋지 않을 수 있습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;대신 여러분은 구름을 읽을 수도 있습니다. 나무를 읽을 수도 있습니다. 하늘을 읽을 수도 있습니다. 자연의 책에서 많은 것을 읽을 수 있다는 의미입니다. 자연은 훌륭한 책이니까요. 꼭 글을 파고들 필요가 없습니다. 독서 못지 않게 자연을 읽는 일 또한 흥미롭습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;저는 많은 아이들에게 만물이 서로 얽혀 존재한다는 점을 가르치기 위해 아이스크림 콘과 구름을 깊이 들여다보는 방법을 가르쳐왔습니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;아이들과 법문을 나누기 전에 저는 차를 마시며 아이들에게 이렇게 묻지요. "내가 지금 구름과 비를 마시고 있다는 사실을 아니? "라고요. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;저는 어린이들에게 다음 번에 아이스크림을 먹을 때는 꼭 잊지 말고 아이스크림 속에 들어 있는 구름 냄새를 맡고 구름에 미소를 지어 보이라고 가르쳤습니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;인간의 육체는 70%가 물입니다. 물을 마실 때 여러분은 몸 속에 구름을 쌓아가는 것입니다. 만약에 비에서 구름을 볼 수 있다면 여러분은 이미 부처님의 눈인 지혜를 얻은 것입니다. 지혜는 깊이 들여다보는 행위가 맺는 결실이고, 행복의 또 다른 원천입니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;여러분은 금방 자신의 삶이 주변의 모든 것과 서로 얽혀 존재한다는 사실을 깨닫게 됩니다. 여러분은 구름과 사슴, 꽃의 새싹과 밀접하게 얽혀 있습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;여러분은 다른 모든 것과 떨어지려야 떨어질 수가 없습니다. 행복은 '인간이란 상호 의존적인 존재'라는 지혜에 크게 좌우됩니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;그 깨달음을 얻는다면 홀로 있음에 대한 두려움, 죽어가는 것에 대한 두려움, 단절에 대한 두려움을 쉽게 초월할 수 있습니다. 자연의 책을 읽는 것은 매우 즐거운 수행이지요. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;오늘날 많은 사람이 TV와 컴퓨터에 파묻혀 삽니다. 이 또한 매우 자연스럽지 못한 일입니다. 물론 매우 교육적인 TV 프로그램도 많고, 컴퓨터 또한 많은 도움을 줍니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;그러나 많은 사람들은 그런 것에 너무 많은 시간을 빼앗기고 있습니다. 우리가 균형을 잡는 법을 배워야 하는 것도 바로 그 때문입니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;자연에서 시를 발견할 수 있습니다. 자연에서 위대한 예술작품을 발견할 수 있습니다. 점점 부풀어 오르는 파도는 자연의 음악입니다. 여러분의 집 앞뒤로 걸린 구름의 모양, 그것은 그대로가 그림입니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;위대한 예술가들의 작품을 소개하는 상설 전시관이지요. 거기 자연에는 예술가가 있습니다. 여러분 앞에 펼쳐지는 산과 강.바다, 그것은 매시간 달라지는 그림입니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;제가 좋아하는 수행법 몇 가지를 여러분과 나누고 싶습니다. 저 자신만 아니라 저 주변의 많은 친구들의 행복에도 꼭 필요한 마음다함과 정신집중, 지혜를 얻을 수 있는 수행법입니다. 저의 걷기 명상 수행(행선.行禪)부터 이야기 하지요. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;중국 당나라의 혜조(慧照)선사는 땅 위를 걷는 것을 기적이라고 표현했습니다. 어떻게 그게 기적일 수 있을까요? 자유 때문입니다. 어떤 자유냐고요? 고민과 두려움.외로움, 그리고 계획으로부터의 자유입니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;그러면서 땅과 발의 접촉을 즐깁니다. 그리고 온몸으로 호흡을 즐기지요. 단 한 발자국으로도 우리는 부처님의 정토로, 신의 왕국으로 들어갈 수 있습니다. 단 한 발자국으로 우리는 현 순간을 즐길 수 있습니다. 걸음 걸음이 무척 즐거운 일일 것입니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;걸음을 옮기면서 호흡을 마음 속으로 따라가고, 부드럽게 미소 짓습니다. 전신을 편안하게 풀어주고, 경쾌하고 신선한 기분을 계속 유지합니다. 사실 우리 인간은 매순간 목적지에 닿고 있는 것입니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;플럼 빌리지(틱스님이 이끄는 영성 수행공동체)에서 우리는 마음다함의 수행을 고무하기 위해 시를 즐겨 활용합니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;"나는 이미 도착했다/나는 고향집에 왔다/바로 여기 이곳에서/바로 지금 이 순간/나는 바위처럼 굳건하다/나는 바람처럼 자유롭다/궁극의 그곳 대자유에/나는 언제나 거하노라"라는 시입니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;도시에서는 숨을 한번 들이쉬고 내쉬는 사이 서너 걸음을 걸을 수 있을 것입니다. 부드럽게, 차분하게, 편안하게 걷지요. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;여러분이 걷기 수행을 하고 있다는 사실을 아무도 눈치 채지 못합니다. 그렇지만 여러분은 평화와 기쁨을 발산하고 있는 것입니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;마음다함과 정신집중을 얻으려면 느릿느릿 걷는 게 좋습니다. 걸음걸이를 늦추면 여러분은 매 순간 하고 있는 일을 더 절실히 의식할 수 있습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;잠시 자신의 호흡을 즐겨 보세요. 공기를 들이쉬고, 내쉬는 것이 느껴질 것입니다. 어느 때나 실천할 수 있는 매우 간단한 운동이지요. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;손을 복부에 대고, 배가 올라오고 내려가는 것을 느껴 보세요. 호흡을 가볍고 자연스레 해 보세요. 호흡을 고를 필요가 없습니다. 그냥 마음으로 호흡을 따라 가 보세요. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;육체와 정신이 다시 살아나면서 차분함과 고요함과 평화로움이 느껴집니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;마음을 다하는 호흡은 가장 기본적인 선(禪)수행입니다. 그것으로 우리는 두려움과 화.욕망 같은 강렬한 감정을 다스릴 수 있습니다. 그런 호흡을 생활화하면 동정심과 사랑으로 사람을 대하게 되지요.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;불교에서는 남의 말을 귀담아 듣고 바른 말을 골라 하는 수행에 관한 이야기가 많습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;동정심으로 듣고 사랑으로 말하는 것은 연인과 연인, 아버지와 아들, 어머니와 딸, 국가와 국가 사이의 의사소통을 회복하는 경이로운 방법입니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;상대방의 고통을 이해하려면 온몸으로 들어야 합니다. 그 상대방은 아내일 수도 있고, 남편일 수도 있고, 아들이나 딸일 수도 있습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;우리 모두는 상대방의 말을 듣고자 하는 의지를 갖고 있을지는 모릅니다. 하지만 많은 사람이 내면에 너무 많은 화와 폭력을 가두고 있기 때문에 정성으로 들을 능력을 상실했습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;말을 다정하게 할 줄 모르는 사람도 많습니다. 이들은 항상 상대방을 비난하고 비판하려 들지요. 그리고 그들의 언어는 매우 거칠고 비뚤어져 있습니다. 그런 언어는 언제나 우리 안에 화와 짜증을 키우고, 측은지심으로 남의 말에 귀기울이지 못하게 합니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;행복과 자유의 중요성을 잘 말해주는 작은 이야기입니다. 어느 날 사공이 물길을 거슬러 힘겹게 노를 젓고 있는데 빠른 속도로 내려오는 배가 하나 있었답니다. 곧 충돌하고 말 것 같은데 저 쪽 배에서는 아무런 노력이 없었습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;급기야 두 배는 안개가 자욱한 강에서 충돌했고, 사공은 화가 머리끝까지 치밀어 올랐습니다. 그런데 사공이 정신을 차려 상대방 배를 보니 빈 배가 아니겠습니까. 일순간 그 사공의 화가 사라지고 말았습니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;여러분에게 이런 일이 일어난다면 화를 내겠습니까, 아니면 담담해지겠습니까. 이렇듯 화를 내고 안 내고는 여러분 자신에게 달린 것이지, 나 아닌 다른 데 달린 것이 아닙니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;이해심과 동정심을 키워가면 그 첫 수혜자는 바로 여러분 자신입니다. 마음다함과 정신집중.통찰력을 확보하면 동정심을 쉽게 가꿀 수 있고, 그렇게 되면 우리 모두는 가족과 사회, 더 나아가 이 세상에 대단히 중요한 존재가 됩니다. &lt;br&gt;.&lt;br&gt;평화로운 발걸음과 정성을 다 쏟는 호흡, 사려 깊은 소비, 혼이 담긴 시선, 측은지심에서 우러나오는 행동이 있다면 우리 모두는 자신과 타인의 마음 속에 도사리고 있는 고통과 아픔을 누그러뜨릴 수 있습니다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;그러면 바로 이 순간에 잡을 수 있는 행복과 평화에 이르는 아름다운 길이 펼쳐집니다.한번 노력해보십시오.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>D44FF2A0-B0A0-470D-B2E0-56B62E9E1241</postId>
    <pubDate>2003-03-25T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>틱낫한 스님이 전하는 \\'생활 속의 행복\\'</title>
</post>
