<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>강증산을 만나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러사람들이 모여이는곳에서 정치, 종교, 지방색 같은 이야기는 대체적으로 하지 않는것이 일반적으로 생각한다. 잘알고 있듯, 거론된 주제의 이야기 결말을 쉽게 찾지 못할 뿐더러, 때로는 상대의 감정을 몹시 불쾌하게 한다 이렇다 보니, 이야기 보따리를 풀기가 여간 쉽지 않다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이야기에 앞서, 분명히 하고자 하는것은, 개인적인 이야기가 마치 전체(?)를 다 쌓잡아 “~가, 이렇더라”하여 내용이 잘못 전달 되지 않기를 바란다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;시간은 참 무서운것임에 틀림없다. “시간이 흐르면 자연스럽게 알수 있다” 라는 말을 우린 자주 듣었다. 누가 이런 말을 했는지 참, 잘했구나 하는 생각을 가진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사선생이 살아가면서 신체 세가지의 끝을 주위해야 남에게 흉이 없이 잘살수 있다 했다.&lt;br&gt;- 혀&lt;br&gt;- 손&lt;br&gt;- 자지(성기)&lt;br&gt;&lt;br&gt;“자지”하니 먼 무식하게 상스러운 단어를 사용하냐? 라고 생각할수 있으나, 상스러운 표현이야말로 쉽게 잊지못함은 부정하기 어렵다. 자칭, 옥황상제라고 했던 강증산도 수없이 육두문자의 표현을 서슴치 않았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;인간이 평생 쌓은 공든탑이 위의 세가지의 끝을 잘못 굴려 큰 피해를 보는 사례를 자주 접할수 있다. 강증산을 교리를 듣기전에 진리는 “의심”에서 시작한다고 하여, 강증산을 공부하기전에 “의심”해라! 라는 말이 나를 자극했다. 사뭇, 내가 처음 예수를 만났을때, “무조건” 공부하고 믿어라! 했던 시발점이 달랐다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 살아가는 이 세상은 “神”이 만들어 놓은 무대위에서 나에게 주어진 배역을 하다가 세상의 뒷안길로 떠나는것이 아닐까라는 의문을 했던적이 많다. 이런 의문은 마치 “내꼬라지는 이러니 이렇게 살다가 죽을꺼여” 라는 운명적이고, “운명의 틀”에 ‘노력’의 의지는 전혀 빛을 발휘하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강증산의 교리를 접하기 전에 과연, 남들은 그를 무엇이라 하고, 교리를 공부했던 사람들은 “왜?” 강증산의 도를 외면하는지, 이것이 “의심”의 첫발이라 믿었기에 나는 우선 “안티 강증산(도)”의 내용을 인터넷을 통해 찾았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;http://cafe.daum.net/antisybi&lt;br&gt;&lt;br&gt;http://cafe.daum.net/antiJSD - 26세의 윤모씨가 카페주인장으로 현재는 문을 닫았더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증산도의 도전을 읽으면서, 강증산과 예수를 비교하지 않을수 없다. 10여년 넘게 예수의 이야기를 들었고, 그의 말을 읽었고, 수 많은 의심은 “신의 세계를 어찌 인간이 다 알수 있냐?” 라는 커다란 넘지 못할 신성한 벽의 장벽은 더 이상의 “의심”을 품지 못하게 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“알에서 태었났다” 라고 하면 믿을 사람있을까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;인간의 모습으로 온 두사람은 출생사건은 확연히 달랐다. 증산은 아버지가 꿈을 꾸어 귀한 자식을 얻을려나 하여 친정에 가 있던 증산의 엄니에게 달려가 섹스를 나누어 강증산을 얻게 되었고, 13달만에 세상의 빛을 보게되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 달리 예수는 성모 마리아의 “자연 잉태”? 소위 “씨” 없는 인간의 아들이 아닐수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도전을 읽으면서 강증산은 너무나 자연스럽게 “우리네 할아버지” 라는 인간의 정을 느끼게 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 말을 듣지 않는자에게 “귀싸다기 때리고, 술동무들과 대작하고, 담배피며, 힘겨루기 좋아하고, 아픈자 치로하고, 불의에 진노하고, 매양 너그럽고, 때가 되어 결혼하고, 어린 아이들을 돌보고, 신명들을 혼내고, 세상의 이치에 가슴 아파하고, 자신 스스로 후손들의 아픔을 덜어 주고자 육신의 고통을 함께 하고..”&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부지간의 이불속 사정을 알수 없으나, 아내와의 합방도 했고, 도통을 하여, 자신이 세상만사에 “나는 옥황상제다! 예수, 석가, 공자들은 내가 필요로 세상에 보냈다” 선포하고 자주 자신의 정체를 명확하게 여러번 하늘님이라는 것을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수처럼 하늘을 우러러 “아버지”라는 이름을 부르지 않았고, 자신의 생을 마지막쯤에 공자,석가, 예수를 불러 자신이 부여했던 소임을 제대로 하지 못한점에 추궁 하고 그들이 했던 사명을 다른 이들로 교체하는 일도 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 도전의 세계에서 그가 하늘님에 감동한것이 아니라, 지금까지 믿었던 “神”과는 달리 “神”의 존재가 너무나도 인간적임에 깊은 밀접한 관계를 느꼈다. 도전의 그 내용은 마치 무협지를 읽는듯하고, 때론 무협지와 달리 통괘하고, 잔잔한 감동을 주었고, 때론 무서움과 두려움을 느끼게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“증산도”를 공부하고 있습니다 라고 말하기가 쑥스럽다. &lt;br&gt;사이비성 종교에 빠져 시간을 낭비하고 있다.&lt;br&gt;증산도에 빠지면, 사람 버린다고 하던데.&lt;br&gt;엉뚱하게 그런것을 왜? &lt;br&gt;쓸데없는 짓을 하고 있다.&lt;br&gt;증명되지 않는 종교에 빠져있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무수한 반응의 질타를 받을까? 혹, 가까운 사람들의 감정을 상하게 될까? 라는 생각은 가까운 사람들에 이야기 하기를 꺼리게 한다. 아이에게 “태을주”를 알려주고 따라 읽어 봐라 하고 말하면, “훔치,훔치를 음치음치하며 태을천상원군을, 배추전 고기전으로 답한다.”&lt;br&gt;“에끼 이놈, 이놈이…” 하고 말하면, “이놈이가 아니여.”하고 아이를 답한다. 아이의 그런 음성은 마냥, 나에게 정답다. 도전에서 보니, 상제는 이 세상을 떠날때, 어린 여자아이를 혼자 두고 가야하는 안따까워 하는 마음을 묘사하고 있다. 내가 없어도 항시 너와 함께 한다라는 맹새를 해보지만, 어린 아이가 어떻게 그런 마음을 아니오..&lt;br&gt;&lt;br&gt;증산도는 종교가 아니다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증산도는 마치, 우리가 공자의 도를 공자의 가르침으로 받아 들이듯이, 새로운 5만년의 세상문화를 배우기 위한 인간 교육지침서라는 이라 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;http://www.stb.co.kr&lt;br&gt;</content>
    <postId>D5FE3500-CDD1-40A8-BC07-A1ADD657CFC3</postId>
    <pubDate>2007-10-15T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>강증산!</title>
</post>
