<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이상윤</author>
            <date>2005-11-02T00:00:00-05:00</date>
            <content>코스카 사이트가 오늘 살아 난것 같은데 이인석교육부장님 글이 가장 먼저 올라 와 있네요..</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>이상윤</author>
            <date>2005-11-02T00:00:00-05:00</date>
            <content>항상 글을 읽고 답글을 달지는 않지만 좋은 글을 많이 쓰셔서 즐겨 읽는 팬입니다.제가 잘 알지 못하는 지인이지만 이인석 교육부장님이 쓰신글을 스크랩해서 보관 한다는...</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>이인석</author>
            <date>2005-11-03T00:00:00-05:00</date>
            <content>좋은 댓글 감사합니다. 스크랩까지 감동입니다</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>걱정과 생각의 차이&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-11-02&lt;br&gt;&lt;br&gt;분명한 차이가 있을겁니다, 걱정과 생각 사이에는. 우리가 어떤 일을 할려고 할때, 세급보고를 할때나 겨울준비를 한답시고 차고를 청소를 하려고 할때. &lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 일하는 시간보다는 하기 싫고 마누라 눈치보고 시간 끌다가 보내는 시간이 더 많습니다. 하고나면 이렇게 쉬운것을 시간도 많이 보내지 않아도 되는 것을 왜 그렇게 고민을 했는지!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 저번 주말에 차고를 정리하면서 느낀 점인데 어떻게 할까 고민하지 말고 하다보면 답이 나오고 하다보면 좋은 생각도 나고 하는데, 나 라는 인간이 처음부터 어떻게 하면 잘할수 있게 고민을 많이 하거든요 머리도 좋지 않으면서!&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음부터 잘하는 사람은 없거든요 하다보면 잘하게 되고 좋은 방법도 나오는 법인것을 알면서도 게으름을 피우고 어떻게 하면 쉽게 할까 꾀를 부림니다. 그것이 아닌 것을 알면서도 같은 실수를 되풀이 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글을 쓰면서 이런 걱정을 합니다. 다른 분들이 보고 안 좋아 하면 어쩌나, 너무 자주 쓴다고 식상하지 않을까 하는 걱정을 합니다. 일반적으로 보면 당연한 걱정일지도 모르지만. 조금 생각해보면 얼마나 멍청한 걱정인지 알게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 시간 있으면 어떻게 글을 잘 쓸지, 충실한 내용을 준비하는 것이 더 영양가 있는 일인데, 쓸데 없는 걱정을 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 프로도 아니고, 글로 먹고 사는 사람도 아닌데. 자기 잘난 맛에 글을 쓰고 글을 올리고 하는 것인데. 글 수준은 아마추어인데 걱정은 프로수준으로 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생을 잘살려고 고민과 걱정을 많이 하는데, 그 시간에 열심히 살면 된다고 합니다. 아무리 머리 나뻐도 머리에 든 것이 없어도 열심히 하다 보면 실수도 많이 하겠지만 좋은 방법을 알아낼것이라고 믿습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일년 반전에 내가 한타를 못치던거 다 아시죠! 글도 잘 쓰지도 못하고 철자법도 엉망이고 그래도 나는 꾸준히 썼읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 쓴 글이 중앙일보에도 실리고 한국일보에도 실리고 한국에서 제일 잘 나가는 정치포탈 사이트에서 Thomas라는 필명으로 글도 많이 올리고 팬도 많이 있습니다. 물론 캐나다에서 산다는 프리미움도 많이 받지만.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분 나를 보면 자신이 생기지 않습니까! 글에 대해서는 아는것이 아무것도 없던 사람이 일년이상 꾸준히 하니까.&amp;nbsp;&amp;nbsp;잘하는지는 모르겠으나 열심히 하니까 인정을 받는것 말이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각해 보면 잘 한것이 두가지가 있습니다. 하나는 실망하지 않고 꾸준히 했다는 것이고 다른 하나는 처음부터 잘할수 없다는 것을 인정했다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 잘난것도 별로 없는데 처음 부터 잘하고 싶어합니다. 처음 부터 잘할수 없다는 것은 알면서도 우리의 실수를 우리가 용서하지 못합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 부터 잘하겠다는 걱정하지말고 다른 사람들이 어떻게 생각할까 하는 그런 걱정도 하지말고 어떻게 하면 잘할수 있을까 하는 생각으로 시간을 보내면 건설적이지 아닐까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잘 못해도 눈감고 3개월, 다른 사람의 비앙냥을 귀막고 3개월, 하고 싶은 말이 있어도 참고 말 안하고 3개월 그렇게 9개월 지나면 왠만한것은 잘할수 있지 않으까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 부터 잘하면 인생이 재미없잖아요!&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>D6710ED3-AC6F-453D-B174-00D2D66B632A</postId>
    <pubDate>2005-11-02T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>걱정과 생각의 차이</title>
</post>
