<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>둘러보면, 인생의 무대위에서 우리는 우리도 모르게 일인다역을 맡고 있습니다. 가정에선 부모나 자식으로, 회사에서는 상사이자 부하로, 사업가는 사장님으로, 차를 몰 땐 운전기사로, 백화점이나 식당에 가면 고객으로, 명절에는 후손으로, 자식이 다니는 학교에 가면 학부형으로, 모임에서는 집사로 총무로....&lt;br&gt;한 역할만 소홀히 해도 전체가 와르르 무너지는 낭패를 당하기 때문에 현대인은 수많은 배역에 시달리는 일상을 탈출하려는 꿈을 꾸는지 모릅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 러나 알고 보면 그 많은 배역들은 상대방에게 자기를 숨겨야하는 면종복배(面從腹背)일 뿐입니다. 존경하는 스승마져도 신성한 사제지간 이전에 상하관계의 일종입니다. 제자는 스승에게 무엇인가 배우고 얻어가려하고, 스승은 체면을 지키고 무언가 가르쳐야한다는 생각을 하게 됩니다.&lt;br&gt;사회에서 아귀다툼해야 하는 이해관계가 지겨울때 우린 친구가 그립습니다. 그래서 인생의 모든 배역 중 가장 바람직한 배역은 서로 대등한 '친구'일 겁니다. 자신을 숨김없이 드러내서 마음 터놓고 웃을 수 있는 ‘친구’가 누가 뭐래도 제일입니다. 부모와 처자식이 ‘내 눈에 흙이 들어가도 절대 안 된다’고 아무리 말려도, 단숨에 친구 따라 강남가지 않습니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 종종 말하길, 부모도 버리고, 처자식도 버리고, 사랑하는 사람도 버리라고 해서 오해를 사기도 하는데, 호적정리하란 뜻이 아니라 타이틀에 얽매이지 말고 단순하게 살아가라는 것이고 허심탄회한 ‘친구’로 거듭나라는 뜻으로 하는 말입니다. 친구같은 부모, 친구같은 스승, 친구같은 상사....&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이 좋은 친구를 우리는 살아가면서 왜 더 많이 늘리지 못할까요? 늘려도 시원찮은데 기왕의 친구마저도 서도 등져서 친구를 줄여가는 까닭은 무엇일까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 처지가 달라져서 그렇습니다.&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;한 동네에서 고추 내놓고 같이 멱 감고, 같은 교복에 같은 책가방을 메고 담치기를 하던 친구들이, 세월이 흘러 한사람은 고위관직인데 한사람은 말단이거나, 한사람은 빌딩이 몇 채인데 한사람은 전세방을 면치 못할 때, 두 사람은 더 이상 옛날의 친구이기 어렵습니다. 세월은 흘러도 사람은 같은 사람인데 서먹한 이유는 물질을 가치 기준으로 두고 차별하는 카르마 때문입니다. 사회에서 정하는 명예의 높낮이와 부의 차액만큼 인간관계가 멀어지게 됩니다. 동병상련이라고 비슷한 환경의 사람들이 모여 다시 친구가 되고, 처지가 변하면 다시 이합집산을 되풀이하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 스스로를 신뢰하지 못해서 그렇습니다.&lt;br&gt;----------------------------------------&lt;br&gt;“나도 어려운 처지에 빚을 내서 도와주었더니, 이제 와서 친구를 배신하다니.”&lt;br&gt;주 위에서 가끔 듣는 얘기입니다. 그러나 상대방 친구가 배신해서 그런 게 아니라, 친구가 배신하지 않을 거라고 믿은 스스로를 배신해서 그렇다는 걸 아셔야합니다. 친구가 배신을 할 거라는 사실을 미처 파악하지 못한 자기 잘못을 탓해야합니다. 친구를 도와주기로 했으면 기부했다 생각하고 대가 없이 뒤돌아보지 말고 그냥 주어야합니다. 친구가 배신할 걸 미리 알았다면 친구가 배신을 하더라도 적어도 자기 스스로는 배신하지 않게 되는 것입니다. 친구는 사랑이 아니라 신뢰입니다. 제가 여러 번 말씀드렸지만 사랑은 자기열정이며 착각입니다.&lt;br&gt;작년 일본 아사히야마 음악제때 폭우가 멈춘 것도, 이번 백두산이 쾌청했던 것도 모두 여러분들이 저를 신뢰했기 때문에 가능했던 일입니다. 저와 여러분이 편하시려면 스승으로 받들려하거나 사랑하려 하지 마시고 친구로서 신뢰해주십시오.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째, 서로의 성격을 배려하지 않아서 그렇습니다.&lt;br&gt;------------------------------------------&lt;br&gt;친구라면 상대방의 성격을 알고 서로 배려해줄 줄 알아야합니다. 찍어 누르려하지 말고 상대방에 맞추어 주어야합니다. 친할수록 말로 마음의 상처를 줄 기회가 느는 것이니 만큼 주의해야합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;처지가 다르면 친구가 될 수 없고, 깨져야만 할까요?&lt;br&gt;모든 처지와 조건을 떠나서 친구가 되기 위해서는 무엇보다 자기가 스스로 떳떳해야합니다. 알렉산더대왕과 철학자 디오게네스의 일화는 유명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디 오게네스는 아리스토포스와 함께 당대 쌍벽을 이룬 철학자들이었습니다. 아리스토포스는 왕에 아첨하여 부유하게 살았고, 디오게네스는 큰 술통을 뉘여서 그 속에서 거지처럼 살았습니다. 어느 날 디오게네스가 저녁밥으로 콩까지를 삶아 먹고 있었는데, 아리스토포스가 이 장면을 보게 되었습니다.&lt;br&gt;“왕의 비유를 맞출 줄 알면, 그 형편없는 콩깍지나 먹고살지 않아도 되련만.”&lt;br&gt;이 말을 들은 디오게네스가 답했습니다.&lt;br&gt;“콩깍지를 먹고 살줄 알면, 왕에게 아첨하지 않아도 되련만.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉산더대왕이 어느 날 술통 속에 사는 디오게네스를 찾았습니다.&lt;br&gt;“무엇인가 필요한 것이 있습니까? 말씀만 하십시오. 다 들어 드리리다.”&lt;br&gt;“나는 아테네인도 그리스인도 아닌 세계시민이오. 서있는 곳에서 한 걸음만 옆으로 비켜나서, 나에게 비친 햇빛을 가리지 않으면 고맙겠소.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉산더대왕은 자신이 선택권이 있다면 황제가 아니라 디오게네스가 되고 싶다고 말했습니다. 알렉산더대왕은 황실에서 아첨 떠는 그 누구보다도 디오게네스의 말에 귀 기울이게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후암정사(http://www.hooam.com)</content>
    <postId>D8A834CB-C18D-4AD2-9AC2-3E820C09EB8E</postId>
    <pubDate>2008-09-10T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[펌]스승보다 친구</title>
</post>
