<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>부기흡</author>
            <date>2005-08-01T00:00:00-04:00</date>
            <content>excellent write up!</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>나수환</author>
            <date>2005-08-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>비단 영어뿐만의 문제가 아니라, 한국말을 하더라도 문제의 꼬뚜리를 상실했을때 자신도 뭔소리하고 있는지도 모르게 대화가 흘러가는 경우를 많이 경험하게 되지요. 그분 이해합니다.공감!</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>thomas</author>
            <date>2005-08-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>내 생각도 그러네요. 나이도 사오정 생각도 사오정</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>내가 사오정일까…&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 내가 상황에 맞게 행동한다고 믿지만 가끔 내가 사오정 같은 행동을 하지는 않을까 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가끔 내가 다른 사람에게 강요할때가 있거든요. 내가 좋아하고 다른 분들도 나처럼 좋아하지 않을까 하는 마음 때문에 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나야 항상 생각하고 있었으니까 전달할 준비가&amp;nbsp;&amp;nbsp;되있지만 내가 전달해주고 싶은 분들이야 졸지에 일수도 있고 마음에 준비가 안되있을 수도 있음을 나의 조금함에 잊을때가 있습니다..&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 무턱대고 전달을 할수도 없고 안할수도 없고 너무 뜸을 들이면 그것도 내 스타일은 아니고. 세상에 쉬운것이 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 만난 진짜 사오정…&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 타운타운에서 TD Bank Exchange 를 Outsource Hosting하는 회사에서 Storage쪽 일을 하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상당히 Office Politics가 많고 절차가 복잡하고 무엇하나 할려면 신경이 많이 쓰이는 상황입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TD bank에서 히다치 storage를 관리하는 직원이 있는데 조금은 사오정과입니다. 이민자인데 남미인지 동유럽인지 자신의 의견이 않 받아지면 얼굴이 변하는 조금은 성격이 괴팍하고 분위기 못 맞추고 약간은 썰렁한 성격인데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금요일날 Conference Call 중 대형 사고를 쳤습니다. 영어와 대화 능력의 결여라는 치명적 이민자병이 도졌고 그리고 실수에 실수를 거듭하다가 완전히 코너에 몰리는 상황이 되었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 나는 그 친구가 이해가 되였습니다. 첫번째 말을 했는데 표현력이 문제였지만 나는 무슨 이야기를 할려고 하는지 이해를 했습니다. 그런데 그것이 꼬리를 잡혀서 진도를 못나가는 상황이 되였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 그것을 풀어볼려다 자꾸만 말이 꼬이고 실수에 실수와 감정을 억제 못하고 그리고 자신의 실력을 보일려고 대화를 이기고 싶어하는 멍청한 실수를 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Conference Call에는 우리와 MS, HDS, TD가 다 있었는데 Dirty Laundry를 모든 사람들 앞에서 보여주는 실수를 했으니 담당 매내저가 죽을 맛이였을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황을 정리해보면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;영어와 대화 능력이 모잘라다 보니 간단하게 설명해도 되는 것을 장황하게 설명하여 사람들을 피곤하게 하였고, 말을 하다가 표현력에 미숙으로 당황을 하는 상황이 되였고, 그것을 설명할려고 하다가 더 꼬이기는 상황으로 몰리고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 그것을 모면할려고 잘난 척을 하다 모든 사람들에 속을 뒤집고 모든 사람들을 친구로 만들지 못하고 적으로 만들고..&lt;br&gt;&lt;br&gt;너무 길어져 결론도 못내리고 사람들은 바쁘다고 떠나고 결정도 나지않고 모든 일이 안되면 뒤집어 쓰게 되는 최악에 현상이 생겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배운점이 있다면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 그런 실수를 많이 했었고 그런 실수를 앞으로 할지도 모르기에 나는 그것을 ‘이민자 영어 대화 증후군’이라고 칭합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐내디언들중에서 말 잘하고 표현력이 좋은 사람들이 Conference Call을 주도 하게 됩니다. 이럴때는 흉내낼려고 잘안되는 표현을 쓰면 작살납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 아는 표현으로 간단하고 정확하게 할려고 노력해야 합니다. 그리고 나를 설명할려고 많이 시간을 쓰면 바보됩니다. 거기 오는 정도에 사람들이면 어느정도 통박을 잡을수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 이길려고 하는 것이 Debate입니다. 대화를 할려면 Discussion을 해야 합니다. 말을 잘하는 Lawyer보다 조금 어눌하게 보여도 마음씨 좋은 아저씨가 인기가 좋습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호사 좋아하는 사람 보았습니까? 변호사가 경찰에게 걸리면 자신이 변호사라는 이야기를 안한다고 합니다. 말해봐야 경찰들이 괜히 싫어 한다고 합니다. 어떤 경찰을 노골적으로 비싼 티켓을 준다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자꾸만 문제만 이야기 하는 사람이 똑똑하게 보일지는 모르지만 적을 많이 만들고 있을지도 모릅니다. 그래도 Solution을 이야기하는 사람을 좋아하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 적당히 만만한 사람을 사람들은 좋아합니다. 내가 이길수 있는 사람이 있다는 것은 좋은 일입니다. 져주면서 이긴다는 것이 쉽지는 않지만 그런 방법이 존재한다는 것을 가슴으로 느끼게 해주었던 금요일 아침이였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대화에서는 조금은 어눌하게, 미팅에서도 다른 사람에 의견을 존중해주고, 나랑 견해차이가 있어도 참고 미팅 끝나고 의견을 전하고 그 대신 일은 깨끗이 끝내주고 하면 좋은 직원이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 말 안해도 매내저가 다 알고 있습니다. 그것을 설명하려고 하면 바보되든지 사오정으로 몰리게 됩니다. 그러다보면 왕따 당하고 회사생활이 피곤하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결론이 이상하네요…&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국은 말을 많이 하기 보다는 남의 의견을 들어 주어야 하고 (마음이 찔리네요), 잘난척 하지 말고, 조금 참을 성이 있어야 한다는 평범한 결론이네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 사오정인데 다른 사오정이야기를 하니까 이상하네요. 그러니까 사오정끼리는 이해해 주어야 하느데 그런데 사오정끼리 싸우니까 문제.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여간 남을 감싸줄수 있는 마음의 여유가 더 많이 필요한것이 이민생활이라고 생각합니다. 다른 문화를 이해를 해주어야 하고 상황을 판단하는 시간을 벌려면 말이죠..&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 역시 감싸줄수있는 사람이 인기가 있어요. 누구가 감쌀과 일까 생각을 해봅니다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>DC8A6E3E-6B0C-41A1-B6B8-F2A90D1D4DFC</postId>
    <pubDate>2005-07-31T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>사오정 일기…</title>
</post>
