<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>** Wedding Anniversary 결혼 기념일&lt;br&gt;&lt;br&gt;"당신은 노상 당신의 골프 게임만 생각하느라 우리가 언제 결혼을 했는지 조차 기억하지 못 할꺼야." &lt;br&gt;&lt;br&gt;"물론 기억하고&amp;nbsp;&amp;nbsp;말고, 그 날은 바로 내가 30 feet짜리 putt를 성공시킨 날이지."&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;**&amp;nbsp;&amp;nbsp;Nerves of Steel 강 심장 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 한 여름날, 4인조 중 한명의 골퍼가 극히 어려운 홀을 play하고 있었습니다. &lt;br&gt;그는 한 장례차의 행렬이 지나가고 있음에도 불구하고 아주 까다로운 putt를 성공시켰습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 후, 그의 파트너가 "자네는 아무래도 강심장을 갖고 있는게 분명해. 장의사 차가 지나가는 와중에도 그런 까다로운 putt를 성공 시키니 말이야."&lt;br&gt;&lt;br&gt; "그래, 그녀가 지금까지도 살아있었다면 오늘이 바로 결혼 25주년이 되는 날이지."&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;**&amp;nbsp;&amp;nbsp;Charlie's Hole in One 촬리의 홀인원&lt;br&gt;&lt;br&gt;Robert는 토요일마다 골프를 갑니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 토요일 그는 여느 때 보다 3시간이나 늦게 집에 돌아왔습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;"뭣 때문에 이렇게 늦었지요?" 하고 부인이 물었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"이번 게임은 최악의 게임 중에 하나였어.&lt;br&gt;우리가 첫번째 홀에 이르렀을 때 Charlie가 홀인원을 치고는 금방 심장마비로 죽었어."&lt;br&gt;&lt;br&gt;"어머나, 어떻게 그런 무서운 일이!"&lt;br&gt;&lt;br&gt;"그래, 그래서 그 다음 홀부터는, 공 한번치고 Charlie를 끌고, 공 한번치고 Charlie를 끌고, 공 한번치고 Charlie를 끌고...."&amp;nbsp;&amp;nbsp;나머지 17홀을 ...&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;***&amp;nbsp;&amp;nbsp;나는 골프 코스를 만들 수 있지!&lt;br&gt;&lt;br&gt;유태인, 천주교인 그리고 몰몬 교인 3명이 골프 대회 후에 술집에 모여 술을 마시고 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유태인이 그의 정력을 자랑하면서 "나는 아들이 넷이야, 하나만 더 있으면 농구 팀을 만들 수 가있어" 라고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천주교인이 이 말에 대해 우습다는 듯이, "그건 아무것도 아닐세, 나는 아들이 열 명이야, 하나만 더 있으면 football 팀을 만들 수 있어" 라고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 말 을들은 물몬 교인이 말했습니다, "자네들은 뭘 몰라도 한참 모르는군.&amp;nbsp;&amp;nbsp;나는 17명의 부인이 있어, 한 명만 더 있으면, 골프 코스를 만들 수 있지!."&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; ** 그 안에 골프클럽이 전부 들어있나??? &lt;br&gt;&lt;br&gt;한 남자가 외딴섬에 10년 동안 떨어져있었다.&lt;br&gt;어느 날 아주 아름다운 아가씨 하나가 잠수복을 입은 체 바닷가로 올라오는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남:&amp;nbsp;&amp;nbsp;"안녕! 당신을 보게 되다니 너무너무 반갑습니다"!&lt;br&gt;여:&amp;nbsp;&amp;nbsp;"안녕, 이곳에 있은 지 오래된 것 같은데 담배를 피워본지는 얼마나 되었지?"&lt;br&gt;남:&amp;nbsp;&amp;nbsp;"10년이나 되었어!"&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 말을 들은 여자는 잠수복 소매에 달린 주머니를 열더니 담배를 꺼내서 남자에게 주었다.&lt;br&gt;남: "야, 정말 고마워!"&lt;br&gt;&lt;br&gt;여:&amp;nbsp;&amp;nbsp;"그러면, 드링크 한지는 얼마나 되었지?"&lt;br&gt;남:&amp;nbsp;&amp;nbsp;"10년 되었어"&lt;br&gt;그 여자는 또 다시 잠수복에 달린 조금 더 긴 주머니를 열더니 한잔의 위스키를 그 남자에게 주었다.&lt;br&gt;남:&amp;nbsp;&amp;nbsp;"와우.. 너무너무 고마워, 당신은 마치 마술사와도 같군"!&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침내 그 여자는 잠수복의 앞을 열면서 유혹하듯이 물었다, "그래 그렇다면 플레이 어라운드( How long did you play around) 한 지는 얼마나 되었지??"&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자는 그녀를 쳐다보며 신나게 말했다:&amp;nbsp;&amp;nbsp;"맙소사, 아니 그 안에 골프클럽이 전부 들어있다는 말은 아니겠지 ??"&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;** 토요일 맑은 아침&lt;br&gt;&lt;br&gt;"마이클"은 첫번째 홀에서 공을 치려고 연습(check) 스윙을 하고 있었다.&lt;br&gt; 이때 클럽하우스에서 마이크소리가 들려왔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 여보세요! 첫번째 홀 여자 tee에서 공치려는 분!!&amp;nbsp;&amp;nbsp;남자 tee로 옮겨서 치세요!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 여자 tee에 있는분, 남자 tee로 옮기란 말입니다!!&amp;nbsp;&amp;nbsp;안들려요?!!!.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이크의 계속 떠드는 소리에 화가 난 마이클은... 야! 조용히 좀 못 해!! 내 세칸 샷 좀 치게...&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;**&amp;nbsp;&amp;nbsp;침실골프의 규칙 (The Rules of Bedroom Golf)&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 경기자들은 각자 자신의 장비를 준비한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;보통 클럽 한 개 와 두 개의 공.(14개의 클럽을 준비한 자는 이유불문 퇴장 당한다)&lt;br&gt;2. Course에서 플레이할 때 는 Hole주인의 허락이 있어야만 한다.&lt;br&gt;3. 야외 골프와는 달리, 클럽을 홀 안에 넣고 공은 홀밖에 있게 하는 게 목적이다.&lt;br&gt;4. 가장 효과 있는 경기를 위해서, 클럽은 단단한 shaft를 갖고 있어야 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;코스의 주인은 경기를 시작하기 전에 shaft가 견고한지, 손상된 것인지 의 여부를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;5. 코스의 주인은 홀이 손상되는 것을 방지하기 위해 클럽의 길이를 제한할 수 있다.&lt;br&gt;6.&amp;nbsp;&amp;nbsp;게임의 목적은 코스의 주인이 만족할 때까지 필요한 만큼의 stroke을 함으로써 게임이 끝난다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;실패했을 경우 다음 번 플레이를 거부당할 수도 있다.&lt;br&gt;7. 홀에 도착하자마자 본 경기를&amp;nbsp;&amp;nbsp;시작하는 것은 좋은 생각이라고 할 수 없다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;경험이 있는 경기자들은 보통 전 코스를 돌아보는데 시간을 아끼지 않으며, 특히 잘 가꾸어진 bunkers에 주의를 집중한다. &lt;br&gt;8.&amp;nbsp;&amp;nbsp;경기자들은 현재 경기하고 있는 코스의 주인에게 과거나 근래에 플레이했던 코스에 대해 말하지 않도록 주의해야 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그 때문에 화가 난 코스의 주인이 경기자의 장비를 손상(물어&amp;nbsp;&amp;nbsp;뜯는 등)시킨 적이 있다.&lt;br&gt;9.&amp;nbsp;&amp;nbsp;만약을 대비해 경기자들은 적절한 우의를 준비하는 것이 현명하다.&lt;br&gt;10. 경기자들은 그들의 경기가 적절히 예약되었는지를 확인하는 것이 좋다, 특히 처음으로 플레이하는 곳일수록...&amp;nbsp;&amp;nbsp;이전의 경기자들이 자신들의 전용 코스라고 생각하고 있는 코스에서는 다른 경기자들이 플레이하고 있는 것을 발견할 경우 많이 화를 내거나 이성을 잃어 버리는 경우가 있기 때문에..&lt;br&gt;11. 후반 9홀을 경기하고 싶은 경우, 시작하기 전에 코스 주인의 허락을 받는 것이 좋다. &lt;br&gt;12.&amp;nbsp;&amp;nbsp;전반적으로 천천히 경기하는 것이 장려되지만, 주인의 요구가 있을 경우, 빨리 플레이할 수도 있도록 준비되 있어야만 한다.&lt;br&gt;13. 시간이 허락되는 한, 한 코스에서 여러 번 경기하는 것이 아주 성공한 경기라 할 수 있다.&lt;br&gt;14.&amp;nbsp;&amp;nbsp;단지 코스의 주인만이 우승자를 가릴 수 있으며, 좋은 플레이어는 다음시합의 특별초대권을 받게 된다.&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;**&amp;nbsp;&amp;nbsp;그것들은 나의 tee들 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 남자가 멕시코 여행중 골프를 치러 가기 위해 차를 한대 빌렸습니다.&lt;br&gt;차를 돌려주러 갔을 때, 차 앞 좌석에 떨어져있는 무언가를 발견하고서 (일 하는 사람이) 손님에게 물었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"실례지만, 이것들이 손님의 것입니까?"&lt;br&gt;&lt;br&gt;"네, 그렇습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그것들은 나의 tee들 입니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;"그것들을 무엇에 쓰나요?"&lt;br&gt;&lt;br&gt;"내가 운전(drive)할 때 나의 ball을 올려 놓는데 사용합니다."&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;** 나는 구급요원인데 응급치료를 해 드릴께요&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤 팀에 있는 여자가 볼을 쳤는데.. 앞 팀의 남자 한사람이 볼에 맞았다.&lt;br&gt;그 남자는 두 손을 감싸 쥐고 앞의 거시기쪽(?)에 손을 대며 쓰러 졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자는 놀라 뛰어와서 "나는 구급요원인데 응급치료를 해 드릴께요".. 하며, 바지 속으로 손을 집어 넣었다.&lt;br&gt;여자 : 좀 기분이 어떻세요?&lt;br&gt;남자 : 참기분이 좋아요..&amp;nbsp;&amp;nbsp;하지만 내 엄지손가락은 아직도 아파요.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; ** 아주 날씨가 쾌청한 토요일 &lt;br&gt;&lt;br&gt;한 남자가 골프장에서 가방을 메고 걸어가고 있었다.&lt;br&gt;그때 한 여자가 웨딩드레스를 입고 소리치며 그 남자에게 뛰어오고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자 : 당신 오늘 우리 결혼식 날이라는 것을 잊었어요?&lt;br&gt;남자 : I said, only if it rains! &lt;br&gt;&amp;lt;날씨가 좋으면 골프를 쳐야지 뭔 소리하는 거야!!..&amp;gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; ** grip이 좀 강한 것 뿐 일꺼야.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은이가 처음으로 PGA Tour에 나갔다. &lt;br&gt;그의 연습이 끝났을 때, 클럽하우스에 있는 어여쁜 아가씨를 보게 되었다.&lt;br&gt;그녀에게로 다가가서 이야기를 시작한 그는 그녀를 그의 호텔 방으로 데리고 오는데 성공했다.&lt;br&gt;그들은 밤새도록 진한 사랑을 나누었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침에, 여자가 깨어나면서 침대에서 일어나자 그 남자는 "제발 가지마, 너를 사랑해, 나와 함께 있어 주면 좋겠어." 하고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 여자는 "당신은 뭔가를 잘 모르고 있어, 나는 hooker야" &lt;br&gt;그 남자는 "그것은 문제될게 없어.&amp;nbsp;&amp;nbsp;당신은 아마도 grip이 좀 강한 것 뿐 일꺼야."&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; ** 분만과정과 호흡조절법&lt;br&gt;&lt;br&gt;주일마다 있는 라마즈 훈련중, 선생님이 운동의 중요성을 강조하면서 남편들에게 그들의 부인들과 함께 걷도록 힌트를 주고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 뒤에 있던 한 아빠 후보생이 물었다, "우리가 걸을 때 그녀가 골프 클럽이 들어있는 가방을 들고 다녀도 되나요?"&lt;br&gt;(Lamaze class는 임산부들과 그들의 남편들을 위해 분만과정과 호흡조절법등을 가르쳐 주는 교실을 말합니다)&lt;br&gt; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; ** 다시는 데려오지 않겠어요!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moses, Jesus, 노인 한 사람이 함께 골프를 치고 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moses가 Tee Ground에 올라가 공을 쳤습니다.&lt;br&gt;공은 순항하듯 fairway를 지나 물 속에 떨어졌습니다.&lt;br&gt;Moses는 물을 가르고 chip shot으로 공을 green에 올렸습니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;이번엔 Jesus가 Tee Ground에 올라가 공을 쳤습니다.&lt;br&gt;이번에도 공은 순항하듯 fairway를 지나 물 속에 떨어졌습니다.&lt;br&gt;Jesus는 물위를 걸어가 chip shot으로 공을 green에 올렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 다음에는 노인도 Tee Ground에 올라가 공을 쳤습니다.&lt;br&gt;이번에도 공은 순항하듯 fairway를 지나 공이 물 속으로 떨어지려는 바로 그 순간, 한 마리의 고기가 튀어 올라 공을 입으로 가로채었습니다.&lt;br&gt;그리고 그 물고기가 다시 물 속으로 들어가는데, 한 마리의 독수리가 급강하하면서 그 고기를 낚아챘습니다.&lt;br&gt;그 독수리가&amp;nbsp;&amp;nbsp;green위를 날아가는데 번개가 치면서 겨우 독수리를 피해갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;놀란 독수리는 물고기를 떨어뜨렸습니다. 그 물고기가 땅에 떨어지자, 공이 물고기의 입에서 튀어나와 굴러가더니 홀인원이 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Jesus가 노인에게 말했습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;"아빠, 치사하게 자꾸 그런 장난치면 다시는 데려오지 않겠어요."&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;**&amp;nbsp;&amp;nbsp;Foursome at Play 플레이하는 4명&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;두명의 남자들이 앞에서 치는 두명의 여자들 때문에 아주 천천히 골프를 치고 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 여자들은 모래, 물, rough 모두에 공을 떨어뜨리며 느리게 치고 있었지만 뒤에 오는 그들에게 손신호 조차하지 않고 있었습니다, 그렇게 하는 것이 바른 골프에티켓인데도 불구하고... &lt;br&gt;&lt;br&gt;두시간을 기다리고 기다리던 중 한 남자가, "아무래도 내가 그들에게 우리를 먼저 보내 달라고 해야겠어." 하고는 fairway로 걸어 나갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반 정도 가던 그 남자가 멈추어 서더니 되돌아 오면서 하는 말 "나는 못하겠어, 그 여자들 중 하나는 나의 아내이고, 하나는 나의 애인이야!&amp;nbsp;&amp;nbsp;아무래도 자네가 가는게 좋겠어.'&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 남자가 그 여인들에게로 걸어갔습니다, 반쯤 가더니, 그의 파트너가 했던 것처럼 멈추어 서더니 되돌아 오면서 말했습니다: "좁은 세상 이로군."&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>DCA4FEEE-A908-4657-AFFD-49BE9E31AFC1</postId>
    <pubDate>2003-03-17T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>Golf Jokes</title>
</post>
