<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>며칠전 내가 1년 넘게 출연해온 모 방송국 프로그램의 고정 패널들이 담당 PD, 작가와 함께 쫑파티를 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그날 우리의 화제를 독점한 사람은 다름 아닌 30대 후반의 여성이었다. 맞선을 1,000번 넘게 봤다는 그녀의 말에 우리는 모두 입을 다물지 못했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀의 경험담을 들으며 우리는 박장대소하기도 했고 어머! 아하! 저를 어째? 아니 어떻게 그런 일이?… 탄식과 감탄, 부러움과 안타까움을 동시에 쏟아내야 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀의 이야기 중 인상적인 것이 많았지만 공개해도 좋은 두 가지만 소개하겠다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞선보던 남자가 잠깐만 급한 볼일을 보겠다고 해서 여자는 화장실에 간 걸로 생각했다. 그런데 아무리 기다려도 감감무소식. &lt;br&gt;&lt;br&gt;갈까 말까. 자존심이 상해 엉덩이를 들썩이며 있으려니 무려 30분이 넘은 후에야 남자가 나타나더라는 것. 나중에 중매장이에게 강력 항의했더니 돌아오는 대답은 다음과 같았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;맞선 중에 식사하면 성사가 안된다는 속설 때문에 남자는 배가 고파 꼭지가 돌아버릴 지경이 되자 오장육부의 욕구를 뿌리치지 못하고 혼자 나가 자장면을 먹고 왔다는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하이고, 맙소사. 그 남자는 그렇게까지 필사의 노력을 했건만 오히려 그런 이상행동 때문에 결과는 불발로 끝나고 말았다. 속설이 결코 진리가 아니라는 것이 증명된 셈이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한사람은 한시간이나 늦게 허겁지겁 나타났다고 한다. 인내심의 한계에 도전하면서 기다렸는데 남자는 오다가 자동차 사고가 났다면서 오늘 저녁은 근사하게 한턱 쏘겠다고 호언장담 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 가장 비싼 곳에 가서 있는 호사, 없는 호사 다 누리고 로맨틱한 레드와인으로 술잔까지 부딪히며 난리부르스를 떨었다고 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 계산할려고 지갑을 찾던 남자의 얼굴이 완전히 곰팡이색으로 파랗게 돌변, 이를 어쩐다죠? 급히 오느라고 지갑을 두고 왔네! &lt;br&gt;&lt;br&gt;오물바가지를 뒤집어 쓴 듯 그녀는 자존심에 붕대를 감아야 했다. 우리에게 재미난 화제꺼리를 제공하던 그녀는 볼일이 있다면서 먼저 나갔다. “또 선보러 가는 거 아니냐”는 우리의 질문에 절대 아니라고 손을 내저었지만 후다닥 나가는 폼이 왠지 의심스러웠다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀가 간 다음 우리들은 그녀에 대한 공개토론으로 돌입했다. 1,000번씩이나 선을 본 사람은 대상에 따라 일정한 커리큘럼이 정해지지 않겠느냐? &lt;br&gt;&lt;br&gt;이를테면 폭탄일 경우는 10분 급냉각코스, 마음에 드는 남자일 경우는 1박 2일도 좋다! 그럭저럭 괜찮은 남자는 니 맘대로 하셔!...하는 식으로 일관된 공식이 생기지 않을까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;화제가 적당히 무르익어 갈 무렵, 내가 돌연 내기를 하자고 제안했다. “과연 그녀가 결혼 할 수 있겠는가”에 대한 우리들의 판단력을 시험해 보자며 내가 내놓은 건 4지선다형 답안지. &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 1년이내에 결혼한다.&lt;br&gt;2.10년이내 &lt;br&gt;3. 30년이내 &lt;br&gt;4. 평생 못한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이상하게도 그날 그곳에 모인 사람들 모두가 4번에 점을 찍었다. 우리는 그녀가 결혼하는 것은 ‘모기허리에 권총채우기’ 만큼이나 힘들다는 것에 완전히 의견일치를 보았다. 아아, 서글픈 의견일치여! &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>E306937B-5B19-424D-AC92-5154341D0E3F</postId>
    <pubDate>2003-04-22T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>자존심에 붕대 감은 여자</title>
</post>
