<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>서프: 나의 가치는 얼마일까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-10-12&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 가치는 어떻게 정할수 있을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;어디서 들은 이야기인데 사람이 죽으면 약 12g이 가벼워 진다고 합니다. 그러니까 몸과 혼이 나누어졌다고 믿는다면 영혼의 무게가 약 12g이라고 역으로 말도 않되는 계산을 해봅니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 돌아가신 분을 화장을 하면 참 별로 남는 것도 없습니다. 돌아가신분을 화학적으로 산소, 질소, 칼슘 뭐 이런 것으로 계산을 하면 아마 10만원 미만에 값 밖에는 나가지 않을지도 모르죠!&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 물리적인 것으로 값을 정하지 말고 경제적으로 값을 정할수도 있을겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 계산을 할수가 있습니다. 지금 한달에 100만원을 버는 사람이라면 이자율이 10%라면 한 1억원짜리 인생이라고 보험회사에서는 말한다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행에 1억원을 적립하고 이자율 10%면 지금 100만원을 버는 분을 대신할수가 있다고 합니다. 진짜 이분의 가치는 1억일까요? 한달에 500만원 버는 분의 경제적인 가치는 5억이라는 계산이 나옵니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 나는 물리적인 가치, 경제적인 가치말고 무슨 가치가 또 있을까요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;재미없는 이야기일지도 몰라요…&lt;br&gt;&lt;br&gt;재미있는 이야기를 한번 해들이지요. 나는 재미있게 들었는데 여러분들이 재미있어 할지는 모르겠네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 비행기를 세명이 탓는데 비행기에 고장이 생겨 다들 뛰어 내려야 하는 사정이 생겼다고 가정을 하지요. 그런데 낙하산이 두개 밖에는 없는 상황이고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 하나는 비행사가 벌써 가지고 내렸고 인제 하나 밖에는 없으면 당연히 내가 가지면 좋겠지요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;불쌍한 나머지 한명. 이 한명이 전두환이나 나쁜놈 같으면 전혀 문제가 없지요, 그냥 상관 안하고 내리면 되는데, 이 남은 분이 유시민의원이나 노무현 대통령이라면 조금 문제가 복잡하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나보다야 유시민의원이나 노무현 대통령이 더 큰 일을 할수 있으니까 낙하산을 드리고도 싶지만, 나의 아내 나의 딸들을 생각하면 줄수도 없고 안줄수도 없고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 사업적으로 생각한다면 딜을 하겠죠? 돈으로 달라고 할수도 있고 그런데 유시민의원이나 노무현 대통령이나 돈이 많으신 분들은 아니니까 돈으로 달라고 하면 그렇고. 그러면 연금을 차압할수도 있을까 하는 생각을 하지만. 내 생명을 연금으로 바꾸기는 섭섭하고. 경제적인 것은 알아서 사람들이 잘해주겠지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이런 다짐은 받고 싶을것 같습니다. ‘내가 살아서 하고 싶은 일들이 있었다. 내 대신 그런 일들을 해 주었으면 한다고.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;하고 싶었던 일이 사람마다 다 다를겁니다. 회사에서 승진을 하여 가족을 편안하게 하는 일 일수도 있고, 봉사활동일수도 있고, 아니면 조금 크게 사회를 위하는 일 일수도 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 대신 이런 말은 하지 않았을것 같습니다. ‘그냥 대충대충 평범하게 살았던 사람이니까 있으나 없으니 별로 상관없을것이고, 꿈도 아주 작고, 식구들에게도 별로 좋은 아버지나 남편도 아니니까 식구들도 별로 아쉬워 하지 않을 겁니다.’ &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니까 나의 진짜 가치는 하고 싶었던 아니 하고 싶은 일이 실현됐을때 그것을 값으로 계산할수가 있다면 그것이 나의 진정한 가치는 아닐까요?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; &lt;br&gt;정리하자면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라는 인간이 나의 가치를 잘 모릅니다. 이렇게 가치가 큰 삶을 살수도 있는데 너무 뜨문 뜨문 살고 있는 것은 아닌지! &lt;br&gt;&lt;br&gt;조금은 귀찮아서 조금은 세파에 시달려서 아니면 핑계아닌 핑계병에 들어 내가 할수 있는 많은 가치를 무시하고 적당히 살려고 하는 것은 아닌지 자문을 해봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 이런 이야기들을 많이 들을 경험을 했거든요 ‘평범하게 살고 싶다, 큰 꿈 없다, 조용히 살고 싶다’. 이런 말을 듣고 이런 저런 생각을 해보던 중. 내가 요새 듣고 있던 CD중에 ‘나의 가치는 얼마인가?’ 라는 내용을 듣고 떠오르는 생각을 나누고 싶었습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>E3AB421C-BD11-46CE-B1F6-AF70560DB803</postId>
    <pubDate>2005-10-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>나의 가치는 얼마일까?</title>
</post>
