<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas</author>
    <comments/>
    <content>아내가 없는 동안&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006-05-22&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 변화…&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내가&amp;nbsp;&amp;nbsp;막내를 데리고 뱅쿠버, 서울, 뱅쿠버, 록키를 거치는 5주간의 대장정을 마치고 돌아왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목요일에 아내는 돌아오고 나는 시라큐스로 1박2일예정으로 커퍼런스를 같다왔습니다. 무슨 대단한 직업을 가지고 있는 부부같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내가 없는 동안 나는 혼자 자립을 할수 있는 음식솜씨를 갖추게 되었습니다. 큰딸이 청소와 세탁을 담당하고 나는 음식을 담당했는데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨어있던 나의 음식에 대한 욕망을 발견했습니다. 음식을 하다보니 재미도 있고 실력이 나날이 늘어가는 기쁨도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 할수 있는 음식을 말하자면 &amp;#8211; 김치찌게, 된장찌게, 꼬리곰탕, 떡국, 떡복기, 카레라이스, 볶음밥, white pasta, 스파게티, 마탕, 감자탕, 무국, 콩나물국등등입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 여자연예인들이 자신의 특기가 김치찌게라고 말하면 음식을 하지 않는 사람이라고 말하고 싶군요. 신김치에 물좀 넣고 끓이면 되는데 음식이라고 말하기도 미안하죠! &lt;br&gt;&lt;br&gt;아내의 변화…&lt;br&gt;&lt;br&gt;3살짜리 막내딸을 데리고 5주동안 태평양을 왕복한 아내를 보니 이제 내가 내일 죽어도 혼자 살수도 있겠구나 하는 생각이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수동적으로 생명보험을 드는 것도 좋겠지만 능동적으로는 아내가 스스로 혼자 일어나기를 바랬는데 이제는 혼자 닥치면 할수도 있겠다는 생각이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안심이 되네요! 돈만 있다고 해결이 되는 것도 아니고 아이들을 데리고 혼자 살려면 강인한 정신력이 필요할텐데 그런대로 준비가 되여가고 있는 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 혼자 살수 있을 정도로 살림을 할수 있고 아내도 혼자서 살아 살정도로 정신력이 강해지면 더 좋은 부부생활을 할수 있지 않을까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음식을 하다보니 아내를 더 이해하게 되였다고 할까요? 음식을 만들려다 보니 장을 보는 것도 신경도 쓰이고 아내가 무엇을 생각하고 어떻게 하루를 보내는 지도 알것 같습니다. 거기에다가 막내도 있으니까 상당히 바쁘겠네요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내도 나와 같이 사업을 하다보니 남자를 더 많이 이해하게 되는 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 일과..&lt;br&gt;&lt;br&gt;사업을 하다보니 어떤 사람이 회사에 필요한 사람인가를 더 많이 생각하게 됩니다. 나름대로 내 부서를 같고 일도 해보았고 직원들을 관리도 하고 멘토링도 했는데 사람을 변화시킨다는 것은 나의 착각이고 좋은 사람을 구하는 것이 관건입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 변화하고 싶은 사람이 있으면 너무나 행복하겠지만. 한국일보에서 광고일을 하다보니 여러사람들을 만납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 Club Link 부사장을 만났고 로저스에 가서 Business Development manager를 만났고 저번주에는 David Miller 토론토 시장을 만났습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 사회를 주무르는 사람들은 겉으로는 인자하게 보이지만 강한 내공을&amp;nbsp;&amp;nbsp;보이더군요. 역시 외유내강입니다 그리고 대화력에 대한 내공이 깊었습니다. 절대로 부정적이 단어를 쓰지 않습니다. 그것은 한국일보회장님도 마찬가지 였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부정적인 단어를 쓰지않고 긍정적인 단어만을 구사하며 어렵다는 말보다는 배운다는 마음으로 아니면 바빠서 어려울 시간이 없다라고 하면 자신들의 역활을 표현했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 책보다는 사람을 통해서 배우는 것이 많습니다. 여러분도 많은 분들을 만나보십시요. 내 주위에 있는 사람들도 좋지만 나보다는 사회적으로나 인격적으로 성공한 분들을 많이 만나면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스카의 변화…&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스카의 변화를 바라며 조금은 야단 맞을 글을 쓰겠습니다. 언제부터인가 코스카는 정체되여 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러번 교민봉사도 해보았고 자체 프로젝트도 해보았지만 결과가 원하는 만큼 나오지는 않는 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도대체 무엇이 문제일까? 그냥 친목모임 수준 밖에는 안되는 것일까 하는 자조감도 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친목모임으로 끝나도 문제는 없을것 같습니다. 그러나 더 이상을 원한다면 더 깊은 사색에 시간이 필요하지 않을까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임원의 한명으로써 시간만 축내고 있는 사람으로 죄송도 하지만 야단을 맞을때가 된는지 근질근질해서 한자 적습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할일이 찾으면 많이 있을텐데 내 눈에만 보이나 아니면 내가 잘못 생각하고 있나?&lt;br&gt;</content>
    <postId>E4956392-EEDE-41EE-973C-93DB8BC5E431</postId>
    <pubDate>2006-05-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>아내가 없는 동안 배운 것들</title>
</post>
