<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>아직.</author>
            <date>2006-05-27T00:00:00-04:00</date>
            <content>죽을려고 인터넷으로 총을 살 수 있는지 알아 볼려구 웹 서핑하다 우연히 들려 이 그림 보고 갑니다. 제가 꼭 저 개구리 같군여...아직 죽을 땐 아닌 것 같습니다. 감사합니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;img src='http://www.dkbnews.com/bbs/data/pogpungnews/1072177823/1222_nevergiveup.jpg'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;내게는 오래된 그림이 한 장 있다.&lt;br&gt;누가 어떤 이유로 내게 보내 줬는지,&lt;br&gt;하도 오래 된 일이라 잊어 버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자본도 없이 망한 식품점 하나를 인수해서&lt;br&gt;온 식구들이 이리저리 뛰어 다니던 이민생활 초기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시에 누군가 팩스로 그림 한 장을 보내 줬는데&lt;br&gt;연필로 스슥스슥 그린 그림이다.&lt;br&gt;휴스톤에 사는 어떤 미국 친구가 그렸다는 소문도 있고&lt;br&gt;자기 아는 누가 그렸다하는 이야기도 들은 듯한데&lt;br&gt;보내준 이가 누군지는 기억이 가물가물하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여튼 그날 이후,&lt;br&gt;황새에게 머리부터 잡혀먹히게 된 개구리가&lt;br&gt;황새의 목을 조르고 있는 이 한 컷짜리&lt;br&gt;유머러스한 그림은 내 책상 앞에 항상 자리 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그림을 설명하면&lt;br&gt;잡풀이 깔린 호숫가에서 황새 한 마리가&lt;br&gt;개구리를 막 잡아내어 입에 덥석 물어넣은 모습이다.&lt;br&gt;개구리 머리부터 목에 넣고 맛있게 삼키려는 순간,&lt;br&gt;부리에 걸쳐 있던 개구리가 앞발을 밖으로 뻗어&lt;br&gt;황새의 목을 조르기 시작 했다.&lt;br&gt;느닷없는 공격에 당황하며 목이 졸리게 된 황새는&lt;br&gt;목이 막혀 숨을 쉴 수도 없고&lt;br&gt;개구리를 삼킬 수도 없게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 지치고 힘든 일이 생길 때마다&lt;br&gt;이 제목도 없는 그림을 들여다보곤 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 그림은 내가 사업적인 곤경에 빠졌을 때&lt;br&gt;그 어떤 누구보다도 실질적인 격려를 주었고&lt;br&gt;희망을 잃지 않도록 일깨어 주었다.&lt;br&gt;무슨 일이든 끝까지 희망을 버리지 않고&lt;br&gt;기회를 살피면 헤쳐나 갈수 있다는 용기를&lt;br&gt;개구리를 보며 얻을 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족이 운영하던 비즈니스가 차츰차츰 성장을 하면서&lt;br&gt;가족의 노동력을 바탕으로 돈을 벌던 것을 벗어나 보려했다.&lt;br&gt;그래서 새 사업을 시작 했다가&lt;br&gt;몇 년 동안의 수고를 다 잃어버리고 난 아침에도,&lt;br&gt;나는 이 그림을 드려다 보고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재산 보다 많은 빚을 가지고 이국나라에서&lt;br&gt;실패를 딛고 다시 성공한다는 것은 쉬운 일이 아니었다.&lt;br&gt;절망감이 온 몸을 싸고돌았고&lt;br&gt;나의 실수가 내 부모들의 노후와&lt;br&gt;자녀들의 장래를 모질게 하게 된다는 생각으로&lt;br&gt;죄책감과 슬픔이 머리채를 휘어잡게 하곤 했던 시절이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 수요일 날,&lt;br&gt;아침저녁으로 지나가는 길에 있던&lt;br&gt;휴스톤에서 유명한 소매 유통업체가 경영자들의&lt;br&gt;이권 다툼 끝에 매물로 나왔다는 소식을 들었다.&lt;br&gt;매장 하나당 시세가 4백만 불이나 된다는 그 회사는&lt;br&gt;내 형편으로 욕심을 부리기에는 터무니없었다.&lt;br&gt;더군다나 동양인에게는 절대 안 넘기겠다는&lt;br&gt;이상스런 소문도 들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주머니를 뒤져보니 68불(68만 불이 아니다) 정도가 있었다.&lt;br&gt;당장 그 회사 사장을 찾아내 약속을 하고&lt;br&gt;그 업체의 거래 은행을 찾아가 은행 부행장을&lt;br&gt;만나 도와 달라 부탁을 했다.&lt;br&gt;그리고 그날부터 매일 아침마다&lt;br&gt;그 회사 주차장에 차를 세워 놓고 그 회사를 바라보며&lt;br&gt;“저건 내꺼다. 저건 내꺼다” 라고 100번씩 외치고 지나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로부터 8개월을 쫓아다닌 후,&lt;br&gt;나는 네 개의 열쇠를 받았다.&lt;br&gt;나의 죽어가는 회사 살리는 재주를 믿어준 은행과&lt;br&gt;내 억지에 지쳐버린 사장은 100% 융자로&lt;br&gt;40년 된 비즈니스를 나에게 넘긴 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원들에게 무상으로 이익의 25%를 나누는&lt;br&gt;프로그램을 통해 동요하는 직원들과 함께&lt;br&gt;비즈니스를 키워나갔다.&lt;br&gt;매출은 1년 만에 세배가 오르고&lt;br&gt;이듬해는 추가 매장도 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 그때 내가 절망만 하고 있었다면&lt;br&gt;지금 무엇을 하고 있을까&lt;br&gt;내가 그 개구리처럼 황새의 목을 움켜지지 않았다면&lt;br&gt;나는 지금 어떤 모습을 하고 있을까&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 삶을 살아가며 수많은&lt;br&gt;절망적인 상태에 놓이게 된다.&lt;br&gt;결코 다가서지 못할 것 같은 부부간의 이질감,&lt;br&gt;평생을 이렇게 돈에 치어 살아가야 하는 비천함,&lt;br&gt;실패와 악재만 거듭하는 사업,&lt;br&gt;원칙과 상식이 보이지 않은 사회정치적 모멸감,&lt;br&gt;이런 모든 절망 앞에서도&lt;br&gt;개구리의 몸짓을 생각하길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 시대의 우리 인생은 불과 다음해도 예측이 불가능하다.&lt;br&gt;나는 과연 내년에도 이 일을 하고 있을까?&lt;br&gt;나는 과연 내년에도 이곳에 살고 있을까?&lt;br&gt;나는 과연 내년에도 건강하게 살고 있을까?&lt;br&gt;격랑의 바다에서 살고 있는 현대인 모두에게&lt;br&gt;개구리의 용기를 보여주고 싶었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 이 그림에 제목을&lt;br&gt;“ 절대 포기하지 마라 ” 라고 붙였다.&lt;br&gt;황새라는 운명을 대항하기에는 개구리라는&lt;br&gt;나 자신이 너무나 나약하고 무력해 보일 때가 있다.&lt;br&gt;그래도 절대 포기하지 마시라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당신의 신념이 옳다고 말한다면&lt;br&gt;절대로 포기하지 마시라.&lt;br&gt;운명이란 투박한 손이&lt;br&gt;당신의 목덜미를 휘감아 치더라도&lt;br&gt;절대로 포기 하지 마시라. </content>
    <postId>E781DB49-B5FE-4B8B-BC15-7FF9580C9817</postId>
    <pubDate>2006-05-26T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>절대로 포기하지 마라(펌)</title>
</post>
