<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas</author>
    <comments/>
    <content>결혼 18년차…&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-11-13&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내를 처음 만난 날이 1984년 12월31일이니까 벌써 20년이 넘었습니다. 컴퓨터를 직업으로 만난것도 비슷하네요! 만남은 21년 째이고 결혼은 18년차.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20년이 지났으면 잘 할만도 한데 둘다 머리 속으로는 다 알것 같은데 몸은 말을 듣지 않습니다. 머리로 이해 한것을 행동으로 만 할수 있다면 좋을텐데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의식적으로는 할수 있을 지도 모르지만 무의식적으로도 잘할수 있으면 좋으련만. 아마 밥먹고, 자고, 숨쉬고, 화장실 가는 것 빼고는 둘 다 제일 오래 한것 같은데 나를 제일 괴롭힙니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컴퓨터라는 것은 나만 잘하면 되는 것이 아니고 경쟁자들과 세로운 기술들이 계속해서 등장하니까 어쩔수 없다고 할수 있지만 결혼 생활이라는 것은 하면 할수록 참 어렵네요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 세상에서 나를 제일 사랑하는 사람, 나를 제일 도와주는 사람, 나의 성공을 제일 기대하는 사람이 나의 아내이기도 하지만 나를 제일 괴롭히고 나를 제일 힘들게 하는 사람도 나의 아내 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서로 바라는 것이 많으니 그럴수 있다고도 하지만 잘하고 싶은 마음은 어느 때보다도 높습니다. 결혼 생활이 1+1=2 라는 공식이 통하는 것은 아닌것 같고 잘못하면 마이너스가 되여 행복보다는 불행을 더 많아져 이혼으로 이루어 질수도 있고 좋은 케이스로 2보다 높은 4나 5가 되여 결혼 할때보다 더 사랑하면서 사는 노부부도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니면 숫자상으로 자녀들을 많이 나아도 되는데 자녀들이 많으면 그것 만으로도 결혼 생활을 지속할수 있는 이유가 되기도 합니다. 행복이란 단어와는 거리가 있겠지만!&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 살면서 더 사랑을 키워가는 노부부를 부러워는 하지만 그분들의 숨은 노력에 대해서는 잘 모르지 않나 합니다. 특별히 나만 그런가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 아내에 대해서 모르고 있고 더 나아가 여자, 결혼에 대해서 지식이 부족하다는 생각이 들었습니다. 오래된 부족함인데 게으름과 나의 무지를 인정하지 못하는 멍청함과 교만으로 말미암아 생각만 하고 어떤 행동도 못하고 있었는데, 재수가 좋았는지 원하면 찾게 되는 것인지 ‘결혼에 항복하라, Surrendering to Marriage’라는 책을 구하여 읽고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사를 찾아가 상담을 하는 것이 제일 올바른 방법이겠지만 그 정도의 성의는 부족한 것인지 아니면 나름대로 결혼에 대해서 알고 있다고 생각하는 것인지. 나태함으로 돌리고 싶습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온타리오 하이드로에서 매니저로 일하는 친구가 말하기를 회사에서 일년마다 해주는 상담이 있다고 합니다. 의사를 만나서 자신의 이야기를 말하는 영화에서나 보는 그런 정신상담인데, 처음에 내가 사이코도 아닌데 왜 할까하는 생각으로 처음 시간에 같다가 놀라고 왔다고 하더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신도 잊고 있었던 인생, 아내, 자녀, 회사, 부모님에 대한 불만이 그렇게 많았는지 몰랐다고 합니다. 그래서 숨어 있던 불만들이 일상 생활에서 튀어나와 갑자기 화가나고 아내에게 화를 내고 그냥 짜증이 나는 것은 아닌지 하더군요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신상담이 우리 몸안에 남아 있는 정신적인 쓰레기를 버리는 일은 아닌가 한다고 정신상담에 대해서 좋은 이야기를 하더라고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 이책을 통해서 그런것들을 할려고 합니다. 책을 반쯤 읽었는데 나름대로 정리가 되더군요. 우리가 무엇을 결혼에서 원하고 왜 고민을 하는지. 정답은 없겠지만 행복한 부부, 불행한 부부에는 정도차이는 있지만 어떤 패턴은 있다는 이야기 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저자인 크라스노우는 이런 이야기를 합니다. ‘아무리 행복하게 결혼했다 하더러도 언제까지나 행복할 것이라는 보장은 받지 못한다. 행복이 지속되기를 기대하면 계속 실망하게 되며, 결국 이혼을 한다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 크라스노우는 성공적 결혼의 요소는 축복과 아무런 관계도 없고, 오히려 환상을 버리고 부부 사이에서 일어나는 일상적인 갈등을 있는 그대로 받아들이는 데 있으며, 이러한 포기는 예상치 못한 만족을 가져다 준다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서문에 나오는 글입니다. 저자의 마음을 가장 잘 표현한것 같아 옮깁니다.&lt;br&gt;‘행복의 샘이라고 여겼던 결혼에 대한 나의 환상은 사라졌다. 당신도 역시 그래야 한다. 결혼을 하면 영원히 행복해질 것이라고 생각한다면 그것은 이혼으로 가는 직행표나 마찬가지이다. 나는 당신에게 내 자신의 결혼생활과 결혼에 실패한 다른 사람들과의 대화로 부터 내가 알게 된 네 가지를 말해주고 싶다.&lt;br&gt;첫째, 결혼은 지옥일 수 있다.&lt;br&gt;둘째, 절대 남의 행복이 더 크지 않다&lt;br&gt;셋째, 좋은 순간을 즐겨라. 결혼생활에서는 좋은 순간과 나쁜 순간은 언제나 연이어 일어나기 때문에 행복한 순간에 충분히 즐겨야 한다.&lt;br&gt;넷째, 완벽한 사람은 아무도 없다. 그러니 당신 옆에 있는 그 사람을 사랑하라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 결론에 이르기까지 정말 많은 노력과 눈물이 필요했다고 덧붙혔습니다. 저자는 여성이고 결혼에 항복하라고 했지만 적극적인 항복을 하라고 말하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결혼에 순종을 하는것이 아니고 적극적인 항복을 함으로 원하는 것을 얻으라고 합니다. 내 생각에는 정신적인 대화이고 같은 꿈을 가꾸어 나가는 것이 아닐까 합니다. ‘깊고 잦은 대화로 부터 나온 생각을 부부가 같이 행동으로 옮기는 것이 결혼생활은 아닐까 생각해 봅니다!’&lt;br&gt;</content>
    <postId>EB12C1E9-A5BA-400B-9DEA-B0EB7ED32AFF</postId>
    <pubDate>2005-11-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>결혼 18년차…</title>
</post>
