<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>kelly</author>
            <date>2006-03-02T00:00:00-05:00</date>
            <content>다시 한번 반성하고 '비축'하는데 정성을...근데 어디에 노스욕 어디서 '홍탁'을 한다던데...흐...^^;;</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>신덕현</author>
            <date>2006-03-02T00:00:00-05:00</date>
            <content>'홍탁' 즐길돈으로 '비축'을 하는 것이..^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>박재홍</author>
            <date>2006-03-02T00:00:00-05:00</date>
            <content>워낙 유행어에 둔감해서... 홍탁이 뭐죠?  홍등가에서 탁주를 마시는건 아닐테고..</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>kelly</author>
            <date>2006-03-02T00:00:00-05:00</date>
            <content>전라도 음식으로 유명하며 '홍어회 + 탁주(막걸리)'라지요 ^^ 벙개한번 치면 어떨까했는데 '비축' 각성 때문에 삼가해야할듯 ^^;;</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>다 아는 이야기이고 형편때문에 무감각하게 지나가는 일반인들에게 다시 한번 상기시켜주는 글입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;비축 이야기&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 문득 이런 질문을 한번 던지고 싶습니다. ‘어떤 것이 내 인생을 지켜줄 수 있을까?’&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;‘꿈과 비전’&lt;br&gt;&lt;br&gt;살아가면서 매우 필요한 것입니다. 그러나 꿈과 비전이 현실적인 삶을 책임져 주시는 않을 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;‘지금 이 순간 나의 일, 비즈니스’&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것 역시 지금 이 순간의 삶을 담보해줄 뿐입니다. 우리는 언제 그 일을 떠날지 모릅니다. 사오정, 오륙도 등이 생기는 요즘 세태가 그것을 증명해주고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;‘가족과 동료’&lt;br&gt;&lt;br&gt;본인이 능력이 없으면 가족과 동료도 큰 힘이 되지 못합니다. 옛말에 망해보면 진정한 친구를 알 수 있다고 했습니다. 내 자신이 망했을 때 그때 말없이 도와줄 친구가 과연 몇이나 될까? 냉정한 현실이지만 가족이나 친구들도 내가 잘될 때 같이 오순도순 지낼 수 있는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;‘명예나 권력’&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것만큼 무상한 것도 없습니다. 역사 속에서 우리는 짧은 권력 뒤에 오는 긴 무상함을 수 없이 경험했으며, 오늘날에도 자주 접하게 됩니다. 권력과 명예는 그 자리에 있을 때는 불가능이 없을 것 같은 힘을 주지만, 막상 그 옷을 벗고 나면 초라한 자기만이 남는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 결국 무엇이 내 인생을 지켜 줄 수 있을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;필자는 ‘통장의 잔고’라고 이야기하고 싶습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세상 속에서 살아간다는 것은 생활을 꾸려나간다는 말입니다. 안정된 생활의 연속이 곧 인생을 지켜나간다는 의미가 될 것입니다. 그랬을 때 그 바탕이 되는 것이 비축된 재산인 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 우리의 삶을 지켜주는 근본은 통장 속의 잔고인 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초라한 행색의 노인들의 이야기를 들어보면 누구나 한 때 잘나가던 시절이 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그 잘 나가던 삶이 끝나는 시점이 통장의 잔고가 제로가 되는 시점인 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 주변에도 한 때 거침없이 나아갔지만 비축에 대한 마인드가 없어서 말년을 초라하게 보내는 분들이 많이 있습니다. 한 때의 인기, 한 때의 능력, 한 때의 권력이 얼마나 짧고 무상한가를 느낍니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;반면에 꾸준한 비축을 통해 말년에 이르러 베푸는 삶을 사는 사람들의 여유롭고 편안한 얼굴을 볼 때면 인생의 아름다움을 느끼기도 합니다. 결국 비축 해놓은 재산이 그 사람의 인격을 한층 고양시키지 않나 하는 생각도 하게 됩니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 충분히 재산을 비축해 놓은 사람을 부자라고 부릅니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;자, 문제를 하나 내겠습니다. 어떤 사람이 부자가 될까요?&lt;br&gt; &lt;br&gt;첫째, 1년에 1억 버는 사람.&lt;br&gt;둘째, 1년에 3억 버는 사람.&lt;br&gt;셋째, 1년에 10억 버는 사람.&lt;br&gt; &lt;br&gt;이 중에서 누가 부자가 될까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이 질문에는 답이 없습니다. 비록 1년에 10억을 버는 사람이라 할지라도 1년에 15억을 쓴다면 그 사람은 결코 부자가 될 수 없는 것입니다. 결국 부자가 되는 사람은 수입에 상관없이 버는 것보다 덜 쓰는 사람입니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;이런 이야기가 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옛날 어느 고을에 만석꾼이 살고 있었습니다. 그 집안은 날이 갈수록 재산이 늘어났으며, 알부자로 소문이 났습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 고을에 사는 한 가난한 젊은이가 자신도 큰 부자가 되고 싶었습니다. 그래서 그 만석꾼에게 부자가 되는 비결을 배우기로 작정했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 젊은이는 용기를 내어 부자를 찾아갔고, 무릅을 꿇고는 부자가 되는 비결을 가르쳐 줄 것을 간청했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 부자가 젊은이를 데리고 뒤뜰로 갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“자네가 진정으로 부자가 되기를 원하니 내 그 비결을 가르춰 줌세. 자 저 감나무위로 올라가게.”&lt;br&gt; &lt;br&gt;부자의 비결을 가르쳐 준다면 갑자기 감나무로 올라가라니 젊은이는 의아했지만 뭔가 이유가 있겠지 하면서 감나무로 올라갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감나무 중간 쯤 올라가니 그 부자 노인이 이번에는 가지 하나에 매달리라는 것이었습니다. 이번에도 젊은이는 감나무의 큰 가지하나를 골라서 두 손으로 매달렸습니다. 그러자 부자 노인이 이번에는 왼손을 놓으라는 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 그 젊은이는 오른손 하나로 가지를 붙잡고 매달렸습니다. 그 노인은 그 모습을 보면서 아무 말도 없었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은이는 마른 땅에 떨어질까봐 오른 손에 온힘을 다해서 필사적으로 매달렸습니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“어르신, 도대체 부자의 비결은 언제 가르쳐 주실거요. 팔이 아파서 죽을 것만 같소.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그제서야 그 노인이 한마디 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“만약에 자네에게 돈이 들어오면 지금의 오른손이 감나무 가지를 잡고 있는 것처럼 꽉잡고 절대 놓지 말게. 그게 바로 부자 되는 비결일세.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;들어 온 돈을 보내지 않고 차곡 차곡 쌓는 것이 부자 되는 가장 기본적인비결인 것입니다. 그 노인이 오늘날 부활 한다면 다음과 같은 대화가 있을 법합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은이 : 어떻게 하면 부자가 될 수 있을까요?&lt;br&gt;부자노인: 비축하십시오.&lt;br&gt;젊은이 : 월급이 쥐꼬리만해서 쓰기도 바쁜데요&lt;br&gt;부자노인 : 그래도 비축하십시오.&lt;br&gt;젊은이 : 공과금도 밀려 있고, 집안 행사도 겹쳐 있어서...&lt;br&gt;부자노인 : 먼저 비축부터 하십시오.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계적으로 막강한 네트워크를 구축한 상인들 중 하나가 화교집단입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화교집단은 비축을 통해서 오늘날 세계 곳곳에서 부를 축적했으며 막강한 영향력을 행사하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화교들은 ‘내가 벌어서 삼대를 먹여 살린다’라는 원칙 하에 움직입니다. 즉 적어도 자신이 삼대까지는 일하지 않고도 먹을 수 있을 만큼을 비축해 놓겠다라는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 할아버지가 그런 정신으로 비축했고, 그 아버지가 역시 그런 정신으로 비축했고, 그 아들이 그런 정신으로 비축하고 있으며, 그 손자 역시...그 비축에 비축이 쌓여서 막강한 힘을 형성하게 된 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;70년대 화폐개혁 당시의 일화입니다. 당시 우리나라에도 화교들이 많이 정착하고 있었는데, 박정희 대통령이 불시에 화폐개혁을 단행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 아는 분이 직접 목격한 일인데 당시 화교가 운영하던 작은 중국집이 있었는데, 그 중국집도 화폐개혁 때문에 돈을 교환해야 했습니다. 그래서 집에 묻어 두었던 돈을 파내는데 그 작은 공간에 어디에서 그 많은 돈이 나오는지 작은 트럭 한 차 분이 나왔다고 합니다. 중국인의 비축 정신에 혀를 내둘렀다고 하더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그것이 화교 네트워크의 힘인 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 수입이 적으면 비축이 힘들기 마련입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때문에 비축을 최우선으로 하는 습관을 들이지 않으면 결코 비축이 이루어질 수 없습니다. 안정권을 확보하지 못하는 사람의 한결같은 변명이‘그래 돈 좀 벌면 그 땐 꼭 비축할거야’라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그렇게 사는 사람에게 비축할 날은 없습니다. 수입의 규모가 커지는 것 보다 몇 배 빠른 속도로 지출의 규모도 커지는 것이 오늘날의 삶이기 때문입니다. 우리 주변을 둘러보면 대부분의 것들이 지출을 유도하고 있습니다. 때문에 비축에는 피도 눈물도 없는원칙을 적용해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를테면 갚을 돈이 5천만원 있고, 매월 수입 중에 그나마 여유있는 돈이 50만원 된다면 어떻게 해야 할까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;A는 이자가 무섭다며 빨리 빛을 청산할 목적으로 50만원을 몽땅 빛갚는데 썼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 B는 이자를 좀더 무는 한이 있더라도 30만원을 우선 비축하고 나머지 20만원을 빛 갚는데 썼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 몇 년 보냈는데 갚자기 IMF가 닥쳐서 둘 다 직장에서 쫓겨났습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 A는 모아 놓은 돈이 없었기 때문에 당장 먹고 살일이 캄캄했습니다. 더군다나 매월 갚기는 했지만 아직 부채도 꽤 남아 있는데 당장 갚을 돈이 없어서 담보로 잡힌 집까지 날릴 판이었습니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;반면 B는 몇 년간 비축해놓은 돈이 있었기 때문에 우선 생활비하고 매월 빗갚을 돈에 여유가 있었기 때문에 새로운 살길을 마련할 여력이 되었습니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;항상 우리의 생활에서 제일 첫 번째가 비축입니다. 생활비, 부채, 공과금 등 하여튼 모든 지출에 앞서는 것이 비축입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떻게 보면 너무 이기적인 것 아니냐는 생각이 들 수도 있습니다만 이처럼 확고한 마음이 없다면 결코 비축할 수 없는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비축에 항상 따라오는 것이 돈을 사용하고자 하는 유혹입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때문에 비축은 자신이 손댈 수 없는 영역에 쌓아두는 것입니다. 일단 한 번 쌓아놓은 돈은 절대 손대어서는 안됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비축으로 들어가는 순간 그 자금은 개인의 영역을 벗어납니다. 비축에 손을 댈 수 있는 유일한 예외는 재산을 늘리기 위한 자금으로 사용할 때 뿐입니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 비축은 통상 자기 수입의 10%에서부터 시작합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다가 수입이 점점 늘어나면 비축의 %도 높여갑니다. 비축을 하는 시점은 수입이 들어오는 시점입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수입이 들어올 때 아예 비축부분은 떼어서 비축하는 것입니다. 주단위로 결산이 있을 경우는 주단위로 비축하고 만일 일단위로 결산하면 매일 매일 비축하는 것이 현명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 달 자금이 좀 부족하더라도 일단 비축 해놓은 다음 그 나머지를 가지고 해결하는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비축에는 묘한 마력이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 수입이 커지면서 비축이 늘어나지만 어느 시점부터는 커지는 비축을 감당하기 위해서 수입이 점점 커지는 현상이 일어납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 너무 비축에 신경쓰면 정체되어 발전에 장애가 있지 않겠느냐는 생각도 들 수 있지만, 비축이 탄탄해지고 늘어날 수록 더욱더 안정적이면서 활발하게 투자할 수 있는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌓인 비축이 빛을 발할 때는 위기사항입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모두들 위기라고 위축될 때 비축된 자금이 있는 사람은 비로소 기회를 맞이하는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기는 항상 오르막이 있으면 내리막이 있고 내리막이 있으면 오르막이 있습니다. 역사상 그 어느 때도 계속해서 오르거나 계속해서 내린 적은 없습니다. 때문에 내려갈 때가 가장 보장받은 투자기회인 셈입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기가 바닥일 때 아무것도 없는 사람에게는 고통이지만 이미 비축되어져 있는 사람에게는 좋은 투자 기회인 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자할 때 주의해야 할 것이 반드시 7:3의 원칙을 지키는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 좋은 기회라고 할지라도 자신이 가진 모든 비축 분을 투자하는 일은 없어야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 안정한 투자 비율이 자신의 비축분의 30%를 투자하는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 정도 비율로 투자한다면 만에 하나 실패했을 경우에라도 타격을 받지않습니다. 그리고 그 실패를 배움의 기회를 삼을 수 있는 여유있는 비율이기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 아는 분 중 비축과 30% 투자의 원칙을 철저히 고수한 한 분이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 분의 경우 학창시절부터 뛰어난 재능을 가졌거나 눈에 띄는 형은 아니었습니다. 다만 꾸준히 노력하는 스타일로 눈에 띄지 않게 조금씩 성장하는 스타일이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 졸업 후에도 작은 중소기업에서 다녔던 그는 동창회 모임에 나가면 결코 주목받지 못했습니다. 친구들 중에는 대기업에 특채 된 케이스도 있었고, 시간이 지나면서 벤처기업을 설립해서 잘 나가는 친구들도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그는 단 한번도 후퇴 없이 조금씩 조금씩 성장했습니다. 물론 철저하게 비축하면서 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 주변의 친구들 중에는 주식으로 큰 부자가 된 사람도 있었고, 벤처기업으로 갑부가 된 사람도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들 중에서 그가 가장 더딘 것처럼 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 몇 년이 흘렀을 때 친구들 중에는 무리한 투자나 주식시장의 급락등으로 하루아침에 모든 것을 잃은 이도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 친구들이 부침이 거듭할 때 그의 스텝은 한번도 흐트러지지 않았습니다. 아주 조금씩 조금씩 앞으로 나아간 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 시간이 지난 후 그는 그동안 비축해놓은 자금과 노하우를 바탕으로 새로운 회사를 설립하게 되었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 다시 몇 년이 흐른 후 동창회 모임에서는 어느덧 그가 그 모임의 중심에 있음을 발견했습니다. 동창들 중에서 성공모델이 되었으며, 모두들 그의 존재를 인정하기에 이르른 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 그런 그는 필자에게 이런 이야기를 한 적이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인생에서 성공은 뭔가 거창한 것을 이루어냄으로써 이루지는 것이 아니라 큰 실수를 막는 것에서부터 이루어진다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 자신이 성공할 수 있었던 가장 큰 이유는 인생에서 큰 실수를 하지않았기 때문이라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 그 핵심이 비축과 안정권을 무너뜨리지 않는 투자로 꼽았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생은 결코 길지 않습니다. 때문에 우리는 한걸음 한걸음이 신중해야합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대 때 한 한번의 실수가 30대의 10년을 다 까먹을 수도 있습니다.살아가면서 실수는 있을 수가 있습니다. 그러나 그 실수가 반드시 인생의 교훈과 산경험이 되도록 해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러기 위해서라도 우리는 비축과 7:3의 투자 마인드를 깊이 새겨야 하겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생을 구성하는 요소는 참으로 다양합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꿈과 비전, 사랑, 희생, 리더쉽 등등....&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 모든 정신적인 요소를 실현시켜주는 근간이 되는 육체는‘쉼없는 비축’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비축이 없다면 모든 것은 몽상에 불과할 뿐입니다. 결국 우리의 인생을 키워주고 그 마지막까지 지켜주는 것은 비축의 힘인것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때문에 비축의 습관이 마치 숨쉬기와 같이 당연하게 몸에 익혀진다면 그 인생은 기본적인 안정권을 획득하게 될 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘비축’은 우리 인생의 호흡임을 항상 명심해야 되겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째. 비축하십시오.&lt;br&gt;둘째. 그럼에도 불구하고 비축하십시오.&lt;br&gt;셋째. 첫째와 둘째 원칙을 명심하십시오.&lt;br&gt; &lt;br&gt;-출처: &amp;lt;석세스 파트너&amp;gt;,</content>
    <postId>F3A598FF-86DC-4839-9F89-ADA5719144F6</postId>
    <pubDate>2006-03-02T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>결국 무엇이 내 인생을 지켜줄 수 있을까?</title>
</post>
