<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>장사를 잘 하는 비결이 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장사를 잘하는 사람은 흥정에 밀리지 않는 배짱이 좋아야하고 머릿속 계산이 빨라야한다. 그러나 이것만으로는 뭔가 부족하다. 유태인, 화교, 일본의 사업가들에겐 공통적인 비결이 있다. 바로 영혼과 교류한다는 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오래전 일이지만 부산의 한 호텔에서 발생한 실화다. 호텔이 발칵 뒤집혔다. 무슨 이유에선지 신혼부부 한 쌍이 호텔 방에서 자살을 한 것. 호텔 측에서는 당연히 쉬쉬했다. 이 사실이 알려지면 누군들 호텔에 머물고 싶겠는가. 그러나 아무리 조용히 처리한다 해도 구급차가 오고 경찰관이 드나들면서 그 층에 머물던 한 일본인 사업가 바이어가 이 사실을 알게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때부터 일본인 사업가의 별난 행동이 시작되었다. 자살 소식을 전해 듣자마자 본국의 회장에게 긴급 국제전화를 걸었다. 그리고는 호텔 안내소에 내려가서는 새로운 숙박을 요구했다. 자살한 방과 멀리 떨어진 방을 요구하거나 아예 다른 호텔로 옮기려는 것으로 예상했던 호텔 종업원은 뜻밖의 주문에 어리둥절했다. 다름 아니라 그 자살자의 방을 꼭 예약해야겠다는 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본인이 사정을 잘 몰라서 그런 줄 알고 호텔 종업원은 배려차원에서 다른 방을 권했다. 그러나 일본인 바이어는 굳이 그 방을 달라며 사정하는 게 아닌가. 게다가 몇 배의 웃돈까지 얹어주겠다고. 왜 그 방을 예약하는 지 호텔 관계자들은 도무지 알 수가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 다음날, 부산 수영 비행장에 일본 굴지의 기업체 회장님을 태운 전용기가 도착했다. 그의 정체는 일본인 바이어 회사의 회장님. 한번 거동하기가 후지산보다 어렵다는 일본인 거물 회장. 그 바쁜 일정을 모두 뒤로 한 채, 한국으로 급히 날아온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뿐만 아니라 회장님 손에 당연히 들려있어야 할 007서류 가방 같은 것은 없었다. 그의 손엔 향통과 염주가 들려있는 게 아닌가!&lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱 이해할 수 없는 것은 회장님의 하루일과. 그는 공항에서 내려, 그 어떤 비즈니스도 하지 않은 채, 곧바로 신혼부부가 죽은 그 방으로 들어가 두문불출 했다. 하룻밤을 꼬박지새워 염불을 하며 신혼부부 영혼을 달래준 것이다. 그리고 곧바로 일본으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 일화는 타고난 장사꾼이라는 일본인들의 사업관을 극명하게 보여주고 있다. 그것은 ‘억울하게 죽은 영혼을 달래주면 복을 받는다’는 어찌 보면 아주 간단한 것. 그러나 이것을 실천한다는 것은 그리 쉬운 일만은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 ‘상인’이라 하면 매우 치밀한 계산가로서 사후나 영혼 문제 같은 것은 미신 취급하여 금기시 할 것 같지만 동서고금을 막론하고 영혼과의 교류는 오히려 더 상인들에게 절박했다. 최근 TV에서 차마고도의 소금상인들이 그 좋은 예다. 목숨을 걸고 좁은 벼랑 길과 눈바람을 피해 목적지에 당도하여 소금을 팔고 차익을 내는 소금상인들. 어촌에서 어부들이 용왕신에게 물결이 잠잠하기를 학수고대하듯, 예측하기 힘든 고산의 기후를 뚫고 목적지에 무사히 당도하기 위해서는 신의 보살핌이 더 없이 절실했으리라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;재미있는 것은 영혼과 교류하는 사업관에 목숨을 걸었다는 사람들이 바로 일본, 중국, 유태 민족이란 사실. 세계 일류 상인들이라는 이들이 왜 이토록 영혼달래기에 나서서 열을 올리는 것일까. 이유는 간단하다. ‘돈을 벌기 위해서.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은 안다. 그 돈이 자기의 노력만으로 벌어지는 것이 아니란 사실을. 그렇기에 자신들의 노력 외에 얻어지는 그 무엇을 위해 그들은 오늘도 그토록 열심히 영혼을 달래주고 교감하려 애쓰는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 이런 까닭에 그 일본인 바이어는 본사 회장님을 한국에 급히 초정, 신혼부부가 죽은 방에 특별히 모신 것이고, 회장님 역시 좋은 기회를 놓치고 싶지 않아 만사를 제쳐놓고 한국으로 날아와 향통과 염주로 영혼들을 정성껏 위로했던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장사를 귀신같이 잘하려면 무변광대한 영혼의 세계와 통해야 한다. 세계적인 상인들의 비법엔 ‘귀신은 공짜 밥을 먹지 않는다’는 영혼관이 철두철미하게 배어있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>F5A8CDD0-64B3-4E45-9147-C79EE7205392</postId>
    <pubDate>2008-11-17T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>자살한 방을 찾아 머무는 일본 사업가</title>
</post>
