<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Kelly J Lee</author>
            <date>2008-04-17T00:00:00-04:00</date>
            <content>우와...저 사이트...캄사 ^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>신덕현</author>
            <date>2008-04-18T00:00:00-04:00</date>
            <content>"포근한 날"에 뜬금없이 웬 돌삐(도~올). 여인의 치마자락에서 시작되어야 할 봄이 어찌 남정내의 'c팔'로 시작되는가? 오호! 통재라..</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;br&gt;이번 프로젝트 처럼 난감하게 생각했던 프로젝트도 없었던 것 같다. 내일 부터 개발된 시스템이 테스트 환경에 설치되는데, 지금까지 많이 개발 디자인 문서및 비지니스 문서를 검토되었고, 충분한 테스트 케이스를 만들었다고 하지만, 반복되는 비지니스 회의에서 매번 추가사항및 현 프로젝트와 관련된 비지니스의 새로운 요구사항들의 연결고리는 비지니스를 이해하는 나를 고달 프게 만드는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드디어!&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 지난 3개월간 개발된 제품이 테스트 환경에 설치되어지고, 이달 말까지 검증작업이 약 2주간의 시간동안 이루워 진다. 작성된 테스트 케이스를 확인하고, 오류및 추가 첨부될수 있는 다른 시각의 문제점을 찾아가는 일이 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 처럼 작성한 테스트 케이스에 대한 신뢰를 가져 보지 못한일이 없는듯하다. 화면 하나씩 검증하고 기능을 검증하고, 비지니스의 의도에 따라 프로그램이 작성되었는지, 지난해 8월부터 근무하고 있는 회사이지만, 비지니스를 파악하지 못하여 다른때 보다 내심 걱정이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시스템 검증이 끝나고 나면, 지금까지의 근무했던 회사와 달리 이곳은 더욱 바쁘다. 교육을 하기위한 개발된 시스템의 문서작업은 화면 하나하나를 다시 문서에 옮기며 설명서를 작성하는 방식으로 이루워 지는데, 아흐 si팔!&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원산폭격의 기합을 받으며, 그래 시간은 간다! 라는 심정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;완연히 포근해진 날씨이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진달래꽃의 향기를 맡으며 진달래주를 마시면 흥분기를 더한다라는 선생의 이야기가 생각난다. 그래서 그런지, 봄놀이 관광하는 옛 사람들은 한적한 공원에서 부어라, 따라라, 마시자 즐겁게 막가파 춤과 노래를 불려대는 모습이 눈에 선하다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;외국인의 눈에는 추하게 보일수 있지만, 이곳에 살다보니, 이 나라는 그런한 흥겨움은 하고 싶어도 공중도덕적인 면에도 자제 하겠지만,&amp;nbsp;&amp;nbsp;무력적인 공권력의 방망이가 무서붜… 그러한 행동을 하지 못했을법도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무식하면 용감하다라는 말이 있다. 유식해도 용감하기 마찬가지 아닐까?&amp;nbsp;&amp;nbsp;유식한 용감한 이들이 많이 나타났으면 하는 안따까움을 도울 김용옥의 대한민국 독립과정을 담은 다큐를 보고 느껴보았다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도올을 싫어하는 사람도 많다. 또한 그를 존경하는 청소년들 역시 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구나 모든것을 아는사람은 없다. 단지, 자신의 실수에 대한 부끄러움은 스스로에게 용기를 상실하게 만든다. 나는 도올을 존경하지 않는다, 그렇다고 싫어하지도 않는다.&lt;br&gt;자신이 대중에게 전하고자 하는 앎이 정확하지 않더라도 두려워하지 않고 자신의 뜻을 전달 하는&amp;nbsp;&amp;nbsp;그의 용기가 부럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;http://www.bigkorean.com&lt;br&gt;</content>
    <postId>FD6701C3-6B7B-41D0-9A45-03C3863F6E07</postId>
    <pubDate>2008-04-15T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>포근한 날</title>
</post>
