<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이인석</author>
    <comments/>
    <content>나름대로 행복하게 사는 방법…&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-09-29&lt;br&gt;&lt;br&gt;링컨대통령이 상당히 힘든 삶을 살았다고 합니다. 사랑하는 애인도 병으로 잃고 주위에 다른 가족들도 여러명 병으로 고생을 했고, 어린 시절 경제적으로 힘들었고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시죠 대통령되기 전에 선거만 하면 엉청난 표로 져서 다른 사람들 같으면 포기했을텐데 마지막에는 미국의 대통령이 됩니다. 그런데 대통령이 되서도 상황은 별로 나아지지 않았다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 대통령으로 당선되고 취임하기전 부터 남부는 독립을 한다고 선언하고 많은 기득권들이 대통령으로 인정도 않하고 그리고 제일 중요한 이야기인데. 링컨대통령의 아내가 굉장히 히스테리칼해서 링컨이 무지한 바가지를 당했다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 항상 웃고 다렸다고 합니다. 사람들이 어떻게 항상 웃음을 지킬수 있냐고 물으니. ‘인생은 내가 행복하다고 생각하는 만큼 행복할수 있다고’ 말씀을 하셨다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘행복해서 웃는것이 아니고 행복할려고 웃는다’는 것을 몸서 실천하셨던것 같습니다. 나도 그럴려고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 아침부터 행복할려고 여러가지 프로그램을 준비했습니다. 늦게 일어나 허겁지겁 출근을 하고 정신없이 회사에 가면 대부분 잊어버린것이 있거나 기분이 허접해져서 말이죠 그리고 회사에서 일도 잘 안되고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아침에 조금 일찍 일어날려고 합니다. 여름 같으면 운동을 하러 나갈텐데 요새는 게을러져서 주말에는 운동을 하는데 요새는 지하실에서 운동을 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동을 하면서 즐거운 음악을 들을려고 합니다. 사람의 머리가 기억을 잘하지요. 항상 들어도 나를 즐거운 음악이 있습니다. 요새 많이 듣는 음악은 세월이 10년은 흐른것 같이 느껴지는 핑클의 제목도 모르는 사랑에 대한 노래입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노래도 좋지만 젊은 그녀들을 생각하면 흐흐… 옥주현, 이효리, 성무시기더라 기분이 좋아지죠. 노래를 들으며 운동을 하기도 하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금처럼 글을 쓰거나 책을 읽습니다. 조금 처지는 책보다 나에게 용기를 주는 책을 읽습니다. 그것도 아니면 다운로딩한 동영상을 보거나 듣습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도올 김영옥님의 수많은 강의가 있고 내가 제일 좋아하는 Wayne Dyer의 ‘No Limit Person’을 듣지요. 그리고 출근을 하는 기차안에서도 비슷한 것들을 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런것들을 할려면 투자를 해야 합니다. 일찍 일어나는 투자 그리고 조금은 몸 관리를 하는 투자 그리고 12시전에는 잠자려는 투자 그리고 아침에 일아나면 시계를 보지말고 잠자리에서 바로 일어나야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람의 몸이 신기해서 일어나는 시간은 일이분 차이밖에는 나지 않습니다. 내가 일어나고 싶은 시간은 5시반인데. 습관만 되면 간단합니다. 내가 일찍 일어나고 싶어면 됩니다. 그런데 내가 웬지 라는 생각이 들면 출근시간 간당간당해서 일어나게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아침에 10분밖에 없더라도 투자를 하십시요. 하루에 10분이면 일년이면 3600분이네요 60시간입니다. 좋은 강의가 40시간에 몇천불씩 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신에게 투자하는 그런 부자가 되십시요. 그리고 행복을 기다리지 마십시요. 내가 돈이 많아지면, 직급이 높아지면, 아이들이 공부를 잘하면, 내가 여행을 가면 그런 행복이 아니고 스스로 행복을 찾아보세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조그만 행복이 쌓여서 큰 행복이 된다고 합니다. 그리고 행복을 혼자서 즐기지 말고 나누면 더 커진단는 우리 속담도 있습니다. ‘행복은 나누면 배가 되고 슬픔은 나누면 반이 된다’는. &lt;br&gt;&lt;br&gt;파랑새는 옆에 있다고 하지 않습니까? ‘행복할때까지 기다리지 말고 먼저 웃으십시요 그러면 행복해 진다고 합니다.’ 결국 내가 행복하고자 하는 마음이 먼저 있어야 행복이라는 놈이 나를 알아보고, 행복은 행복을 원하는 분들만을 찾아 간다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼굴에 나는 행복합니다 하면서 함빡 웃어보세요. 그리고 아침에 ‘여보 사랑해’ 라고 이야기도 해주고. 낯 간지러우면 한번 안아주던지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘도 행복하세요!!!&lt;br&gt;</content>
    <postId>FE5B2F8C-8267-4ED9-908D-6B588FE86140</postId>
    <pubDate>2005-09-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>나름대로 행복하게 사는 방법…</title>
</post>
