<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>단학선원</author>
    <comments/>
    <content>안녕하세요. 한인 컴퓨터 협회 회원 여러분!&lt;br&gt;캐나다 단학선원입니다. &lt;br&gt;단학선원은 현재 한국 300개 지원, 일본 브라질 미국 캐나다 영국 베트남에 65개의 지원을 운영하며 전 세계 백만 회원의 건강을 책임지고 있습니다.&lt;br&gt;한국 고유의 심신 수련법을 캐나다에 전해 온지 6년이 되었고, 지난 3월 1일에는 캐나다의 5번째 단학선원이 쏜힐지역에서 오픈되었습니다. &lt;br&gt;개원 기념 공개강연회와 개원 기념 잔치가 각각 6시와 7시 30분에 있습니다.&lt;br&gt;미국 아리조나주의 세도나로 부터 마고 가든(세도나 리트릿 &amp; 힐링파크) 원장님이 특별히 오셔서 뇌호흡 공개 강연회를 합니다. 뇌호흡은 인체내의 최고 조절 기관인 뇌에 대한 활용력을 높임으로써 몸과 마음의 건강과 인생의 주인으로서 삶의 바른 가치기준을 세우도록 하는 단학수련의 최고 수련법인 동시에 누구나 쉽게 즐기며 할 수 있는 효과적인 수련법입니다. 공개강연회 후 개원 오픈 잔치에서 부담없이 한국음식을 즐기시고, 각종 단학수련의 시범을 보시게 되는 시간이 주어집니다. 이번 공개 오픈 행사를 통해 부담없이 단학을 접하게 되는 기회가 되시기 바랍니다. (공개잔치의 참석비는 무료, 강연회의 참석비는 1인 $50, 2인 가족동반 $80입니다.)&lt;br&gt;현재 캐나다에는&amp;nbsp;&amp;nbsp;블루어(416-53-0947),노스욕(416-630-3157),미시사가(905-281-3467),비치(416-6896-5492),쏜힐(905-763-0100)의 5개 지원이 있습니다.&lt;br&gt;컴퓨터 협회의 김세환 회장님이 현재 노스욕 지원에서 열심히 수련하고 계시며 본 사이트를 소개하셔서 단학선원을 홍보하게 되었습니다.&lt;br&gt;프로그래머라는 특수한 직종의 성격상 장시간 의자에 앉게 되면서 운동량은 부족하게 되고, 신경은 많이 쓰게 되는 작업환경이어서 협회 여러분들에게 단학선원의 운동이 크게 도움이 될 것이라는 김세환 회장님의 소개였습니다.&lt;br&gt;간단하게 단학선원의 수련을 소개하면, 단학수련은 기본적으로 몸과 마음 모두를 균형있게 건강하게 하는 말 그대로의 '심신' 수련법입니다.&lt;br&gt;아래 아자를 써서 '맘'이라는 고어가 몸과 마음을 모두 의미했던 것처럼 몸과 마음은 분리될 수 없는 부분이라 어느 한 부분이 건강치 못하게 되면 몸과 마음 전체가 건강하게 되지 못하고 생활의 활력을 잃게 됩니다.&lt;br&gt;기분 좋다, 생기,활기,패기,감기,기색,기가 막히다,기가 차다,기운 등의 말에서 보듯 한국은 '기'의 문화에 기본한 문화였습니다. 바로 몸과 마음을 연결하고 결정하는 것이 기운입니다.&lt;br&gt;단학수련은 1시간 10분의 정규클래스에서 주로 3가지의 운동을 하게 됩니다.&lt;br&gt;20분의 도인체조(당길 도, 끌 인; 스트레칭,요가를 연상하시면 됩니다. ), 20분의 단전호흡수련, 20분의 기운수련으로 수업이 구성되어 있습니다. 이와 같은 정규 수련외에 단공(단 무공),단무 등의 다양한 수련과 자아발견 심성수련 등 특별수련이 있습니다.&lt;br&gt;태권도라는 우수한 한국의 수련이 세계 각지에서 한국의 정신과 문화,건강수련법을 전해왔듯이, 단학수련은 더욱 몸과 마음의 상관관계와 몸과 마음의 근원인 '기'를 통해 전인격적인 삶을 살도록 하는 것이 단학수련의 목적입니다.&lt;br&gt;단학수련의 다양한 기 수련을 통해 몸과 마음의 관계를 이해하고, 자신에 대한 통찰력을 길러 삶의 주인이 되시길 바랍니다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>B0B1697A-0C80-4199-9FA2-B35FBFC00316</postId>
    <pubDate>2002-04-05T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>단학수련 안내</title>
</post>
