<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김태희</author>
    <comments/>
    <content>안녕하세요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서는 이자에도 세금이 있으므로 &lt;br&gt;재테크에 주의가 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 RRSP는 이자만 아니라 원금전체가 세금의 대상이기 때문에 은퇴후 소득이 높으신분들은 세금이 문제가 되기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009 년 1월 부터 세금이 없는 연방정부의&lt;br&gt;금융 상품 정보 입니다.&lt;br&gt;신기 하기도 해서 소개해 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 영어의 내용이 우선 합니다.한글 번역은 편의를 위한것으로&lt;br&gt;잘못 전달 될수도 있습니다. 오류가 있으면 언제든지 연락 주십시요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Q.What is a TFSA?&lt;br&gt;Ans) A Tax-Free Savings Account(TFSA) is a new registered account introduced by the federal government in the 2008 budget.&lt;br&gt;Investment income and capital gains in the account will grow tax-free.&lt;br&gt;The TFSA is available starting January 2009.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TFSA는 연방 정부에서 자본 이득세(Capital gains)가 면제되어 성장합니다.&lt;br&gt;2009년 1월부터 시행되었습니다.다른 투자를 하면 이자를 수령하였을 때&lt;br&gt;자기 소득세 기준으로 세금을 부과 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q: How is a TFSA Different from An RRSP?&lt;br&gt;ANS) Withdrawals from TFSA are tax-free and do not result in lost contribution room.&lt;br&gt;-Contributions to a TFSA are not tax-deductible.&lt;br&gt;-With a TFSA you do not need earned income to accumulate contribution room.&lt;br&gt;-There is no requirement to convert the TFSA to an income payment option(e.g. RRIF) at any age.&lt;br&gt;-You can give money to your spouse to open a TFSA without being subject to the Canada Revenue Agency’s (CRA) attribution rules.&lt;br&gt;&lt;br&gt;RRSP와 비숫한데, RRSP는 투자하는 만큼의 소득에서 공제 되어서, 그만큼의 이자가 세금이 지연되어 세금 부분만큼 더 증식되는 혜택이 있는데, 단 향후 수령시에는&amp;#160;&amp;#160;이자 뿐만 아니라 전체 금액에 대해 세금을 내므로, 은퇴후에도 고소득이 유지 되는 사람에게는 불리합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;RRSP는 일하여 버는earned income에 대해서 18%내에서 또는 일정 한도액내에서 투자 가능한데, TFSA는 일년에 5,000불 입니다.&lt;br&gt;TFSA는 소득에서 공제가 안되는 대신(After Tax Money) , 세금이 없네요.&lt;br&gt;그리고 중간에도 자유롭게 꺼낼수가 있네요.&lt;br&gt;RRSP처럼 Balanced fund, GIC….등에 투자 운용할수 있고요.&lt;br&gt;아주 좋은 상품이라 생각됩니다.&lt;br&gt;RRSP는CRA attribution rules 소득세를 줄이기 위해 소득이 낮은 배우자의&lt;br&gt;RRSP 에 돈을 넣었을 때, 만일 배우자가 양도후 2년내에 돈을 꺼내면 본인이 페널티와 세금을 내야 합니다.&lt;br&gt;TFSA는 이런 벌칙이 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단 ,GIF(Guaranteed Investment Fund)로 가입했을때는 돈을 꺼낼 때 원금보장액이 줄어 들거나 , 페날티 피가 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q: How much am I allowed to contributed per year?&lt;br&gt;ANS) You can contribute up to $ 5,000 each Year. This contribution limit will increase along with inflation in future years, in $ 500 increments (Subject to Government guidelines)&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q: Can I withdraw money I’ve contributed to my TSFA for any purpose or for specific circumstances?&lt;br&gt;ANS) You can withdraw amounts for any purpose.There are no restrictions. However, when invsting in Guaranteed Investment Funds(GIF), withdrawals may be subject to fees and will proportionately reduce your principal guarantees&lt;br&gt;&lt;br&gt;More information &lt;br&gt;Or visit www.tfsa.gc.ca&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>0070E796-BAFE-40CE-802A-07B769D71815</postId>
    <pubDate>2010-02-20T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>캐나다의 부자 아빠 -1. TFSA</title>
</post>
