<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>코스카</author>
    <comments/>
    <content>캐나다이민생활과 생명보험&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다이민의 문이 열리면서 전세계로부터 많은 사람들이 캐나다로 이민와서 정착하고 있고 수년 전부터는 한인이민자의 수도 급격히 증가추세에 있다. 특히 한국의 IMF사태로 인해 최근 이민신청건수가 늘어나고 있다고 한다. 이유야 어떠하든 이민이라는 것은 살아가는데 있어서 중대한 결정중의 하나인 것같다. 낯설고 물설은 곳에 정착함이란 또다른 시련과 고통을 수반하기 때문이다. 문화와 생활패턴이 다르고 개인과 핵가족이 중심인 북미사회에서 연대감과 공동체의식이 강한 우리 한인들이 무리없이 적응하기란 쉽지않은 것이 사실이다. 하지만 이사회의 제도와 관습들을 배우고 이해함으로써 우리 삶의 터전을 다져갈 수 있으리라고 본다. 이점에서 캐나다이민생활가운데 꼭 중요하게 생각해야할 한 요소인 생명보험의 의미에 대해 다음과 같이 살펴보고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보편적제도로서의 생명보험 &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서 생명보험의 역사는 1800년대로 거슬러 올라간다. 그당시 개척자 또는 이민자로 살아가는 동안 불행한 일을 당한 가족을 여러사람이 힘을 모아 도와 주었고 이를 제도적으로 만든 것이 생명보험이며 현재는 캐나다인 생활속에서 보편화되어 있다. 사회보장제도와 국가지원장치가 잘 되어있지만 막상 불행이 닥쳤을 경우 가족을 재정적으로 안정하게 할 수 있는 것은 생명보험이 최선이라는 것이 이곳의 기본통념이다.사랑하는 가족을 위한 계획으로서의 생명보험 생명보험을 생각할 때 우선 본인 사후의 일이기 때문에 거부감을 느낄 수 있는 것이 보통적이다. 하지만 본인을 신뢰하며 의지하고 살아가는 배우자와 자녀를 위한 계획은 누구나 공통적으로 생각하고 있다. 건강하게 열심히 일하는 동안은 가족부양을 위한 돈을 벌 수 있지만 불의의 사고나 질병으로 본인이 사망할 경우 남은 가족의 생계지원은 누가 감당할 것인가를 생각해야한다. 가족이 최소의 정부보조로 연명하거나 타인에게 구걸하길 바라는 가장이 누가 있을까? 특히 아무 연고자도 없을 경우 남은 가족을 도와줄 수 있는 사람을 찾는 것은 무척 어려우며 또 연고자가 있다 하드라도 바삐 살아가는 친지에게 도움의 손길을 청하기란 매우 힘든 것이 현실이다. 이를 위한 확실한 대비책이 생명보험이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;세금면제혜택이 부여되는 생명보험 &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서 소득이 있는 분이라면 누구나 느낄 수 있는 것이 세금문제이다. 모든분야에 걸쳐 세금이 관련되어 있기 때문이다. 그러나 생명보험에서 지급되는 보상금에 대해서는 영세율을 적용함으로 일체의 세금부담없이 배우자나 자녀에게 상당한 재산을 남길 수 있는 방법이 생명보험이다. 최종경비처리를 위한 생명보험 이곳 캐나다에서는 사망후에도 사망시까지 발생한 소득에 대해 남은 가족이 사망자의 개인소득세보고를 해주어야 한다. 이때 경우에 따라서는 많은 세금을 납부해야 할 수도 있다. 또한 사망시 소요되는 장례비도 고려해야 하며 기타 여러 가지 개인부채의 변제를 위해서 생명보험에 가입함으로 남은가족의 경제적인 부담을 덜어주는 것이 바람직하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;유산개념으로서의 생명보험 &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민을 와서 사는 이유중의 하나가 자녀교육과 자녀의 장래문제이다. 이민 1세들은 언어장벽과 문화차이속에서도 재정적안정을 위해 부단히 노력하지만 한계가 있기 때문에 2세 3세자녀들이 이 한계성을 극복하여 안정적 지위를 확보하기를 바란다. 이를 위해서는 어느정도의 재정적뒷바침이 필요한 데 이를 위한 가장 확실한 방법이 생명보험을 활용하는 것이다. 1세들이 남겨놓은 유산은 2세 3세의 경제기반구축의 밑거름이 될 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;투자수단으로서의 생명보험 &lt;br&gt;&lt;br&gt;요즈음에는 보험기능도 있으며 투자수단으로도 활용할 수 있는 저축방법으로서 생명보험이 소개되고 있다. 한 살이라도 젊은 나이에 생명보험에 가입함으로써 저렴한 비용으로 가족을 위한 확실한 대비책을 세울 수 있고 동시에 가입자 본인의 은퇴시에 은퇴자금으로 활용할 수 있는 투자수단으로 활용할 수 있는 것이 생명보험이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에 이민오신 분들이 먼저 생각해야할 것은 이곳에 성공적으로 정착하는 것이다. 따라서 생명보험은 제2차적인 것으로 생각하실 수 있다. 하지만 불확실의 시대에 가족을 위해 가장 확실한 대비책을 준비함으로써 안정된 마음으로 삶의 터전을 더욱 공고히 할 수 있지 않을까? 정착하기위해 하루하루가 분주하신 이민초기의 교민들에게는 최소의 비용으로 보장받을 수 있는 생명보험에 가입하실 것을 권고하며 생활기반이 안정되신 교민들에게는 유산의 개념 또는 저축수단으로서 생명보험가입을 권하고 싶다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;생명보험의 여러 종류와 기능에 대해서는 다음 기회에 설명 드리기로 한다.&lt;br&gt;(뮤추얼그룹 이 병 오 제공 Tel.(416)512-0400 ext 223)&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>04718B41-D3AD-4B56-8BAE-0E1CC618F7D0</postId>
    <pubDate>2001-07-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>캐나다이민생활과 생명보험</title>
</post>
