<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 민족증흥의 역사적 사명을 띠고 이땅에 태어났다 라고 시작하는 국민교육헌장을 누구나 기억하고 있을것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민학교때 이 국민교육헌장을 외우지 못하면 집에 늦게까지 보내지 않는다는 담임선생의 말에 따라 부지런히 외었던 기억이 생각납니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 민족증흥의 역사적사명을 띠고 태어난 \\&amp;quot;나\\&amp;quot; “우리”?&amp;nbsp;&amp;nbsp; 나는 어떤 역사적 사명을 띠고 태어났을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;“무궁화 꽃이 피었읍니다” 라는 소설로 우리에게 알려진 이휘소.&amp;nbsp;&amp;nbsp;소설은 그의 부분적인 생애의 이야기를 담고있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그의 천재성을 읽을 수 있는 일화는 많다고 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그의 어머니가 말했던 그는 여러 방면에 총명했다고 한다. 중학교때부터 영어를 자유롭게 구사했고, 특히 수학적 능력은 남달리 뛰어 났다고한다. 미국에서 발간되는 과학잡지에서 거론되었던 수치계산이 틀린것을 알고 자신의 수치방법과 결과을 보내 잡지사로 부터 잘못계산 되었다는 답변을 받았다고한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 대학2년때 도미하여, 마이에미 대학을 거쳐 대학원 진학시험에 90점이 넘은 점수를 받아 학교뿐만아니라, 물리학계에 주목을 받았다고한다. 당시 그가 받았던 점수는 물리학계에서 보기 드문 좋은 점수 였다고한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;세계적으로 유명한 페르미 연구소에서는 그는 모든 실험의 결정권을 가지고 있었다고 한다. 그의 사인이 없이는 실험하지 않을 정도록 그의 명성은 대단했다고 한다.&lt;br&gt;이휘소를 두고 당신이 미국에 있는것을 미국은 행운으로 알아야한다고 말할 정도록 그는 분명 뛰어난 물리학자임에 틀림없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 그가 의문의 교통사고을 당했는데 당시 트럭 운전자인 흑인은 단지 음주운전으로 인한 사고라만 밝혀지고 사건이 마무리 되었다고 한다.&lt;br&gt;그가 의문의 교통사고을 당했던 그 전년도에 한국에서는 간단한 미사일 실험이 성공적으로 이루어 졌던것이다. 아마, 미국은 한국의 미사링 실험의 결과를 이휘소의 도움이라 생각하였고, “핵무기”제작에 깊숙히 기입되기 전에 그의 뛰어난 능력에도 불구하고 의문사로 몰았던 것이 아닌가? 하는 의문을 가지게 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 그가 생전 했으면 그 누구도 의심하지 않을 노벨 물리학상을 그가 받았을것이다. 그와 함께 연구에 몰입했고 친했던 중국인 양진령의 노벨상은 이를 입증하는 증거이기도 하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 물리학뿐아니라, 영어를 비롯한 능숙한 프랑스어 와 독일어도 구사하여 직접 독일어와 프랑스를 이용하여 논문을 발표했다고 한다. 그의 이런 언어능력은 논문에서 알수 있듯 문학적인 기질을 다분히 가지고 있을 정도록 그의 문장력은 대단했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정희&gt;Imm령, 그 누구도 함부로 그의 말에 불복종하기가 힘들었던 그 시대에&amp;nbsp;&amp;nbsp;그가 이휘소에게 보낸 편지에서는 전혀 위험성을 느끼기라기 보다는 차라리 구걸하고 애원하는 표현들을 많이 엿 불수 있었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;60만 대군을 동원하여서라도&amp;nbsp;&amp;nbsp;이박사의 완전을 책임지겠다던 박대통령의 굳은 약속.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;학문적인 이휘소에서 인간 이휘소를 표현한 기사나 책은 볼수 없으나 몇몇의 증언을 토대로 보면 그는 한인사회에서 그다지 환영받는 존재는 아니었는 듯 하다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그도 그럴것이 중요한 위치서 항상 끝임없이 연구하고 각종 학술회에 바쁘게 시간을 보내다보니 한인 사회의 모임에 등한시 했던 모습을 엿 볼수 있다. 하지만, 핵무기 제조에 중요한 연구자료를 자신의 살을 도려 자신의 몸속에 밀봉하고 한국행의 비행기를 탔던 그의 애국심, 한국을 사랑하는 마음은 결코 쉬운 결정이 아니었을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 한국인 이었기에 죽었다. 라는 생각을 해 본다. 그가 한국을 위해 동조하지 않았더라면 아마, 그는 우리에게 노벨 물리상을 수여 했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 모든 명예를 스스로 거부하고 의문사를 당했던 그를 보면 역사적 사명을 띠고 태어난 말이 그를 두고 하는 말인가 하는 생각을 해보게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사적 사명을 띠고 태어난 우리?&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>0527C750-9E28-4EA7-A8E4-E3B139116691</postId>
    <pubDate>2001-11-01T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>이휘소를 알림니다.</title>
</post>
