<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>저가 생활하고 있는 미네소타의 투윈도시을 알려드립니다. 우선 투윈도시란 미네아폴리스와 센인트 폴이라는 도시을 함께 지칭하는 말로써 이 두도시는 세계에서 가장 길다는 미시시피강 줄기로 동.서로 분리 되어있는 도시랍니다. &lt;br&gt;각 도시마다 특색이 아직도 조금씩 가지고있어 서로들 자신이 거주하는 도시가 좋다고 들 한답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳은 50년대 60년대의 실리콘벨리라고 불릴정도록 많은 굴지의 기업들의 소산이기도 하답니다. Honeywell, 3M등의 기업들도 이곳이 탄생했으며, 세계적으로 슈퍼컴을 만드는 회사로 유명한 크레이지도 이곳에서 탄생했답니다. 또한, 이곳에는 레이건이 수술을 했다는 메이요라는 유명한 병원을 가지고 있답니다. 이곳은 특히 암이나 심장병 수술로 유명하답니다. 70년대에는 서울대의과대학과 이곳 미네소타 의과 대학과 자매결연을 맺어 많은 의학도들이 이곳으로 공부하러 왔으며 이곳에서 의과분야에 종사한다고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;백인이민자의 분포도는 다른 도시와 달리 특히 북유럽계가 많답니다. 하여, 이곳 미식축구팀의 이름도 바이킹이라고 불리워 질정도입니다. 2년전, 이곳이 미국 전지역에 관심을 받은 것이 있었답니다. 다름이 아니라 이곳의 주지사가 전직 프로레슬러가 되자 타 주의 많은 사람들이 놀림을 당한적이 있었답니다.&lt;br&gt;그이유인즉, 이곳은 보수적으로 학구열높은 주 가운데 한주로 늘상 알려 져있었던 이미지가 주지사의 등장과 함께 무너져 버린셈이지요. &lt;br&gt;그가 취임하여 말 실수을 많이 하여 때론 사람들로 부터 눈총을 많이 받았지만, 정작 본인인 그는 Don’t care 한다는 것입니다. 소위 무식하면 용감하다 라는 표현이지요.&lt;br&gt;아뭏든 그가 다음에도 당선이 될지는 알수 없지만…&lt;br&gt;&lt;br&gt;타주의 비양에도 불구하고 요즘 2년전부터 많은 타주 이주자들이 미네소타을 선호하고있다고 합니다. 미국 전지역에서 가장 살기 좋은 환경을 가진 도시로 선정이 되었답니다. 또한, 무엇보다도 일자리도 많고 금액이 도시물가에 비해 임금이 높다는 이유라고 합니다. 예를들면, 타 주의 경우는 시간당 $8 - $10을 지급하는데 비해 이곳은 $10 -$11을 지급한다고 합니다. 그이유인즉 사람이 부족하다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT분야도 타 주에비해 결코 낮은 임금은 아니라고 합니다. 하여, 이쪽사람들에게 이곳은 제2의 알라스카라고 불리워 질정도 춥지만, 많은 타 이주자들이 이쪽으로 이주해오는 추세라도 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이쪽의 기후는, 오타워 정도의 기후을 생각하시면 이해가 빠를거라 생각되워집니다. 저의 경우는 이곳에 와 겨울에 신고식을 제대로 했답니다. 바로 눈길에 미끄러져 분리대을 받아 당황한적이 있었답니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;교민의 수는 대략 10,000명에서 15,000명정도 추정하고있답니다. 이곳의 대부분의 교민들은 타주와 달리 직장에 적을 두고있으면 자영업하시는 분의 비율이 상대적으로 적답니다. 또한, 유학생들의 유동인구율이 높은 주중 한군데라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공부하시는 분들의 이야기을 빌리자면, 공부하기에 좋은 조건이라 합니다. 물가 싸고, 아이들을 위해 무료로 서비스하는 혜택들을 많이 보는 주 라고 합니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;하여, 이곳에서 공부하시고 타 주에 가신분들의 이야기가 우선 아이들 위한 무료 교양강좌나 놀이 강좌 등 혜택이 유료라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가 뉴욕에서 아파트을 구입할때 만약 부동산을 통해 구입할 경우 입주하는 아파트 비의 한달치을 소개비로 요구하는것을 경험하고 놀란적이 있었답니다. 이런 서비스을 해주고 수익을 올리는 인터넷사이트도 있답니다.&lt;br&gt;그런, 대도시에 비해 이곳은 많은 작은 혜택을 주 정부보조로 해결하기때문에 이용자는 무료로 이용하는 경우가 많답니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;교민들의 사교생활은 교회나 성당이나 혹, 관련된 단체 사람들끼리 이루워져 대도시와 달리 너무나 가깝고 너무나 관심을 주워 때론 불편함을 주는 경향도 있답니다. 날씨가 춥고 대중교통편이 불편하기 때문에 자가운전가가 아니면 겨울에는 감옥(?)생활을 해야만하는 경우가 있답니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;서로 초대하고 N7g膀斌?하는 다소 시골틱한 분위기에서 교류가 있답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳은다른도시에 비하여 중산층그룹이많아 전체적인평균임금수준은 이민자들이많은 뉴욕주나 켈리포니아주보다도 높답니다.&lt;br&gt;집세는상대적으로싼편이지만, 식료품에 소비되어야할 비용은상대적으로높은편이기도한도시입니다.</content>
    <postId>1565E380-D82F-4021-B6E3-5C164DAC82BA</postId>
    <pubDate>2001-09-26T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>미네소타는....</title>
</post>
