<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>구게시판</author>
    <comments/>
    <content>Thanks for the meaningful paragraph which gives me&lt;br&gt;&lt;br&gt;an opportunity to think about myself &lt;br&gt;&lt;br&gt;and to look back ........&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승엽 wrote:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;쓸모 없음에 대하여... &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;고목이 우람하게 서 있는 용문사 오르는 길 양옆으로 늘어선 나무숲은 매우 인상적이었습니다. 오랜 풍상에도 잘 견뎌 낸 거목들의 모습에서 옛 전설과 지나간 세월의 이야기를 듣는 듯 했습니다. 구불구불 구부러졌어도 제 命을 다하고 의연히 자리를 지키고 있는 거목에서 문득 장자에 나오는 '산목(山木) 이야기'가 연상되었습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;널리 알려진 이야기지만... 목공이 제자와 가다가 사당에 서있는 엄청난 상수리나무를 보게 됩니다. 가지가 울창한 나무를 보고 제자는 좋은 재목감이라고 기뻐하나 목공은 거들떠보지도 않습니다. \\&amp;quot;그것은 아무짝에 쓸모 없는 산목인 게야. 그러니까 여태 베임도 당하지 않고 저렇게 자랄 수 있던 거지\\&amp;quot; 하고 지나칩니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이렇게 말한 목공의 꿈에 상수리나무가 말합니다. \\&amp;quot;너는 나를 무엇에 비교하려 하느냐? 너는 나를 쓸모 없는 나무로 치는 거냐? 열매 맺는 나무는 열매를 맺는 능력으로 제 삶이 괴롭게 되고 결국 命을 누리지 못하고 죽게 되는 거야. 나는 스스로 쓸모 없기를 바라왔지. 오늘 자네가 '쓸모 없음'이라고 하여 비로소 뜻을 이루어 큰 '쓸모'로 삼게 되었네. 하찮은 산인(山人)이 어찌 산목을 알 것인가\\&amp;quot; 하고 말했답니다. 목공은 꿈속에서 상수리나무에게 단단히 당했습니다. 산인이란 쓸모 없는 인간이면서 자신은 대단히 쓸모 있는 사람이라고 착각하는 소인을 말하는 것이기 때문입니다. 상수리나무는 '쓸모 없다는 것이 곧 쓸모 있다'는 것을 알고 있었습니다. 상수리나무는 그 '쓸모 없음'으로 하여 제 命을 누려 거목이 되었고 그 큰 그늘 아래 사람들은 쉬어가고 새들은 날아와 노래하며 큰물이 나지 않게 지역을 지켜주고 있기 때문입니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;용문사로 향하는 길 곁에 늘어선 나무를 보면서 ' 사람도 그와 같지 않을까? ' 하는 생각이 들었습니다. 우리 사는 세상은 한 가지 나무가 아니라 수 만 가지의 나무가 서로 어울려 있는 숲과 같습니다. 그러나 그 나무 하나 하나가 모두 같은 나무일 수 없습니다. 그러므로 실패자, 낙오자, 문제아, 장애아..... 등 사람이 사람에게 만들어 붙인 부정적 시각의 이름 또한 한낱 말장난에 불과하지는 않는지. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;마찬가지로 우리네 삶의 길 또한 여러 길입니다. 신작로, 들길, 산길, 때로 가시덤불을 걸을 수도 있습니다. 지금 당신이 가시덤불을 헤매며 걷는다 하여도 그 길이 인생 전체를 두고 볼 때 결코 '쓸모 없는' 길은 아닐 것입니다. 그러므로 어떤 상황이나 사람에 대해 우리는 늘 희망을 잃지 말아야겠습니다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>197A9CAB-271E-4899-B78C-F7F7BBD0BBD7</postId>
    <pubDate>2001-09-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] [2001/06/06] (퍼온글) 명상의 시간</title>
</post>
