<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>부시는 백악관에서 취임후 처음으로 텔레비젼 기자회견을 가졌다.&lt;br&gt;이 자리에서 부시는 아프가니스탄의 탈레반정권이 빈 라덴과 그 추종자들의 신병을 인도할 경우 현재 진행중인 군사공세를 “재고”할 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 기사을 접하자 나는 아!, 미국이 전쟁에서 고전하겠구나 하는 생각을 해보게되었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;어린아이들이 싸울때 먼저 코피를 나게 만들면 이긴다. 쌍코피가 나면 아이는 울고 뒷걸음치고 \\&amp;quot;다음부터는 너하고 않놀아\\&amp;quot; 하고 자리을 피한다.&lt;br&gt;그럼,주위에서 \\&amp;quot;와\\&amp;quot;, \\&amp;quot;역시\\&amp;quot; 감탄사가 연발이다.싸움잘하는 아이는 그때 제일 힘이난다. 이런 기분에 싸움하기를 원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나, 싸움 잘하는 아이에게도 두려운 존재가 있다. 당연히 코피가 나면 울고 자리을 피하고 도망가야하는데 코피가 날수록 더 힘차게 싸움을 걸어오는 아이, 즉, 독종에게는 싸움잘하는 아이가 먼저 피하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움을 잘하는 아이는 다음에 그 아이를 만나면 피하거나, 먼저 친하게 지내자고 악수을 권하게된다. 이런 경우는 결국 싸움 잘하는 아이보다는 엄청나게 코피 터진 악종의 승리라고 말할수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;즉, 부시는 싸움을 잘하는 경우이고, 빈 라덴은 악종으로 생각이 되었다.&lt;br&gt;부시는 \\&amp;quot;재고\\&amp;quot;을 이야기하면서 한번의 기회을 준다고 했지만, 엄청난 화력을 사용하여, 엄청나게 빈 라덴의 코에서 엄청난 양의 코피를 솟게하고 있지만 사실 그가 두려운것이다. 하여, 빨리 이 전쟁을 끝내고 싶어할것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나, 악종친구인 라덴이 싸움잘하는 부시의 뜻에따라 \\&amp;quot;그래, 나 쌍코피 많이 흘렸으니 그만 하자\\&amp;quot; 라고 하기란 불가능하다는 것을 누구보다 잘알고 있을것이다.&lt;br&gt;그럼, 싸움잘하는 부시는 다른 아이들, 즉 나라들에게도 \\&amp;quot;어, 싸움 잘한줄 알았는데 아뭏것도 아니네\\&amp;quot; \\&amp;quot;무조건 나도 버티면 되네\\&amp;quot;라는 반응들에 두려움을 느낄것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 다른 아이들,즉 나라로부터 \\&amp;quot;역시 부시다. 부시는 싸움 대빵, 짱이다\\&amp;quot;라는 말을 듣고싶어할것이다. 이런 효과는 그에게 \\&amp;quot;역시 짱 부시다\\&amp;quot; 라는 믿음을 가지게 만들어 줄것이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그런 믿음은 차기의 대선에서 \\&amp;quot;다시한번\\&amp;quot; 이라는 위치를 확고하게 다져놓는 좋은 기회일것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움꾼 부시의 아버지인 전 싸움꾼 부시, 70%의 지지율을 가지고 싸움을 승리로 이끌어놓고도 싸움꾼 아버지는 대선에서 낙선을 했다. 싸움에만 신경쓰고 살림을 개판으로 만들어 놓았기 때문에 높은 지지율을 받고서도 낙동강 오리알신세을 면하지 못했다. 그것도 새파랗게 젊은넘한테.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 싸움꾼아버지는 아들에게 아마,이렇게 야기할것이다 \\&amp;quot;야야, 니 싸움에만 신경쓰지 말고 갱제도 힘쓰거라, 나 꼴당하지 않을려면\\&amp;quot;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움꾼 부시는 잘알고 있다. 세상은 배부르게 먹여주는 넘한테 호의적이라는 사실을 싸움만 잘하면 절대 않된다는 것을. 아버지 싸움꾼을 통해 그는 배웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지가 갱제때문에 낙동강 오리알된것을 잘알기에 처음부터 싸움꾼 부시지만 갱제에 신경을 엄청쓰는 모습을 보여 주고있다. 세제율도 낮추워 소비풍조을 이끌려고 노력하는 모습이 아버지때랑 사뭇 다름을 느낄수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 싸움꾼 부시의 노력에도 아랑한곳 없이 라덴은 쌍코피가 터지든 말든 버티고있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 이렇게 무섭게 겁주었는디 오래버티면 안되는데. 하루하루를 불면증에 시달리면 오늘밤에도 어퍼컷과 스트레이트 한번 더 뼛는 연습과 갱제원서 읽는데 시간을 보내고 있을 싸움꾼 부시..&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;웨메, 라덴이 이제 그만 도망쳐줬으면 하는 바램일것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;\\&amp;quot;나하고 뭔 왠쑤 졌다고 그런 다냐? \\&amp;quot;</content>
    <postId>1A767183-90AB-4236-8587-0D608405DD51</postId>
    <pubDate>2001-10-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>미국이 전쟁에서 지는것이 아닐까?</title>
</post>
