<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>코스카</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>코스카</author>
            <date>2001-08-10T00:00:00-04:00</date>
            <content>test</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>FACTS ABOUT MORTGAGES.&lt;br&gt;　&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택구입을 위한 은행융자 즉 Mortgage에 대해 용어를 중심으로 알아 보자. &lt;br&gt;(금융회사에 따라 서비스 특히 조기상환 방법 등이 조금씩 다르다는 점을 참조 바라며, 본 내용은 로얄뱅크의 서비스를 중심으로 기술되었음 - 편집자 주)&lt;br&gt;&lt;br&gt;AMORTIZATION PERIOD&lt;br&gt;원금상환기간을 의미하며 일반적으로 15년에서 최장 25년까지 선택할 수 있다. 이 기 간이 길수록 매월의 원리금 상환 부담은 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TERM&lt;br&gt;이자율계약기간을 의미하며 일반적으로 6개월에서 10년 정도까지 있다. TERM이 길 수록 이자율은 올라간다. TERM이 만기가 되면 그때의 이자율로 다시 갱신할 수 있 다. 갱신할 때에는 (1) 남은 원금을 그대로, (2) 전액을 모두 상환하거나, (3) 일부만 상환하고 갱신할 수 있다. 몰게지 갱신은 신용만 좋게 유지하였으면 자동으로 이루어지며 처음 몰게지를 신청할 때와 같은 번거로움이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EQUITY&lt;br&gt;자산 가치에서 부채를 제외한 순자기재산을 의미한다. 집을 장만할 때 맨처음 들어가는 DOWNPAYMENT가 EQUITY라 할 수 있다. 원금을 상환함으로써 집에 대한 EQUITY를 늘려?N歷 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰게지의 유형&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) REGULAR MORTGAGE&lt;br&gt;TERM 기간 동안 처음 은행과 계약한 고정된 이자율로 원리금을 상환한다. TERM 기간 동 안 은행과 약정한 제한된 범위내에서만 원금을 상환할 수 있고, 이를 초과하여 상환하게 되면 소정의 페날티 (TERM BREAKAGE COSTS) 가 있다. OPEN MORTGAGE와 비교하 여 이자율이 싸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) OPEN MORTGAGE&lt;br&gt;원금을 언제나 원하는대로 페날티 없이 상환할 수 있고, 다른 TERM으로 언제나 변경할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(3) CONVERTIBLE MORTGAGE&lt;br&gt;원금 상환은 REGULAR MORTGAGE와 같으나, 다른 TERM으로는 언제나 변경할 수 있다. CONVERTIBLE은 6개월 TERM만 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;FIXED RATE와 VARIABLE RATE&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) FIXED RATE&lt;br&gt;TERM 기간 동안 시중의 이자율이 변경이 있어도 맨 처음의 이자율로 적용된 원리금을 매 월 갚게 된다. FIXED RATE MORTGAGE는 OPEN 혹은 REGULAR MORTGAGE를 선택 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) VARIABLE RATE&lt;br&gt;변동금리 몰게지의 개념이다. 적용되는 이자율은 변동이 있지만 매월 원리금 상환액은 1년 혹은 2년 동안 고정된다. 만약에 이자율이 오른다면, 매월의 원리금 중에서 원금은 덜 상환 되고 이자는 늘어난다. VARIABLE RATE MORTGAGE는 OPEN MORTGAGE이다. 통상적 으로 VARIABLE RATE MORTGAGE는 PRIME RATE(우대금리)가 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원금조기상환 방법&lt;br&gt;페날티 없이 원금을 미리 상환하는 다음과 같은 방법으로 상당한 이자를 절약할 수 있다. 이 방법은 달리 표현하면 집에 대한 EQUITY를 빠른 기일 내에 늘리는 방법이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) WEEKLY OR BI-WEEKLY PAYMENT &lt;br&gt;매월 상환하는 것보다 매주 혹은 2주에 한번씩 하는 방법을 선택함으로써 이자를 많이 절 약할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) ANNUAL LUMP-SUM PREPAYMENT&lt;br&gt;REGULAR MORTGAGE 경우, 매년 한번 원금의 10%까지 상환할 수 있다. 이 옵션이 MORTGAGE ANNIVERSARY DATE에만 가능한지 매년 언제나 가능한지 확인한다. 원금을 10%까지 목돈으로 상환하여도 매월의 원리금 상환액은 TERM을 갱신할 때까지 줄어들지 않고 TERM을 갱신할 때 정산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(3) INCREASED MONTHLY PAYMENT&lt;br&gt;매월 (혹은 매주) 원리금 상환액의 10%를 증액할 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(4) DOUBLE-UP&lt;br&gt;매월 상환액을 2배로 증액할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MORTGAGE PORTABILITY&lt;br&gt;&lt;br&gt;장차 다른 새집으로 이사를 하게 되면 현재의 몰게지를 새집으로 그대로 이전할 수 있다. 몰게지가 더 많이 필요하면 ADD-ON OPTION을 이용하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ASSUMABLE MORTGAGE&lt;br&gt;&lt;br&gt;집을 팔게 될 때 구매자가 집과 함께 몰게지를 인수할 수 있다. 만약에 갖고 있는 몰게지의 이자율이 좋다면 집을 쉽게 팔 수 있는 동시에 판매자에게는 원금상환에서 오는 페날티를 내지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ADD-ON OPTION&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 가지고 있는 몰게지 조건이 좋은 상태에서 추가로 몰게지를 증액을 원할 때에는 추가되는 몰게지 금액만 추가 신청시의 이자율을 적용받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LOW DOWNPAYMENT (HIGH-RATIO) MORTGAGE&lt;br&gt;&lt;br&gt;DOWNPAYMENT는 25%를 하고 은행으로부터는 75%를 몰게지를 하여 집을 구입하는 것이 일반적인 것이다 하지만, DOWNPAYMENT를 5%까지만 하여도 HIGH-RATIO 몰게지를 이용하여 집을 장만할 수 있다. 다만, DOWNPAYMENT 가 25% 이하일 때에는 은행으로써는 그만큼 융자액을 늘리는 것이기 때문에 위험도가 상대적으로 높아진다. 이를 위하여 HIGH-RATIO 몰게지 신청자는 HIGH-RATIO MORTGAGE INSURANCE를 반드시 들어야한다. 보험료는 맨처음의 일회용 비용으로 몰게지 원금에 포함되어 다달이 분할하여 상환할 수 있다. 보험료는 DOWNPAYMENT 의 비율이 높아질수록 비싸진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HIGH-RATIO MORTGAGE 취급기관은 CMHC 와 GE CAPITAL이 있으며 신청은 일반 은행을 통하여 몰게지 신청시 하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MORTGAGE PRE-APPROVAL&lt;br&gt;&lt;br&gt;집을 본격적으로 보러 다니기 전에 몰게지를 받을 수 있는지, 받으면 얼마만큼 받을 수 있는지 미리 알아보는 제도이다. 자신의 수입에 비추어 얼마의 몰게지를 받을 수 있는지 미리 알수 있기 때문에 자신이 살 수 있는 집의 규모를 대충 정하여 볼 수 있으므로 시간을 많이 절약할 수 있다. 그리고, 몰게지는 이미 확정된 상태이므로 판매자와 OFFER 협상시 (특히, 여러 OFFER가 경합할 때) 유리한 위치에 있을 수 있다. 또한, 자신의 신용상태를 미리 점검해 볼 수 있다. 시중 이자율이 계속 상승하는 상태라면 60-DAY INTEREST RATE PROTECTION을 이용하여 사전에 이자율을 묶어 놓을 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;60-DAY INTEREST RATE PROTECTION&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반적으로 은행에 몰게지를 신청하면 신청시부터 60일간 이자율을 묶어 놓을 수 있다. 이 기간 동안 시중의 이자율이 아무리 올라도 신청시의 이자율을 CLOSING DATE 까지 60일간 묶어 놓는 제도이다. 새로이 건축되는 집을 구입하는 경우에는 90일간의 기간이 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LIFE AND DISABILITY INSURANCE&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) LIFE INSURANCE에 가입하면 사망시 남은 몰게지 잔액이 상환되기 때문에 매월 원리금 상환을 더 이상 내지 아니 하여도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) DISABILITY INSURANCE&lt;br&gt;상해시의 경우 일을 하지 못할 경우 매월의 몰게지 상환을 대신하여 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CLOSING COSTS&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) INSPECTION FEE: 주택 검사 비용&lt;br&gt;(2) LEGAL FEE: 변호사 비용&lt;br&gt;(3) ADJUSTMENT COSTS: 재산세, 전기료, 가스료 등 집 판매자가 미리 지불한 비용&lt;br&gt;(4) LAND TRANSFER TAX: 부동산 취득세&lt;br&gt;(5) MOVING COST: 이사비용&lt;br&gt;(6) PROPERTY INSURANCE: 집 보험료&lt;br&gt;(7) NEW HOME COSTS: 집을 새로이 구입하여 이사하는 사람들은 새로운 물품들을 구입하 여야 한다: 집수리비용, 주방기구, 정원을 관리 하기 위한 기구, 가구, 카펫, 커텐 등.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ROYAL BANK Mobile Mortgage Specialist 홍 성익(Michael) Tel: (416)456-6987 &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>2D4DACE4-5AC0-4523-9A51-0AF4ED70BBA3</postId>
    <pubDate>2001-07-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>FACTS ABOUT MORTGAGES.</title>
</post>
