<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>사전에서의 대인관계라는 단어의 의미는 다음과 같이 기술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 집단생활 속의 성원 상호간의 심리적 관계.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장생활에서의 대인관계는 한국에서도 마찬가지 있겠지만, 의사소통이 편한 사람과 함께 일을 하고자 할것이다. 같은언어를 사용하면서도 의사소통이 원할하지 못하여 문제를 크게 야기시켜 서로 불편한관계를 유지하는 경우가 종종 생긴다. 원할한 대인관계를 위한 다양한 정보의 책들을 쉽게 서점에 가면 발견할수 있다. 요즘은 유머스러운 사람이 성공한다고 말한다. &lt;br&gt;그렇다면, 나는 직장생활에서 성공할수 있는 자격요건조차 갖추지 못한 직장인임에 틀림없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주위에 동료를 웃끼기는 커녕, 자연스럽지 못한 의사소통은 꼭 업무에 필요한 언어만 구사하는 경우가 많다. 혹, 다른 주제의 이야기를 하더라도 현지인(백인)이 생각하기에 강한어투의 대화법을 구사하는 나에게 이들은 항상 굳어있는듯한 표정으로 나에게 말을 걸어오는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를들면, 너 밥먹었니? 하고 자연스러운 이야기를 해야하는 데, “진지드셨나요?”식의 다소 무거운 화술은 상대로하여금 농담을 걸고자 하는 마음을 돌려놓기 마련이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;이런식의 대화법은 언제부터인지 업무적인 일 아니면 일상적인 말을 걸어오는 경우가 적어지게 만드는 요인으로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업무를 하다보면 내가 때론 문제를 제기하는 경우가 생기곤 한다. 그럴때, 나의 경험으로는 두가지의 형태의 반응을 나타낸다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 상황론자와 결과론자로 구분하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간적인 대화가 없었던 동료들 즉 ,상황론자들은&amp;nbsp;&amp;nbsp;은근히 너가 무슨 잘못한것 아니냐? 식의 이메일을 보낸다. 그럼, 나는 그에 못지않게 결과가 잘못되든 우선 강하게 답변한다. 물론, 그들과 문제를 야기 하지 않을려고 가급적 내 자신이 피하지만, 일 성격상 관계를&amp;nbsp;&amp;nbsp;가져야하는 경우가 생기곤한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 분류는 결과론자들이다. 그들은 조용하다. 아무런 책임있는 이야기를 결과확실하기 까지는 빈정되는 듯한 이메일를 절대보내지않는다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그리고 오히려 흑백론이 빨라 나의 입장에서 편하다.&lt;br&gt;나 역시, 그들에겐 쉽게 나의 잘못를 인정하는 편이다. 하지만, 상황론자들은 끝까지 자신의 입장을 담은 이메일을 탁구경기하듯 보내곤한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 힘든경우는 자신의 메니저와의 관계가 그다지 좋지 못할때는 메니저는 이메일의 논쟁에서 보호적인 입장에서 쓰지 않는다는 것이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;회사의 특성상 개발팀에 이끌려가는 분위기 이지만, 테스트결과론을 가지고 논쟁이 야기되면 담당메니저는 일단 상대팀의 잘못으로 추정하여 문제의 해결책을 찾도록 해야할텐데, 함께 어울려 비양되는 이메일를 받을때는 아흐씨~..하는 감정적인 발언이 나오곤한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 생기면 우린 “대화”로써 풀어라! 하는 조언들을 많이 한다. 그런 문제의 해결하는 최선의 방법인 “대화”때문에 문제를 야기시킨다는 것이 더욱 안따까운일이 아닐수 없다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;언어는 살아가는 도구일뿐이지 목적이 아니다. 라는 아내가 말한적있었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;밥을 먹기위한 도구인 숟가락질을 해야한다. 그렇지 못하면 손으로라도 집어 먹어야한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 난 일하는데 있어서 소극적인 성격은 아니라고 생각한다. 모르면 누구를 붙들고라도 물어 문제를 해결하는 성격의 소유자이다. 이러한 나의 행동은 “황당”하게 생각하는 사람들도 있지만, 일단은 문제를 해결하고 보자는 식의 무대포적인 성향을 한편으로는 가지고 있어 때론 나와&amp;nbsp;&amp;nbsp;한마디도 하지 않다가 일하고 관련되면 상대방의 의중과는 관계없이 문법적 어순이 틀리고, 딱딱하게&amp;nbsp;&amp;nbsp;다소는 건방지게 느낄지라도 마구 물어 나에게 주어진 일을 한다. 나로써는 이러한 모습이&amp;nbsp;&amp;nbsp;최소한의 생존하는 마지막의 몸부림일수도있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 친하게 지냈던 러시아의 친구가 해고를 당했다. 회사는 그의 해고에 대하여 마치 모두들에게 경고라도 하듯 이메일을 보냈다. 많은사람들이 의아하게 생각했다. “왜? 해고당했을까?” &lt;br&gt;나로써는 중국인동료들이 떠난 자리를 그친구와 함께 많은 시간을 회사에서 보냈기에 “충격”을 받지 않을수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러가지 이유가 있었지만,&amp;nbsp;&amp;nbsp;결정적으로는 윗에서 원하는 기대치에 미치지 못하여 “해고”를 당했다는 이야기가 많았다. 매년마다 비자를 갱신하여야 하는 나의경우 해고 0순위임에 틀림없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비자연장하는 문서에 “회사는 상기자를 일년 더 계약을 연장하여 체용하고자…”식의 비자요청 문서를 매년발급받는다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;“일년 더” 즉, 언제든지 너는 우리가 해고할수 있어라는 잠제적인 암시를 부여하는 단어가 아닐수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비자의 제약은 미국내 다른 회사를 찾는데 엄청난 부담감을 주는 제약조건중 하나이다. 대다수의 회사는 비자자들에게 박대하다. 경기가 좋지않아 임시비자로 일을 했던 많은사람들이 자국으로 떠나야만 했다. 그리고, 회사의 구직난에는 “영주권자나 시민권자 혹, 지역지원자”등의 문구로 제한을 둔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;몇주전에 카나다의 옛동료로 부터 이메일을 받았다. 함께근무하는 한국인이 미국으로 직장을 구하기를 원한다라는 내용이었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;혹, 주위에 이러한 분들이 계시면 나의 경우 우선 “미국으로 이주 하기전에 비자문제에 대하여 잘 해결하고 미국으로오는것이 좋을거라 말하고 싶다.”&lt;br&gt;비자의 문제점을 경험한 사람들은 나의 이러한 이야기가 이해될거라 생각한다.&lt;br&gt;생활의 터전의 가장 기본적인 신분문제가 해결이되지 않는상태면 항상 마음이 떠돌수 밖에 없다는것을 말하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사정이 이렇다보니, 나의 머리속의 한구석에는 비자의 제약이 없는 카나다로 이주하여&amp;nbsp;&amp;nbsp;“가계” 해야하나? 하는 생각을 하게 된다. 하루에도 열번이상 사람의 마음이 변할수도 있다고 하던데, 나의 경우 역시 몇번이고 머리속에 여러형태의 “가계”들의 목록들이 생각났다가 사라지곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집단생활 속에서의 상호간의 심리적 이해관계를 잘 유지하는 것이 대인관계라고 했는데,&amp;nbsp;&amp;nbsp;심리적인 이해관계는 커녕 강한 어법의 화술은 타인으로부터 날 멀어지게 만들고 있으니...&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘들어 술이 그립다. 아내에게 막걸리가 마시고 싶다. 소주가 마시고 싶다하며 쉽게 구하기도 힘든 한국산 술을 찾으니 요즘 왜그렇게 술을 마실려고 그러냐? &lt;br&gt;&lt;br&gt; “아기 들어섰냐?” 하고 아내가 일죽거린다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>3ACDD921-E5AC-4D6A-AC92-940FAE37A093</postId>
    <pubDate>2002-06-25T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>대인관계</title>
</post>
