<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;카나다에서의 일주일간의 여행은 집을 떠나면 고생이라는 말을 체험한 시간이었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;일주일간 시간은 힘든시간이 아닐수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이가 아프면 어떻게 하나 걱정을 했는데, 건강하게 시간을 보내주어 아이에게 고맙다. 미네소타에서 토론토까지 가는도중에 시카고에서 하루의 여정을 풀었지만 2살박이 아이의 한계로써 힘든지 때론 안전밸트을 풀어달라고, 자신의 의자에 앉지 않겠다고 울며보체는 아이를 얼래면서 보낸 시간들이었다.&lt;br&gt;아이에게 고맙다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카나다로 영주권을 받으러 출발하기 전날 밤에 아내는 아이의 옷가지등 많은 짐을 준비를 했다. 그런 아내에게 나는 “왜 그렇게 힘들게 많은 짐을 준비하냐” 하고 말을 했다. 이틀만에 간단한 일처리만 하고 금방 돌아올 예정이었기에 간편하게 다녀오자는 생각이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토요일날 아침부터 시내를 벗어나면 자신이 운전하겠다고 몇차례 나에게 다짐을 받고 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;불안한 기색이 있었지만 아내의 기대를 져버릴수 없어 몇시간을 아내가 운전하도록 청했다. 아내는 몇시간의 운전을 시카고의 아내 친구집에 도착하여 마냥 자랑을 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날 이른아침에 아내의 친구는 우리에게 줄 도시락을 준비해주었다. 그런 아내는 이런 친구 있냐고 나에게 자랑하듯 이야기 했다.&lt;br&gt;카나다의 국경에서 약간의 면담을 나눈뒤 아내는 카나다에 랜딩하게되었다.&lt;br&gt;이민 종이에 입국날짜 사인이 기록되고 담당이민관의 사인을을 받자 아내는 자신이 카나다로 이민했음을 느낀다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이창훈씨댁에서 이틀밤을 보내면서 아내에게 필요한 SIN카드만 등록하고 화요일날 아침에 이창훈씨 내외분께 호의 감사와 인사를하고 떠난 우리는 예기하지 못한 일을 미국국경인 디트로이트에서 아내의 입국이 거절을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아!…. 완강하게 미국입국을 거부하는 이민관에게 몇차례 반론을 제시해보았지만 나에게 돌아오는 말은 “당신 아내를 영원히 미국에 입국시키지 않게 할수 있다”라는 협박조의 말뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디트로이트에서 토론토로 돌아오는 과정에 시간동안 엄청나게 분이나고 화가 나고 여러감정이 한꺼번에 밀려왔다. 9.11의 사태후 미국입국이 까다로워 졌다는 이야기를 들었지만 현실로 나의 문제점이 되자 막막하기 그지 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;밤늦게도착하여 토론토에 사는 친국집에 연락하자 자신들이 금요일날 이사를 하는데 다소 집안이 이사짐으로 지져분하다면서 오히려 미안해하면서 우리 가족에게 자신의 집에 와라고 이야기를 해주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날 새벽부터 토론토시내에 위치한 미국 영사관을 찾았으나 아무도 줄을 서서 기다리는 옛날 광경을 볼수 없자 1시간을 기대리면서 출근하는 미영사관 직원에게 묻자 그는 작년부터 사람들이 새벽부터 나와 줄서 차례를 기다리는 것이 아니라 전화로 예약한다는것이 &lt;br&gt;아!… 미친다. 나 미친다. 하는 소리가 자연히 입밖으로 뛰어 나오고 다시금 친구집으로돌아와 전화를 걸어 비자 면접 날짜를 예약하고, 직장에 전화를 걸어 목요일날 출근해야한 시간을 다음주 월요일날로 미루고 나서, 비자에 필요한 수수료는 카나다의 스코티아 은행에서 발행한 수표만이 받는다하여, 노스욕에 위치한 스코티아 은행을 찾았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;구좌를 신설하겠다고 하자, 담당자는 이지역에서 거주하냐고 물었다. 거주하지 않는다고하자 그럼 구좌를 열수가 없다고 거절을 하자 나 역시 항변을 했다. 그리고, 결국 임시주소라도 있으면 된다는 말에 신덕현씨댁으로 연락을 드려 상황를 이야기하고 그 분의 집주소를 이용하고 구좌를 개설할수 있게 되었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;3시간동안 구좌 신설문제로 은행일을 마치고 나오자 은행앞에 주차해돈 나의 차가 토잉 당해 버렸던 것이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;너무나 황당하고 화나고 내가 슈퍼맨이면 도로변에 있는 주차기둥들을 몽땅 빼버리고 싶은 충동을 느꼈다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;아!…미친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차안에 아이의 겉옷을 두고 내렸기에 얇은옷을 입은 아이는 춥다고 울고 그런 아이에게 핀찬하는 아내의 짜증난 모습은 나의 뒷머리부분을 뼜치게 만들고…. 정말 악순환이 아닐수 없는 나날들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날 아침에 같은은행에 융자때문에 찾았다. 담당자는 주택융자를 해줄수 없고 만약 35%의 금액을 지불하면 주택융자를 해줄수 있을거라고만 이야기했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 주택구입하는 문제조차 우리에게 어려운 일이 아닐수 없었다. 아내는 카나다로 들어와야하는 입장에 작은 콘도라도 사서 입주할려고 했던 계획이 수포로 돌아가는 순간이었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕에 있는 누나에게 돈을 빌려 35%의 금액을 지불하고 콘도를 구입하자라는 나의 생각에 아내는 동조했고 노스욕에 위치한 부동산 중계인을 만나러 갔다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그는 우리의 사항을 이야기 들자 우선 우리의 몰골이 피로하고 지져분하게 보였는지 자신의 집에서 샤위를 한후 자신이 아는 TD은행으로 가자고 제안을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이는 스코샤은행에 구좌계설하러 갔다가 계단에서 미끌어져서 하얀볼에 퍼런멍이들어 있고, 어른들은 몇일째 머리도 감지못해 윤기 없는 머리는 중계인으로부터 휴식이 필요하구나 하는 생각을 가지게 했는지 모른다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그곳의 중국인 담당자는 나의 신용을 조회한후 Line of Credit 이라는 프로그램을 적용하여 아무런 조건 없이 당장 1만불을 빌려 줄수 있다고 이야기를 해주고 25%정도의 금액을 지불하면 주택구입에 필요한 금액을 융자해줄것을 약속해주었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 주택융자금을 빌려줄수있다라는 확답을 받고 세퍼드근처의 크고작은 콘도미니엄을 찾았으나 엄청난 가격에도 불구하고 남아있는 콘도가 없었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;중계인이 여러군데 전화를 나누고 나서 작은 콘도가 나왔다며 보러가자 하여 함께 같으나 500sq도 않되어 보이는 원베드의 콘도의 가격은 상상외로 높은 가격이었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 많은 이민자들이 노스욕으로 몰리기에 이러한 현상이 일어난다고 중계인은 이야기를 덮붙였다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;대출을 약속한 은행의 담당자의 소개로 가까운 콘도미니엄겸 타운하우스를 보게되었는데, 윈베드의 콘도미니엄보다는 다소 큰 규격에 다소 높은 금액이었지만 집을 계약하기로하고 당일날 저녁 7시경 부동산 사무실에서 12까지 가격을 흥정하여 계약서에 사인하고 3일후에 변호사의 사인을 받고 계약을 완전히 체결한다는 조건이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금요일 아침 변호사 사무실에 찾아 필요한 서류를 검토한후 아내에게 너무나도 뜻밖에 집을 계약했으니 우선 분양을 한 타운하우스회사의 사무실에 가서 어느정도 분양이되었는지 알아보아라고 부탁하고 토요일날 새벽에 토론토를 출발하여 미네소타를 행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 국경에서 아무런 문제없는 나를 이민관 사무실로불러드려서 몇가지 사항들을 조회하고묻고난후 차의 트렁크까지 열어보고 검사한후 입국을 허락했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;아내의 비자문제에 몇마디 항변했던 소위 “괴씸죄”에 속한 경우였다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;월요일 퇴근무렵 아내에게 전화가 왔다. 계약을 하기로한 주택을 취소하고 다른 종류의 주택을 계약하고싶다고. 다행이도 내일까지는 우리가 가계약한 계약을 취소할수 있어 그렇게 마음먹었으면 빨리 서둘러 계약을 체결하라고 이야기를 해주었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히들 집을 살때 많은사항들을 검토하고, 몇달간의 시간이 소비된다고 했는데이런일들을 일주일 안에 모두 뚝딱 처리했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 카나다를 다니면서 앞으로 어떠한 경험을 할지 알수 없으나 가족이 함께 어려운 시간을 보낸다는것은 참으로 힘든일이 아닐수 없다라는 생각을 해본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;에고…복권이라도 되어 벼락 부자라도 되었으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신덕현씨, 이창훈씨 그리고 친구내외 호의를 배풀어주어 감사드려요.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>3D6843DD-EC91-4DA0-ABB3-103B28169011</postId>
    <pubDate>2002-05-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>토론토에서의 일주일</title>
</post>
