<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>신덕현</author>
            <date>2002-08-15T00:00:00-04:00</date>
            <content>그 사표가 곧 미지의 세계에 대한 출사표라 생각하고 이젠 앞만 보고 달리세요. 늘 그랬듯이. 토론토에서 봅시다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;“사표를 제출했다” &lt;br&gt;&lt;br&gt;사표 결정까지 많은시간을 생각하고 고민하면서, 3년이란 시간을 보냈던 직장에 사표를 제출했다.&lt;br&gt;많은 동료들의 반응은 “아니! 이럴수가” 경기가 좋지 않다는 것을 아는 이들이기에 어떻게 직장을 찾을려고 하냐 라는 질문을 많이 받았다.&lt;br&gt;그들에게 의연한 모습을 보였지만, 자신에게는 감추기 어려운 두려움을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무모한 용기가 아닌가?&lt;br&gt;나의 판단으로 가족이 고통을 받는것은 아닐까?&lt;br&gt;현재의 직장도 어렵게 구했는데.&lt;br&gt;어떻게 집 대출금을 해결하지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사표를 제출하자 우선 많은 경제적인 문제점들이 나의 머리속을 떠나지 않았다. 주위에서는 “혹, 믿는 구석이 있는것이 아니냐? 라는 반응을 보었지만..” 사실 빈 깡통이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;믿는구석이라는 “내 자신을 실험하는 용기뿐이다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내는 나의 이러한 행위에 “한국에 계시는 부모님에게는 사표제출했다” 라고 말을 하지 말자고&amp;nbsp;&amp;nbsp;했다. 어려운 시기에 스스로 회사를 사직했다는 것은 평생을 한 직장에서 근무하셨던 아버지로써는 이해하기 어려운 무모한 행위가 아닐수 없을것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토로 이주하는 아내와 아이와 함께 생활해야한다라는 생각은 사직서 제출의 동기였는데, 기약없이 다음 직장을 찾기위하여 보내야 할 시간들을 생각하면 무거운 마음 떨쳐 버릴수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나 수환씨, 많이 변했네!”&amp;nbsp;&amp;nbsp;결혼 전 매사에 태평하게 행동했던 나의 모습을 견주어 하는 말이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;걱정 하면서 내 자신이 스스로 믿는것은 “짧은 이민생활을 하면서 배운 무모한 용기”라 할수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;Y2K 때문에 미국에 왔다가 99년 직장을 잃고, 임신한 아내와 함께 몇개월의 힘든 시간을 보내면서 배운것이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“직장에 이력서를 맞추어라” &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 이력서는 철저하게 뜯어 졌고 다시금 꾸며졌다. 그리고, 현재의 직장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누군가 어떻게 직장을 구해야 합니까? 하고 나에게 물어오면 “이력서를 바꿔서라도 직장 들어가고 보자 라는 마음가짐을 갖으세요” 라고 말하고 싶다. 이러한 질문의 답변은 사표를 제출한 나 자신 또한&amp;nbsp;&amp;nbsp;그러한 마음가짐으로 직장을 찾지 않으면 안될거라 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리말에 “세판”이라는 말이 있다. 아마, 그 말인즉, “네판째는” 잘 할 수있다는 의미를 담고있지 않는가 한다. “세 번” 직장을 옮겨 망신을 당하고 퇴사를 할지언정 네번째는 올바른 직장을 찾는데 큰 도움을 준다는 것이 나의 생각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언젠가 자바나 C++개발자분들이 많이 이용하는 웹사이트에서 “인터뷰 하기위해 준비해야할 내용들을 문의 한적이 있었다 즉, 인터뷰 예상문제라고 할수 있다. 그러자 운영자중 한 분이 답변을 하셨다. “공부하세요! 경력 없으면 체용되기 어렵읍니다” &lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적이 성향에 따라 달리 해석할수 있는 말이다. &lt;br&gt;“일단 입사하고 공부는 나중에” 라는 생각을 하던 나의 입장으로서는 답답하기 짝이 없었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 가족이 경제적인 어려움에 힘들어 하는데, 학교나 학원에서 혹, 개인적인 시간을 투자하여 공부하라니?&amp;nbsp;&amp;nbsp;놀리는 답변이 아닐수 없었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쥐가 궁지에 몰리면 고양이를 문다고 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 궁지에 몰린 사람들에게는 어떻게든 문제를 해결할려는 의지가 있는것을 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사표의 이면에는 “궁지에 몰려 분야를 바꾸자”라는 의미도 함축되어있다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;토론토에서 함께 직장을 찾아가야 할분들과 좋은 교류가 있기를 바라면서.&lt;br&gt;</content>
    <postId>4863B2C6-0B1B-4551-8BC5-13DBF1E364BA</postId>
    <pubDate>2002-08-13T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>사표를 제출하다..</title>
</post>
