<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>관리자</author>
    <comments/>
    <content>다음은 캐나다 한국일보 “김운영이 만난 사람”에서 발췌한 글입니다.&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;80년대 이후 이민온 교민 중에는 정착 1∼2년만에 콘도나 주택을 구입한 사람들이 흔하다. 대부분 가져올 재산이 없었고 설혹 있다고 해도 합법적으로 갖고 나올 수가 없어 이민경력이 10년은 돼야 집을 살 엄두를 내던 초기 교민사회와는 천양지차다. 지난 10여년새 한인 부동산중개인들이 엄청나게 늘어난 것도 이러한 변화를 여실히 보여준다.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그러나 최대재산인 집을 장만한다는 것은 아직도 쉬운 일이 아니다. 이민연조가 짧은 사람들은 모든 문제가 생소할 수밖에 없다. 게다가 거액이 왔다갔다하는 주택문제는 돈이 있다고 해서 선뜻 결정을 내리기 힘들다. 잘못 샀다가 낭패를 당할 우려가 상존하기 때문이다. 특히 애프터서비스가 보장되지 않는 기존주택들은 중개인이나 집주인의 말을 액면 그대로 받아들이기가 쉽지 않다. 이런 경우 주택의 하자여부를 파악, 조언해주는 전문가를 필요로 하게 마련이다. 주택구입자를 위해 바로 이런 일을 일정한 수수료를 받고 해주는 사람들이 있다. 한국에서는 다소 생소한 「주택점검사(home inspector)」가 바로 그들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈인스펙터는 사려는 집의 시세를 감정해주는 것이 아니라 주택의 보이지 않는 결점을 전문가적 식견과 경험으로 찾아내 어드바이스해주는 사람이다. 주택건축시 땅을 파는 일부터 완공 때까지 감독하는 자자체 공무원(municipality inspector)과도 전혀 성격이 다르다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;홈인스펙터가 되려면 소정의 시험에 합격, 자격증을 따야 한다. 주택점검사들이 자신들의 권익보호를 위해 결성한 단체가 전국주택점검사협회(CAHI·Canada Association of Home Inspectors)다. 내달부터 명칭이 CAHIP(Association of Home and Property Inspectors)으로 바뀌게 되는 이 단체는 온타리오, BC, 알버타, 사스카추완, 매니토바, 퀘벡, 대서양연안주 등에 지부를 두고 있다. &lt;br&gt;온주지부(OAHI)에는 약 550명의 회원이 있다. 이중 150명이 정회원인 공인점검사(Registered Home Inspector)와 준회원(associate member)이고 나머지는 자격증 코스를 이수중인 사람들이다. RHI는 전국에 약 300명에 불과하다. 이들은 집주인과 구입희망자들에게 전문적인 자문을 제공할 수 있는 경험을 가지고 있다. RHI가 되기 위해서는 커뮤니티 칼리지 수준 이상의 교육기관에서 온타리오 건축법(Ontario Building Code)중 「Part 9 Buildings(주택관련)」 부분과 주택전기·난방관련 코스를 이수해야 한다. 이어 협회에서 실시하는 결점파악·보고(Defect Recognition and Reporting) 코스를 이수하고 역시 협회에서 주관하는 소정의 자격시험에 합격해야 한다. 건축·빌딩공학 등 관련 코스에 대한 기술적 배경 또한 요구된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;RHI는 100만에 가까운 광역토론토 중국커뮤니티에도 3명밖에 없다. 한인중에는 이병성(44)씨가 OAHI의 준회원이다. 준회원은 RHI가 되기 직전의 중간과정이다. 자격시험에 합격해 200채 이상을 점검하면 협회에서 RHI 자격을 부여한다. 이씨는 지난해 8월에 자격을 취득해 반년여동안 60건을 점검했으므로 RHI까지 앞으로 140채가 남은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨의 이민경력은 그리 길지 않다. 미국에서 4년간 살다 97년 토론토로 이민온 그는 우연한 기회에 홈인스펙터 제도가 있다는 것을 알고 99년부터 본격적으로 공부를 시작했다. &lt;br&gt;『처음에는 이런 직업이 있다는 것도 몰랐죠. 집을 사려는 지인을 우연히 따라갔다가 홈인스펙터를 만나게 됐습니다. 건축을 전공한 저로서는 호기심이 생기더군요. 도전해볼만한 직업이라고 생각하던 차에 인터넷을 통해 협회가 있다는 것을 알게 됐고 자격시험에 대한 정보도 얻게 됐죠.』&lt;br&gt;&lt;br&gt;연세대 건축공학과를 졸업하고 중동(사우디·리비아)의 건설현장에서 근무하기도 했다는 그는 1년6개월 동안 공부에 매달린 끝에 홈인스펙터 자격을 따낼 수 있었다. 『지금도 공부는 계속하고 있어요. 홈인스펙션(파트 9) 외에 정화조(파트 8)과 대형건물(파트 3) 자격도 땄고 요즘은 빌딩법규를 공부하고 있습니다. 건축에 관한 자격이 20가지 정도 되거든요. 파트3 자격을 취득했기 때문에 어지간한 상용건물도 점검할 수 있죠.』&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 모든 홈인스펙터가 OAHI에 가입돼 있지는 않다고 말한다. 『협회가 아닌 단체에 등록된 인스펙터도 있어요. OAHI보다 먼저 결성된 단체는 지난 11월부로 OAHI와 통합했기 때문에 올 8월까지 유예기간을 거쳐 유자격자는 OAHI 회원으로 활동해야 하는 것으로 알고 있습니다.』 &lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨가 받는 점검 수수료는 건당 평균 300달러. 급한 경우에는 현장에서 컴퓨터로 리포트를 만들어 주기도 하지만 보통은 다음날 전해준다.&lt;br&gt;외관에서 물에 관한 사항·지붕·벽을 점검하고 내부로 들어가 전기·배관·주방 등을 살핀다. 『한국은 시멘트 건물이라 관리를 잘 못해도 큰 지장이 없는데 비해 캐나다 집은 내부가 목재로 돼 있어 잘못 관리하면 쉽게 못쓰게 됩니다. 그대신 한국의 집은 수명이 20년 안팎인 반면 캐나다 집은 유지관리만 잘하면 100년을 사용할 수 있어요. 때문에 집을 어떻게 관리했는지에 따라 재산가치가 크게 달라질 수가 있죠.』 &lt;br&gt;&lt;br&gt;집을 살 때 가장 신중하게 살펴야 하는 것이 무엇이냐는 질문에 그는 『캐나다에서는 첫번째가 물』이라고 강조한다. 『물이 새는게 가장 심각한 문제죠. 물이 바닥으로 스며들어 얼었다 녹으면 공간이 생깁니다. 이런 일이 반복되면 균열이 생기게 됩니다. 환기도 중요합니다. 환기가 잘 안되면 나무가 빨리 부식될 수 있거든요.』 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 인터뷰를 마무리하며 교민들에게 마지막으로 들려주고 싶은 말이 없느냐고 묻자 『홈인스펙터 선정을 부동산업자에게 일임하는 것은 현명한 방법이 아니다』라고 했다. 『홈인스펙터를 직접 골라야 한다는 것은 상식에 속합니다. 부동산중개인들은 결국 집을 팔아야 하는 입장이니까요. 일부이기는 하지만 부동산중개인들 가운데는 한인 홈인스펙터가 출현했다는 사실을 마뜩치 않게 여기는 사람도 있죠.』 &lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;이병선씨의 주택관리 요령&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 지 붕&lt;br&gt;일반적으로 지붕은 특정부분이 손상되기 시작한다. 손상된 부분은 즉시 수리하여야 한다. 지붕수리에는 지붕용 플라스틱 시멘트를 페인트 붓이나 분무기를 이용하여 수리하는 것이 가장 좋은 방법이다. &lt;br&gt;나무 가까이 있는 곳에서는 봄과 가을에 처마에 물 홈통을 청소해 주어야 한다. 홈통에서 물이 샐 경우 지붕용 플라스틱 시멘트로 막아 물 세는 것을 방지하고, 지붕에서 홈통을 타고 흘러내린 물은 기초벽에서 멀리 덜어진 곳에 방류되게 홈통을 연장하거나 콘크리트 도랑을 설치한다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;▲ 차 고 &lt;br&gt;차고의 모든 벽은 자동차의 배기 가스가 집안으로 들어가지 않도록 밀봉되어야 한다. 집과 차고 사이에 문이 있을 경우는 자동으로 닫히는 자동정첩을 사용하여야 한다. 만일 벽에 구멍 혹은 균열이 생겼을 경우 배기가스가 집안으로 들어올 수 없도록 수리해야 한다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;▲ 외부 수도&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;동절기에 대비하여 외부로 나가는 수도파이프 중간에 설치되어있는 밸브를 잠근 후 바깥에 있는 수도꼭지를 열어놓는다. 그런 후 집안 밸브에 있는 공기구멍 밸브를 열어 수도 파이프 안에 남아있는 물을 완전히 뺀다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;▲ 전 기 &lt;br&gt;배전반에는 각 브랙커 및 퓨즈가 어느 방/부분을 제어하는지 정확하게 명시되어 있어야 한다. 나사형 퓨즈를 사용할 경우 6개월에 한번씩 퓨즈를 단단히 갈아준다. 관전류 방지 GFCI는 매월 작동여부를 확인한다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;▲ 더운 공기 이용 난방&lt;br&gt;팬과 모터는 제조업체의 사양에 따라 윤활유를 쳐야한다. 공기필터는 난방기 가동 기간에는 매월 점검하며 2개월에 한번씩 교체한다. 굴뚝 청소구가 있는 경우, 6개월에 한번씩 점검 및 청소를 한다. &lt;br&gt;가습기는 난방기 가동 기간동안 매월 점검 및 청소를 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;▲ 배 관&lt;br&gt;가을에는 필히&amp;nbsp;&amp;nbsp;외부로 나가는 수도 파이프에 설치되어있는 중간 밸브를 잠가야 한다. 외부 파이프의 물을 배고 , 수도꼭지는 열어놓아야 한다. 욕조 및 샤워장의 귀퉁이의 코킹(caulking) 및 그라우팅(grouting)은 정기적으로 점검되어야 한다. 틈이 생겼을 경우에는 아무리 작은 틈이라도 득시 메워야 한다. 배수펌프는 적어도 1개월에 한번씩 점검되어야 한다. 정화조는 1년에 한번씩 점검되어야 하며, 3∼5년에 한번씩 전문용역회사에 의하여 청소되어야 한다. </content>
    <postId>48657484-38C5-4F0D-AC99-4EF0CD8456DA</postId>
    <pubDate>2002-03-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>주택 점검사 / 주택관리 요령</title>
</post>
