<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>몇개월 전 전 문교부장관을 역임했던 분이 이곳성당에서 잠시 함께생활했다.&lt;br&gt;그가 오래전 이곳 미네소타 대학에서 교육학을공부하게된 인연으로 이곳을 잊지않고 찾는다고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴임후 잠시 이곳을 다녀갔던 그도 여기가 마치 친정에온것같은 느낌을 주어 참좋다고 말을 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 왠? 문교부장관 하고 계실분계실것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘이야기를 나누고 싶은것은 그가 여기와서 짧은 강연을 한 내용을 이야기하고자 였다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 많은 학부형들이 당연히 자녀교육에관한 관심은 타민족에 뒤지지 않는 열의을 가지고있음에 틀림없는 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약 40분 동안&amp;nbsp;&amp;nbsp;자녀교육에대한 강연을 그가 이곳의 교민과 함께 이야기을 나누었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 우선 결론부터 말한다면 “아이가 좋아하는 것을 찾아주어라는 것이다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;옛날과 달리 요즘에는 IQ 보다 EQ를 높이는 쪽으로 집중하여 아이를 키워야한다고한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그에따르면&amp;nbsp;&amp;nbsp;EQ는 크게 8가지로 분류한다고한다. &lt;br&gt;그 8가지중의 EQ을 고르게 발달시키는것 이 아이가 잘할수 있는것을 빨리 발견해낼수 있는척도라한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;아이에따라 수치능력이뛰어난 아이가있고, 언어능력이 뛰어난 아이가있고 반면에 체능분야에 뛰어난 아이가 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의경우, 너무나 일률적으로 한 방향교육이 이루워져왔고 지금도 많이 그렇게 한 방향으로 치중하는면이 크다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 재미나는 예를들어 한국의 교육실태을 쉽게이야기해주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김옥균과 염라대왕이 하루는 바둑을 두고있는데 지상으로부터 연락이왔다고한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 그 연락인즉, 한국에 IMF가 와서 국민들이 어려움을 겪고있다고했다.&lt;br&gt;하여,김옥균은 염마대왕에게 내기을 하자고 권했다고한다.&lt;br&gt;자신이이기면 자신의뜻을따라 한국에 훌륭한 인재를 보내줄것을.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바둑은 결국 김옥균의승리로 끝났고 김옥균은 염라대왕에게 세사람을 한국에 보내달라고했다.&lt;br&gt;발명왕 에디슨, 물리학자 아인슈타인, 그리고 퀴리부인.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월은 흘러 김옥균은 한국의 경제가 궁금하여 전령에게 한국의 소식을 알아보아라 시켰는데 그 전령이 가져온 한국의 경제는 더욱 악화되었다고 하자.&lt;br&gt;그는 자신이 보낸 에디슨, 아인슈타인 그리고 퀴리부인을 찾았다고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에디슨 찾아보니 그는 자장면집에서 배달원으로 일하고있었다고한다.&lt;br&gt;이상하다하여 에디슨에게물었다. 왜?너가 자장면 배달하고있냐..넌 지금쯤 새로운물건을 발명하여 한국경제에 이바지 해야하고있어야할 너가….그러자 왈 한국에서는 대학을 졸업하지못하면 대우를해주지못해 자신처럼 혼자공부하여 문턱 높은 일류대학에 입학하기 힘들어 그냥 자장면 배달한다고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 아인슈타인을 찾았다. 그는 열심히 공부하고있었다. 그런데 그가하고있는 공부는 회계공부였다. 아인슈타인왈 수학만 잘하여 대학가는것이 아니더라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여, 수리가 자신은 강하니 회계분야로 공부하여 회계사될려고한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 퀴리을 찾았다. 그녀는 재봉틀을 돌리고있었다고한다.&lt;br&gt;이유인즉, 한국사회에서 여자가 공부해도 제대로 활용하지못하기에 차라리 재봉틀기술을 익혀 살림에 도움이되고자 한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것이 한국의 교육실정이다. 다른나라 처럼 한분야가 아닌 다양하게 많은 것을 알아야하고 또한 사회에서 일류만 찾는 분위기에 일류가기위해 높은 경쟁을 해야하는 현실이 한국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 말했다. 다행이도 외국에나와 있는 부모들은 한국에 비해다소 여유롭게 아이들을 교육시킬수있으니 부모가 좋아하고,원하는 분야보다는 “아이가 좋아할수 있고 좋아하는 분야로” 개발시켜 나가 주길 바라면서 강연을 끝마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의경우는 아이가 어리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책을통해 읽고 이런 강연을 통해 지식을 섭력하지만, 이론과 실제가 많이 차이난다는 점에 아이교육문제는 참으로 어려운일이 아닐수 없구나 하는 생각을 해본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좋은 부모상, 인자하고, 친구같고, 그야말로 짱같은 아빠,엄마의 모습을 아이들에게보여주고 싶은것은 누구나 원하는 것이라 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만, 아이의 잘못된행동을 보게되면 먼저 윽박지르고 때론 겁주는 모습이 앞서는 걸 볼수있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옛날에는 가정교육을 중시하여 예절범절을 중시했었다. 하여, 웃사람에게 공경해야한다는 생각을 집요하게 심어줘 항상 아이들은 어른앞에 주눅들어 있었다.&lt;br&gt;그리고, 공부도 잘해주길 원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시대가 다르다고하여 전반적인 교육방침이 크게다라진것을 느끼기가 어렵다. &lt;br&gt;“우리때는 이렇지 않았는데” 라는 생각이 먼저 앞서 아이들을 바라보기 때문에 시대가 흘러도 크게 달라져가는 부모상을 찾아보기 힘들지 않는 가생각해보게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자식과 부모. 이둘의 관계는 참으로 미묘하고 복잡한관계이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나는 좋은 부모인가?”</content>
    <postId>4A4DFA96-D14D-41EC-9707-C2DE0D71AF80</postId>
    <pubDate>2001-10-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>나는 좋은 부모인가?</title>
</post>
