<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>코스카</author>
    <comments/>
    <content>상해보험(Disability Insurance)&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 상해보험이 필요한가? &lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 중요한 자산인 자기의 신체가 질병이나 사고로 인해 경제적인 손실이 발생했을 경우 소득의 대체(income replacement)효과를 봄으로서 가족이나 자신의 현재 생활수준 (living standard)을 유지 할 수 있다는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사고의 확률은 모두에게 같다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 Canada에서 평화롭고 좋은 복지혜택 속에서 살고있다. 그러나 사고에 대한위험은 모든 사람에게 똑같이 일어날 수 있다. 즉 세 가지 사망(death), 부상(disability), 은퇴 (retirement) 가 그것이다. 위의 세 가지를 잘 준비하고 있으면 Canada에서 어느 정도 걱정 없이 살아갈 수 있을 것이다. 65세 이전에 질병이나 사고를 당할 확률은 사망보다 높다. 왜냐하면 의료기술의 발달과 평균수명의 연장은 현재 통계상 남자 75세 여자 84세까지 살수 있지만, 예를 들어 40세 에서 65세 이전까지 질병이나 부상으로 90일 이상 일을 못할 확률은 놀랍게도 2명중 1명으로 평균기간은 약 3년 1개월이란 통계가 있다. (source: CIDA morbidity) &lt;br&gt;&lt;br&gt;부상이나 질병시 Canada에서 받을 수 있는 혜택 &lt;br&gt;&lt;br&gt;부상이나 질병시 Canada에서 가질 수 있는 소득의 원천(income source)은 5가지 종류가 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;o C. P. P. (Canada pension plan) &lt;br&gt;o U. I. (Unemployment insurance) &lt;br&gt;o Worker's compensation &lt;br&gt;o Group insurance &lt;br&gt;o Personal disability policies(개인상해보험) &lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 언급하고자하는 것은 다섯번째인 각자 개인이 준비하여할 Disability insurance 이지만, 위에서 나열한 C. P. P.부터 Group Insurance까지도 참고로 설명하고자 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;o C. P. P - 이 경우는 부상이나 질병의 경우가 매우 심각한 경우에 해당되며 다음의 세 가지가 충족되어야 한다. 첫째, 지난 3년 동안에 2년이상 C. P. P.를 낸 사람. 둘째, C. P. P. pension을 1년 동안 받지 않은 사람. 셋째, 반드시 정신적으로나 육체적으로 심각한 정도의 부상(영어의 정의로는 severe and prolonged)으로서 거의 죽음일보직전의 상태이어야 한다. 그러므로 보통의 부상이나 질병으로는 해당이 되지 않는 경우가 많으며, 현재 한 달에 약 $800을 받으며 이 또한 taxable income이 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;o U. I. - 15주 동안만 지불이 되며 1주에 최대 약 $450 혹은 자기소득의 57%까지 cover 된다. C. P. P.나 Group insurance를 가졌을 경우는 해당이 되지 않 는다. 이 또한 taxable income이 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;o Workers compensation - 반드시 회사가 Workers compensation board(W.C.B.)에 등록이 되어있어야 하며 고용주가 대부분 W.C.B.에 매월 보험료를 납부 한다. 혜택은 각주마다 틀리며 반드시 현재 하고 있는 일에 관련된 질병이나 부상에 한한다. 일과 관련없이 발생한 disability는 혜택의 대상이 되지 않으며, 현재 온타리오 W.C.B.는 항상 적자상태를 벗어나지 못하고 있으므로 매우 엄격한 심사를 거치며 혜택기간도 점점 짧아지고 있다. 주로 가입하는 회사는 blue color job에 관계되는 회사이며 benefit은 non-taxable이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;o Group insurance - Group insurance는 short term과 long term 두 가지 경우가 있다. short term은 26주정도 혜택을 받으며, 이것을 weekly indemnity 라고 부른다. long term은 short term 후에 계속되며, 혜택을 받기 위한 부상에 대한 정의가 다음에 언급할 개인상해보험보다 매우 엄격하다. 동시에 inflation protection 이나 office expense rider같은 option이 전혀 없다. 회사를 그만두게 되면 30일 후부터 혜택이 모두 중단된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;o 개인상해보험 - 개인상해보험은 위의 모든 혜택보다 disable에 대한 정의가 가장 광범위하고 자기자신에게 필요한 option들을 선택할 수 있다. 이 보험은 65세까지 혜택을 볼 수 있으며 대부분 내는 금액도 항상 일정하다. 어떤 혜택이 있는가는 다음의 내용을 참고하기 바란다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;현재의 개인상해보험의 종류 &lt;br&gt;&lt;br&gt;부상이나 질병시를 대비해서 개인이 준비할 수 있는 것은 어떤 것인가? 위에서 언급한 5가지 종류중 C. P. P., U. I., Workers compensation 은 자신이 선택할 수 없는 것들이다. 자신이 준비할 수 있는 것은 오직 Group Insurance나 개인상해보험뿐이다. Group Insurance는 꼭 직장인이 아니더라도 한사람이상(자신을 포함)의 자영업자 (Self-employed)나 Professional Contractor일 경우에도 해당되는 상품이 시중에 나와 있다. Disability 하나만 보면 개인상해보험을 드는 것이 훨씬 유리하지만, Group Insurance에는 모든 Insurance(Life, Health, Disability, Dental Insurance)가 가족전체를 대상으로 포함 되므로, 가장 이상적인 Plan은 Group Insurance에서 상해보험을 빼고 상해보험은 각자 개인이 마련하는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;개인상해보험은 &lt;br&gt;- 가장 중요한 Option은 부상이나 질병이 일정기간 발생하지 않았을 경우는 그동안 낸 보험료를 회사에 따라 다르지만 50%까지 되돌려 준다. &lt;br&gt;- 보험을 가입한 후 직업이 바뀌었던지 질병이 발생하더라도 보험회사에 의해 Cancel 되거나 보험증서가 변경이 되지 않는다. (Group Insurance는 다름) &lt;br&gt;- 보험가입시 보험회사는 가입자의 Income을 증명서류로 요구한다. (T4 혹은 Statement) &lt;br&gt;- 보험 최대금액은 자기 소득의 75%까지만 Cover한다. &lt;br&gt;- 보험혜택기간 동안은 보험료를 지불하지 않는다. &lt;br&gt;- 몇번이고 부상이 발생하더라도 항상 Claim이 가능하다. (단, Break time은 있음) &lt;br&gt;- 대부분의 회사는 재활훈련도 제공한다.&lt;br&gt;- 대부분 Inflation Protection이 기본 Plan에 포함되어 있다. &lt;br&gt;- 자기직업에 따라 보험료의 책정이 틀린다. 보통회사는 5가지 종류로 분류하며, White Color가 Blue Color보다 저렴하다. &lt;br&gt;- 혜택기간은 65세까지 혹은 5년, 10년이 있다. &lt;br&gt;- Office expense를 쓰는 사람은 부상시 해당 Expense를 보험회사에서 제공한다. &lt;br&gt;- 보험혜택을 받기 위해서는 30일부터 60, 90, 120일의 Waiting period가 있다. 120일이 30일보다는 보험료가 저렴하다. &lt;br&gt;- Residual benefit: 상해 발생시 total disability와 partial disability로 나눈다. 경미한 사고나 질병으로 part-time으로 밖에 일을 할 수 없는 경우는 상해전과 후의 Income을 비교해서 그 차액을 지불한다. &lt;br&gt;- 보험료는 각자의 상황에 따른 Option과 직업, 혜택기간, Waiting period에 따라 각각 틀리므로 disability를 잘 아는 Insurance broker를 선택해서 여러회사 것을 비교해 보는 것이 바람직하다. &lt;br&gt;- 가입시에는 반드시 자기의 예산에 맞게 모든 다른 보험 (개인 group insurance 혹은 dental, health insurance)을 종합해서 구입하는 것이 바람직하다. &lt;br&gt;- Tax: 상해보험의 혜택은 tax free지만 보험료는 세금공제의 혜택이 없다. 단, 치과 보험이나 health insurance의 보험료는 세금공제의 혜택이 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Insurance Broker &amp; Financial Advisor 한철희(Peter Han) 제공 &lt;br&gt;Tel.: 416-493-2955 Fax :416-493-2751 &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>69A9D1C4-D74D-4912-A606-0D90BCBED4D4</postId>
    <pubDate>2001-07-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>상해보험(Disability Insurance)</title>
</post>
