<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments/>
    <content>사람이 살다보면 여러가지 이유로 오해를 사는 경우가 생기게 마련이다.&lt;br&gt;특히 이곳 캐나다 같이 영어가 나의 일차적 언어가 아닐 경우 더욱 그와같은 &lt;br&gt;일이 생기는 경우가 많게 마련이다. 이럴경우 언어장벽으로 인해 그냥 진실을 바로 잡지 못하고 넘어가는 경우가 생긴다. 만약 이와 비슷한 상황이 처하면 Body Language를 해서 라도 바로 잡아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에 나에게 이와같은 일이 생겼다. &lt;br&gt;나와 같은 큐비클을 사용하는 직장 동료가 매니저와 면담후 나에게 와서 매니저가 한 이야기를 전해 주었는 데 바로 나에 대한 이야기였다.&lt;br&gt;얘기즉슨, 어떤 한 사람이 주말에 출근을 해서 일을 했다고 멋대로 하루를 쉬려고 했다는 것이다. 자신은 이를 용납 할수 없어 reject했다는 것이다.&lt;br&gt;바로 그 사람이 나였다. 속이 부글부글 끓기 시작했다. 당장 가져 따져야 겠다는 생각이 들었지만 마음을 가라 앉히고 먼저 어떻게 이야기를 해야 할 까 곰곰히 생각했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 감정적으로 이야기를 하지 말고 부드로운 톤으로 한다.&lt;br&gt;둘째, 왜 내가 하루를 대신 쉬려고 했으며, 어떤 근거에 의해서 그런 요구를 했는지를 이야기한다.(사실 이것은 이메일로 이미 최초에 간략하게 설명을 했었다. 사실 매니저와 나는 견원지간같은 관계임)&lt;br&gt;셋째, 내자신이 다른 사람들에게 진실에 근거하지 않은 이야기의 회생양이 되고 싶지 않음을 분명히 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마음의 준비를 단단히 한 후, 매니저 사무실로 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나: \\&amp;quot;똑똑\\&amp;quot;, \\&amp;quot;할 이야기가 있는데 시간좀 있니?\\&amp;quot;&lt;br&gt;매니저: \\&amp;quot;물론이지\\&amp;quot;&lt;br&gt;나: \\&amp;quot; 고마워, 주말의 일건인데...\\&amp;quot;&lt;br&gt;매니저: \\&amp;quot;아, 그거 \\&amp;quot;.&amp;nbsp;&amp;nbsp;(자기 입장을 되풀이하기 시작)&lt;br&gt;나: \\&amp;quot;너 애초에 그 아이디어가 누구것인지 아니? 내가 아냐. 바로 팀 리더라고.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 팀리더가 개런티 한 것이고 같은 팀원인 모하마드가 나한테 귀띰한 것이라&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 고. 그래서 나는 너 한테 이메일을 보낸 것이고.....\\&amp;quot; (자초지종을 설명했&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 다. 문제는 팀리더가 매니저 허락없이 일을 꾸몄던 것이다)&lt;br&gt;매니저: \\&amp;quot;정말?, 그럼 하루 놀게 해주지. 놀고 싶을 때 이야기해, 하지만 다음번&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 에는 나한테 미리 이야기하고 주말에 일해.\\&amp;quot;&lt;br&gt;나: \\&amp;quot;고마워, 루이스.\\&amp;quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 재빨리 모하마드한데 전화를 걸었다. 사실 이 친구도 매니저가 \\&amp;quot;No!\\&amp;quot;했기 &lt;br&gt;때문에 실망을 하고 있던 참이었다. &lt;br&gt;기분이 째졌다. 하루논다는 것보다는 내 권리를 찾았고 내 Reputation을 지켰다는 것이 나를 기쁘게 했다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>69CE01E8-C5C2-421B-BC5C-E7B71A594716</postId>
    <pubDate>2002-03-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>적극적으로 내 권리를 찾아라.</title>
</post>
