<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>관리자</author>
    <comments/>
    <content>다음은 “캐나다라이프”에서 옮긴글입니다.&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------- &lt;br&gt;한국계 이민자의 이민동기중 가장 큰 부분을 차지하는 '자녀교육'. 하지만 \\&amp;quot;교육환경 좋은 곳에 왔으니 자녀교육은 저절로 될 것\\&amp;quot;이란 기대는 위험하다. 문제는 '우리가 원하는 인재로 키울 수 있느냐'에 달려있다. 글로벌 인재개발연구원 김기태 원장을 통해 캐나다에서의 올바른 인재양성법을 알아본다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;▲ 놀면서 배우는 아이들이 성공한다?&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국계 학생들을 가르치는 캐네디언 교사들은 흔히 “한국아이들은 수줍음이 많다”고 말한다. 질문을 하면 머뭇거리고 대답에 시간이 걸린다. 반면 캐나다 학생들은 모르는 것은 “모른다”고 말하고, 아는 것은 금방 대답한다. 이민온 지 얼마 안되는 부모들은 ‘맨날 놀기만 하는’ 캐나다 아이들을 보면서 오히려 자녀들을 과외 등으로 공부에 매달리게 유도한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노는 아이들 틈에서 더욱 열심히 하면 학습능력 격차를 확실히 벌려놓을 수 있다고 생각한다. 하지만 ‘노는 것은 시간낭비’라고 보는&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 시각은 옳지 않다. 성장기 아이들은 놀이를 통해서 체감적으로 지능을 개발하기 때문이다. 수만권의 책들이 가득찬 도서관에서 원하는 책을 금방 찾을 수 있는 것은 도서분류법이 있기에 가능하다. 캐나다 아이들은 놀면서 이같은 분류파일들을 머릿속에 만들어 나간다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;속이 비어있는 채로 파일분류만 해놓았다가 대학에 가서 집중적인 공부를 할 때 필요한 지식을 이 파일속에 담는 것이다. 반면 한국 학생들은 대다수가 파일분류는 안해놓은 채 어릴 때부터 지식을 채워넣으려 애쓴다. 기초지식이 탄탄하지 않은 상태에서 쌓이는 이런 휘발성 지식’들은 뇌속에서 서로 엉켜 ‘배운 것 같은데 기억은 잘 안나는’ 지식 쓰레기가 되고 만다는 것이 김원장의 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 학생들이 일단 대학에 입학하면 졸업하는 비율이 매우 높고, 졸업 못하고 중간에 낙오하는 학생들의 상당수가 아시안계라는 사실은 이같은 주장을 뒷받침해주는 근거가 되고 있다. 그러므로 노는 것을 나쁘게만 보는 시선을 바꿀 필요가 있다. 캐나다에서 18세까지는 학습능력을 개발하는 기간이지 평가하는 기간이 아니다. 하지만 일단 대학에 들어가고부터는 철저하게 평가 위주로 바뀌게 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 자녀의 미래를 예측할 수 있는 3가지 기준 &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서는 대학진학시 전공선택을 어떻게 하느냐에 따라 진로가 결정된다고 해도 과언이 아니다. 캐나다는 다르다. 교육시스템상 한번 길을 들어섰다가 다른 길로 돌아서기란 거의 불가능하다고 봐야 한다. 자녀의 고교과정에서 대학까지 계속 연결되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러므로 어릴 때부터 어떤 재능이 있고 무엇을 시키겠다는 방향을 정하고 체계적이고 집중적인 지원을 해주는 것이 필요하다. 내 자녀의 미래를 정하는 기준은 크게 다음의 3가지로 구분할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 경영성 인재: 사장, 교장 등 소위 ‘長’자 붙은 직업에 적합한 인물이다. 다른 사람을 통솔하고 성공적인 결과를 만들어낼줄 아는 경영마인드가 강하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 전문성 인재: 의사, 변호사, 판사 등 ‘士’자 직업에 적합한 인재다. 전문분야에 깊이 파고드는 집중력을 가진 타입이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 예체능 인재: 음악, 미술, 스포츠 등 문화예술 체육분야에 남다른 재능을 가진 경우. &lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 푸쉬(Push)형 교육보다는 풀(Pull)교육으로 &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;한국, 일본, 중국 등 아시아계 부모들의 교육은 주로 기존 지식을 주입식으로 수용하는 방식이다. 그러나 북미의 교육은 다르다. 지금까지의 지식은 하나의 자료일 뿐, 각자의 생각과 주장을 논리적으로 표현할 줄 알아야 한다. 한국계 학생들이 아무리 자료를 잘 정리해 가도 교사가 점수를 잘 주지 않는 것은 거기에 자기 생각이 없기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들의 이같은 성향은 전세대 교육을 받은 부모들의 영향이 크다. 한국 부모들은 뒤에서 밀어주는 푸쉬(Push)형 교육인데 비해 캐네디언 부모는 앞에서 끌어주는 풀(Pull)형 교육을 시킨다. 푸시형은 짧은 기간 효과를 볼 수도 있으나 계속되면 거부반응을 나타낼 수 있다. “한국부모는 어디를 가나 과외를 시킨다”는 비난을 받는다. 교육 때문에 이민을 왔다고 하면서도 한국식 교육에서 벗어나지 못하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서 한국식으로 아이를 가르치려는 시도는 위험하다. 캐나다에서 살아가려면 캐나다 교육방식을 따라야 한다. 한국교육은 잘못 됐고 캐나다 교육이 우수하다는 얘기가 아니다. 이것은 문화적 차이를 인정하는 것과 마찬가지다. 여기 게임에 한국식 게임규칙을 도입해서는 성공할 수 없다는 말이다. 캐나다식 교육을 현재의 한국교육에 도입한다면 과연 성공하겠는가. &lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 사립학교와 영재학교 &lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히 기프트스쿨(영재학교)을 ‘공부 잘하는 학생들이 다니는 학교’로 알고 있다. 하지만 좀더 정확하게 표현하면 ‘깊은 사고력을 가진 아이들을 모아놓은 학교’라고 해야 할 것이다. 기프트스쿨은 평균 수준의 학생들을 대상으로 하는 일반 공립학교와 달리 상대적으로 높은 수준의 사고력을 가진 아이들을 대상으로 수업방식이 진행되기 때문에 영재학교에 들어갔다고 반드시 좋아할 일은 못된다. 평범한 아이에게는 평균 수준의 교육이 더 효과적일 수 있으니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 한인 학부모들이 사립학교를 선호하는 것도 따지고 보면 사립학교의 실상을 잘 알지 못한 결과다. 철저한 자본주의 국가인 미국은 공사립의 격차가 매우 큰 편. 그러나 대학의 재정을 상당부분 정부가 지원하는 캐나다에서는 공립과 사립의 구분이 미국만큼 뚜렷하지 않다는 것이 김원장의 주장이다. 좋은 대학에 학생들을 얼마나 더 입학시키느냐에 따라 사립학교의 명성이 좌우되는 만큼, 입학보다는 졸업이 어려운 캐나다에서 성과지향적 사립학교는 설득력이 약하다. 성과보다는 평범하지만 서양식 교육방식에 충실한 공립학교가 더 추천할만 하다고 김원장은 말한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 미국 대학과 캐나다 대학 &lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 한인 부모들이 “우리 아이 대학은 미국으로 보내고 싶다”고 말하는 것을 듣는다. 미국대학 출신은 졸업후 보수면에서도 월등한 대접을 받는다는 인식이 강하다. 실제로 MBA(경영학 석사과정)를 예로 들 때 웨스턴 온타리오대 출신은 9만5천달러, 토론토대는 8만5천 달러를 받는 것이 일반적이다. 이에 비해 하버드대나 와튼스쿨(프린스턴대 MBA) 출신은 미화 14만5천달러, 캐나다화로 환산하면 20만불에 달하는 고액연봉을 제시받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이비 리그 출신이 왜 고임금을 받는가? 그것은 그들이 똑똑해서나 더 열심히 일해서가 아니라 미국 경제를 좌지우지하고 있는 사람들이 대부분 그학교 출신들이기 때문이다. 기업들이 하버드나 와튼스쿨 MBA를 뽑는 이유도 철저한 ‘인맥 네트워크’로 끌어주고 밀어주는 ‘그들만의 왕국’을 이용할 수 있다는 계산이 깔려있다. 따라서 이같은 미국의 극소수 명문대학을 나오면 주류사회 속에서 고공비행이 가능해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 일반 미국대학을 놓고 보면 얘기가 달라진다. 점수로 환산하면 10점에서 99점까지 천차만별인 게 미국 대학이다. 이와 비교할 때 캐나다 대학은 70~90점의 비교적 중상위권에서 고른 분포를 보인다. 공과대학으로 유명한 워털루대학은 명성에서 있어서 미국내 어떤 대학과 비교해도 뒤지지 않고, 토론토대학은 종합평가에서 북미 톱10에 드는 것으로 인정을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다문화 사회인 캐나다를 ‘모자이크 문화’로 이야기한다. 전공을 선택하는 순간 직업과 수입이 결정되는 이 나라에서 그것은 ‘평면 모자이크’가 아니라 ‘수직 모자이크’다. 주류사회에 진출하면 에스닉 그룹별로 파워게임이 대단하다. 경제는 유태인들이 장악하고 있고, 건축분야는 이태리계, 정치는 앵글로색슨계가 쥐고 있다고 해도 과언이 아니다. 민족별로 직업별로 계층이 뚜렷이 나뉘어진 이 나라에서 한인 자녀들이 그 두터운 장벽을 뚫고 들어가기 위해선 어릴 때부터 전략을 세우지 않으면 안된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 영어, 어느정도까지 해야 하나? &lt;br&gt;&lt;br&gt;언어학자들의 연구에 의하면 언어는 ‘배우는 과정’과 ‘개발하는 과정’이 다르다. 13살이 넘어 이민온 자녀는 배우는 과정에서 영어를 대한다. 이것은 머릿속에 번역기를 다는 것과 같으며, 영어를 세컨랭귀지(L2)로 익혀야 함을 의미한다. 한편 10살 미만에 온 아이들은 개발하는 과정으로 영어를 모국어(L1)처럼 사용할 수 있게 된다. 그러므로 아이가 몇살에 왔느냐에 따라 L1, L2로 분리해서 교육시켜야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓰기(Writing)는 크게 에세이(Essay)와 저널(Journal)로 나뉘어지는데, 일반적으로 저널은 8학년 무렵까지, 에세이는 고교 때부터 쓰게 된다. 저널이 자기 생각을 자유롭게 쓰는 형태의 글이라면 에세이는 철저히 논리적으로 써야 한다는 점에서 구분된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김원장에 따르면 “많은 한인 학생들이 에세이 쓰기에 매우 취약하다”고 지적한다. 상당수 한인 학생들이 대학 진학을 위해 점수 위주로 공부하다보니 에세이를 많이 다루는 과목을 피하는 경향이 적지 않은 것이 그 원인. 상대적으로 학점을 쉽게 얻을 수 있는 수학, 과학, 한글(제2외국어) 등을 선택하는 대신 에세이가 필수인 역사, 지리, 사회과목은 기피한다는 것. 이런 경향은 에세이 쓰기를 통해 ‘논리와 사고능력 개발’이란 두마리 토끼를 잡는 캐네디언 학생들에 비해 고급영어 습득기회를 갖지 못하게 되고, 결국 대학생활도 성공적으로 할 수 없는 원인이 되고 있다. 김원장은 “영어를 영어교사에게 배우는 것보다 일반 과목 속에서 살아있는 영어를 배워야&amp;nbsp;&amp;nbsp;한다”고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 하나 한국계 학생들이 쓴 글은 대체로 개념적이며 큰 줄기만을 다루는데 비해 캐네디언 학생들은 뿌리와 줄기를 다 쳐버리고 가지 끝의 나뭇잎 이야기부터 섬세하게 풀어나갈줄 안다는 점이 일선 교사들의 지적이다. 이처럼 이야기를 토막내 자를줄 안다는 것은 논리와 분석이 가능하다는 반증. 한국인이 10분만 지나면 더이상 할얘기가 없어지는 것과 달리 2~3시간 넘도록 화제가 꼬리를 무는 서양인들의 대화와도 일맥상통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자녀가 논리적으로 사고하고 글로 표현할 수 있게 하려면 부모 역시 그에 걸맞는 태도로 자녀를 이끌어주어야 한다. 자녀와의 대화도 논리적이어야 하고, 무조건적인 요구나 지시보다는 논리있는 대화로 자녀를 설득하는 노력이 필요하다. 한국에서는 능력있는 교사에 따라 학습능력이 좌우되지만 캐나다에서 교사는 학습의 동반자다. 선생들도 모르는 문제가 많다. 같이 풀어보고 틀리면 함께 틀린다. 캐나다 교사는 절대적 존재가 아니라 동기부여를 해주고 가이드역할에만 충실할 따름이다. 이는 부모의 역할이 그만큼 크다는 것을 의미하기도 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 나눌수록 실력이 커진다? &lt;br&gt;&lt;br&gt;“한국인은 동업을 하면 망하기 쉽다”는 말이 있다. 이는 사업에만 적용되는 이야기가 아니다. 교실에서도 마찬가지다. 한국 학생들은 혼자 하면 잘 해도 공동학습을 시키면 어려움을 느끼는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서는 초등학교 때부터 여러명이 함께 공부하고 발표하는 공동학습이 적지 않다. 이를 통해 다른 아이들의 생각을 배우고 협력하도록 유도하는 것이다. 하지만 ‘혼자 열심히 해서 혼자 인정받고 싶어하는’ 성향이 나중에 직장생활에도 계속 이어지면 소위 ‘왕따’를 자초하는 행위가 될 수 있다. 노벨상을 타도 공동연구를 통해 여러명이 상을 타는 서구식 나눔학습의 장점을 이해하고 받아들일 줄 알아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부모세대에게 있어 공부란 단순히 ‘외워서 시험에 대비하는 것’으로 알았었다. 북미식의 공부는 논리와 창의가 곁들인 깊은 사고의 과정이다. 여기서 공부를 한다는 것은 분석-응용-이해-지식의 4단계 과정이며, 시간은 오래 걸리지만 이렇게 쌓인 지식은 머릿속에서 좀처럼 사라져버리지 않는다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ ‘튜터 시스템’ 보다는 ‘멘토 시스템’으로 &lt;br&gt;&lt;br&gt;‘세계 어디를 가나 과외를 시키는 민족’이란 꼬리표가 따라붙을 정도로 한국인의 과외습관은 고질병에 가깝다. 토론토의 경우만 해도 수많은 사설학원이 성업중이며, 과외를 받지 않는 한인이 오히려 이상할 정도다. 하지만 캐나다에서 튜터(Tutor)의 논리는 ‘학습부진아를 돕는 행위’라고 할 수 있다. 스스로 생각하고 공부하는 방법을 모르면 아무것도 할 수 없는 이땅에서, 강을 건너고 바다를 건너야 할 아이들에게 계속 징검다리를 건너도록 도와주는 튜터 시스템은 장점보다는 단점이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튜터에 익숙한 아이들은 독립적으로 공부해나가는데 장애를 느낄 수 있기 때문이다. 부모가 직접 지도하는데 어려움을 느끼는 경우라면 차라리 ‘멘토(Mentor)’를 두는 것이 바람직하다. 학교생활에서부터 일상생활의 어려움을 들어주고 조언해주는 멘토시스템을 활용할줄 아는 한인들은 많지 않다. 연회비 25달러 남짓으로 이용할 수 있는 멘토는 인터넷을 통해서도 찾을 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>6A09BB48-B85D-4D3B-A395-2B3710D7DDAC</postId>
    <pubDate>2002-03-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>자녀교육 &amp;#8211; 내 아이 캐나다에서 인재로 키우려면</title>
</post>
