<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이규선</author>
    <comments/>
    <content>코스카 웹사이트에 마지막으로 들러본게 언제인지 기억도 잘 나질 않는다. 그렇게 오랜만에 들러서 이민 게시판을 읽어보니 참 감회가 새롭다.&lt;br&gt;이민 게시판 내용은 몇 년이 지나도 항상 비슷하다는 기분이다.&lt;br&gt;내가 코스카를 첨으로 만난 97년. 그 당시 코스카 웹페이지는 이름이 잘 알려진 어느 분의 개인 홈페이지였다. 거기에 넘쳐나는 질문들도 지금의 게시판 질문과 거의 다르지 않았다.&lt;br&gt;그 후로 코스카 사이트가 정식으로 만들어지긴 했지만 그다지 활발하지는 않았구... 지금과 같이 쌈박한 모양으로 변신한 것도 어느새 시간이 꽤 되었는데 코스카의 활동 상황이나 게시판 내용은 여전히 변한 것이 없는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 코스카에 거의 참여를 안 하지만 나에게 코스카는 참으로 소중한 인연들을 만들어준 고마운 존재이다. 캐나다 땅을 밟은지 햇수로 9년째이다. 내년이면 햇수로 이민 10년을 맞는 나에게 현재 가장 친한 사람들은 대부분 코스카를 통해 알게된 사람들이니 어찌 고맙지 않겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 들어 자꾸 느끼는 것인데 이민 1세란 아무리 이 땅에서 오래 살아도 영원한 이방인일 수 밖에 없다는 것이다. 한국을 마지막으로 방문한 것도 5년 전. 인터넷으로 매일 매일 신문 등을 통하여 한국의 돌아가는 상황은 빠삭하게 통달하고 있지만 직접 가보면 웬지 적응이 안될 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 나는 캐나다에서 사는 것이 편하다. 이민자로서 영어도 물론 한계가 있지만 그래도 하고 싶은 말 다 하고 살고, 내 가족이 여기에 있고, 결혼과 취업 등 성인으로서의 기반을 전부 캐나다에서 세웠기에 이 곳이 한국보다 편하다. 국적도 캐나다인이다. 한마디로 한국엔 더 이상 나의 기반이 없다.&lt;br&gt;하지만 난 내가 캐나다인이라는 생각이 들지 않고 캐나다인과 자연스럽게 어울리지도 못하겠다.&lt;br&gt;직장에서도 마찬가지. 대다수가 남자인 IT 업계에서 몇 안되는 여자로서 남자들과 쉽게 어울리기도 힘들고, 백인 여자들과 친구가 되기도 힘들고, 같은 동양 사람이라도 문화가 다르고 말이 다른 사람들과 친해지기가 힘들다. 내가 이 곳에 오래 살면 살수록 점점 그런 생각이 깊어진다. 아마 20년, 30년을 살아도 마찬가지이리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 난 캐나다에 자리를 잡고 사는 걸 후회하지 않는다. 한국이란 나라는 남자들한테는 살기 괜찮은 나라일지는 모른다. 하지만 여자들한테는 그렇지가 못하다.&lt;br&gt;이 곳에서 취업하기 너무 힘들다. 캐나다에서 IT 경력이 5년이건만 난 오늘도 여전히 잡 사이트 뒤져 가며 잡서치를 하며 한숨을 폭폭 내쉰다. 하지만 내가 한국에 있었으면 뭐 뾰족한 수 있었을까?&lt;br&gt;한국 여자들이 학력, 실력, 경력 살려 쉽게 취직하고 문제 없이 직장 생활을 하는 현실이 아니다. 결혼해서 애 딸린 여자라면 더더욱 그렇다.&lt;br&gt;캐나다에서도 성 차별은 그다지 눈에 띄지는 않지만 분명 있다. 인종 차별은 더욱 두드러진다.&lt;br&gt;하지만 한국에서 여자라서 받는 성 차별은 이 곳에서 받는 온갖 차별들을 전부 합친 것보다 훨씬 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 취직하기 힘들고, 취직을 하더라도 아이 키우며 직장 생활하는 현실이 힘들고, 직장 내에서 사람들과 친해지기 힘들고, 이민 생활이 외롭고 썰렁하더라도, 시댁과의 갈등이 없고 눈에 보이는 성차별이 거의 없는 캐나다가 나는 편하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자가 말하는 캐나다 이민 경험담은 남자가 말하는 것과는 분명 다르다. 여자가 보는 한국과 캐나다 사회는 한국 남자가 보는 것과는 분명 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>70D08CAB-DD51-4AFF-8A2A-618C7DDC85E4</postId>
    <pubDate>2003-01-17T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>참으로 오랜만인 코스카</title>
</post>
