<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>가깝고도 먼 나라 일본.&lt;br&gt;우리시대에 “일본은 없다”라는 책이 베스트셀러가 될 정도록 우린 일본, 가깝고도 먼 나라인 일본에 관심을 두고 있다. 그에 반증이라 한듯 곧이어 “일본은 있다”라는 책이 세상에 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘책의 내용은 모두 옳다고 생각한다. 그둘의 작가가 접하고 생각했던 일본은 분명히 다르기에 어느쪽이 옳다고 말하기보다 둘다 옳다고 생각해본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우린 끝임없이 일본에게 외친다. 제발우리의 말에 귀를 기우려달라고.&lt;br&gt;때론 강력하게 때론 마치 부탁이라하는 것 처럼 일본에게 바라고 외친다.&lt;br&gt;전쟁의 피해를 보상하라고 외쳤던 우리에게 전쟁에 사용할 군수물자를 보급하기위해 만든 철도등의 산업이 현재우리의 산업에 활성화 시켜주었기때문에 그에따른 보상을 요구하는 일본.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 일본의 관계는 정말 미묘한 관계가 아닐수 없다.&lt;br&gt;문화을 전달했던 형의나라였고 동생의 나라라고 알았던 그나라에게 지배을 당했고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은 지금 자신들이 지배을 했던 나라로부터 문화을 받아드렸다는 것이 자존심상한 일인양 역사을 왜곡한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 왜곡된 역사는 조용히 사실화되 가고있으며, 세계가 인정해 가는듯하다.&lt;br&gt;세계는 한국보다 일본의 말에 귀을 기울린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에서는 자신들이 자신의문화라고 생각하는 유물들을 공개하기 꺼려한다고한다.&lt;br&gt;한 소설가의 말에의하면 오래전 일본에서 한반도에서 전해온듯한 불화의 발견으로 당시 일본의 불화가 감추어 졌다고한다. 이유인즉, 그들이 자랑하는 그들의 문화가 바로 우리것을 복사했다는 것을 받아드리기 어려운 부분이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광개토왕비에 쓰여진 낱말로 한일간의 해석이 다르다고한다.&lt;br&gt;한자의 문법적 해석이 두나라가 아주미묘하게 해석하기따라, 마치 당시 백제,신라,가야가 한때 일본의 속국이 되었다고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;파란하늘의 창공속으로 일본행 비행기가 떴다.&lt;br&gt;난생 처음 타보는 비행기의 경험이라 다소 흥분되었었다. &lt;br&gt;다행히도 손님은 많지 않아서 넓게 편안하게 약 1시간 30분의 비행을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다하나 넘자 가깝고도 먼 나라인 일본의 땅 나리타 공항에 도착할수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공항에서 도심까지 운행하는 고속전철에 몸을 실고 내린 신쥬큐의 오후풍경은 한국의 서울과 별다른 느낌을 주지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴근무렵이라 사람들이 분주하게 움직이는 모양새나&amp;nbsp;&amp;nbsp;지하철 한쪽 구석에 쳐박혀 &lt;br&gt;마신 술을 토해내는 풍경도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 보지못한 빨강색, 노란색의 물감드인머리의 청소년들, 엄마가 아이 마주 앉아 담배 피우는 모습등은 나에게 작은 충격이 아닐수 없었다. 지금은 이러한모습을 자주 접하여 자연스러운 모습이지만 처음 일본에서 이런 모습을 접했을때 다소 거부감을 느끼지 않을 수없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장에서 동기들과 어울리면서 이들이 우리가 일본을 아는것 처럼 한국에 대하여 관심을 가지고 있지 않음을 알게되었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;대학에서 역사학을 공부했다는 친구는 많은 일본문화가 한국으로부터 들어왔지만 학교에서는 언급하는 경우가 드물다고 이야기을 해주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로 관심을 가지고 다소 한국에 대하여 알고있을뿐 많은 학생들이 자기와 달리 많이 한국에 대하여 알지 못한다고 더붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;점심시간 일회용사발면을 먹고있자 나에게 다가와 부장이 한국에 이런 사발면이 있냐고 물었다. 그리고,언젠가 회사회식하는 자리에서 부장은 많이 술에 취해 나의 옆에 앉아 한국에서 관광기생온 한국여자들에 대한 자신의 의견을 이야기하자 옆에있던 과장이 거북했던지 부장의 실수적인 발언을 모면하기 위하여 다른 화제을 이끌려고 안절부절하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫날과 달리 일본사회에서 일본인과 동요되어 근무하면서 이들은 집단주의적인 성향이 크구나..하는 것을 많이 느끼게 되었다.&lt;br&gt;조직을 위해 자신의 개인적인 면을 초개처럼여긴다고하던 이들 함께 생활하면서 그렇구나 하는 생각을 많이 하게했다.&lt;br&gt;일본의 국화는 “사꾸라”이다. 이 사꾸라는 꽃은 활짝피었다가 금방 시들어버린다.&lt;br&gt;그화사함에 보는 이로하여금 아!.이쁘다라는 감탄을 자아 내곤하지만 시들고난 후 그 초람함이란 쓸쓸하게 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느사회고 개인이고 장단점은 있듯이 분명 일본도 우리가 받아드려야할 장점을 많이가지고 있는 나라임에 틀림없다.&lt;br&gt;흔히들 일본인은 친절하고 인사성이 바른 민족이라고 한다.&lt;br&gt;그러나, 그 내면에는 왜?그들이 그런 바른 인사성문화을 가지게 되었는지 알아보아야한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 막후시대을 거치면서 많은싸움을 했왔다. 자연스럽게 그시대는 무사계급이 우리의 조선시대 양반계급 처럼 가장 높은 계급층이 아닐 수없었다.&lt;br&gt;조선의 양반층이 시와&amp;nbsp;&amp;nbsp;풍류을 좋아했던것과 달리 그들은 칼싸움을 좋아했다.&lt;br&gt;서로에게 도전하고 피를보는 싸움을 하기좋아했던 그들.&lt;br&gt;무사계층의 말이 곧 법으로 알았던 그시대. 서민들은 목숨을 구걸해야했다.&lt;br&gt;칼자루를 든 무사 앞에 누구나 뼛뼛하게 서있지는 않을 것이다 묵숨을 구걸하기 위해&lt;br&gt;가장 낮은 자세, 무릎을 끓어가면서 까지 묵숨을 구걸해야했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 목숨을 구걸하기 위해 무릎을 끓었던 그들의 목숨건 구걸은 아름다운 인사성 문화로 자리 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유독 습기가 많은 일본이라 날씨가 고 햇볕이 좋은 날에는 쉽게 이불들을 베란다에 널어 일광욕을 시켜주는 모양들을 쉽게 발견할수 있다.&lt;br&gt;습기가 많기에 옷모양 자체도 간편했다. 그들은 기후적으로 속옷을 입기가 어려운 날씨조건에 살았다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;핫바지같은 헐렁한 옷감을 둘둘말아 입은듯한 옷. &lt;br&gt;의관을 중시했던 조선의 눈에 당연그들의 옷모양새는 야만스럽게 보였을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 그런 야만스런 옷차림이 하나의 문화로 꽃피었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일만 아는 민족, 남에게 배풀지 모르는 나라. 그러나 경제력있어 다른 나라로 부터 부러움을 사는 나라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들이 두려워하는 나라가 한국이 아닐까 생각해본다.&lt;br&gt;그들은 한반도을 두려워한다. 아니, 남북이 함께하는 그런 모습을 영원히 좋아하지 않을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이 대동아전쟁을 일으켰던 시대 그들 7000만 인구였다.&lt;br&gt;남북이 함께하면 7000만 인구이다. 이 7000만의 인구는 그들에게 크나 큰 의미가 있는 숫자가 아닐 수없다. 하여, 옛날의 제국주의 부활을 꿈꾸는 한 역사학자는 “우린 우리의 허리에 비수가 항상 꽂혀있다고 주장했다”.&lt;br&gt;바로 한반도을 두고 하는 말이다. 남북이 함께한 7000만의 한반도을 그는 말하고있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이나 중국과달리 우린 독창적인 문화을 가지고있다고 한다.&lt;br&gt;나 역시 동의 하는 바이다. 대륙적인 기질을 가진 중국문화나, 카피을 잘하는 일본문화와 달리 우린것은 우리의 냄새가 난다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;주변 강대국의 위험속에서 우린 지금까지 굿건히 생존하고있다. 세계에서 가장 영리하다는 유태인들 조차 미국의 힘을 얻어 자주독립할수있었지만, 우리의 경우는 다소 다르다고 생각한다. 우린 미국에게 일본으로부터 해방을 요구하지 않았다.&lt;br&gt;우리자체적으로 자주독립에 힘을 &amp;#50080;왔고 준비해왔다 그리고 자주독립을 했을거라 믿는다.&lt;br&gt;만약 일본이 진주만의 공격이 없었다면 우리의 역사는 달라 졌을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 30여간의 식민지배하에 있어서그런지 일본에서 쉽게 낮익은 많은 것을 발견할수 있었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;많이 닮았구나 하면서도 서구문명이 다소 빨라서 그런지 한국에서 느끼지 못한 서양적인 냄새가 많았다고 느낀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 화산이 많아 온천이 유명하다. 그중 동경과 가까운 온천중 하나가 “하꼬네”라는 온천이다. 이 “하꼬네라”는 언어는 옛날 백제에서 들어왔다고 짧은 글에서 읽은적있다.&lt;br&gt;하꼬라는 단어의 의미는 신선이라한다. “네”는 작은마을을 뜻한다고 했다.&lt;br&gt;즉, 신선들의 마을이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 신선들의 마을은 까만 달걀을 만들어 준다. 온천 유황의 뜨거움으로.&lt;br&gt;많은 관광객들이 하루에도 많이 찾는 곳이다. 옛 신선들의 풍류을 만끽하고자 하듯이..&lt;br&gt;&lt;br&gt;“혼내” 라고하는 단어의 이미는 본심이다. 그들에게서 본심을 듣기란 참어려운일이 아닐 수없다. 성격이 다혈질인 우리에 비하여 그들은 참으로 차분하고 인자한모습을 보여 주기도 한다. 민족말살 정책을 써 민족성을 개편할려고 했던 그들이 이런 인자한 모습을 보여주는 것 또한 “혼내”를 감추기 위한 것일수있다고 생각든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선시대의 양반들의 걸음걸이에서 유추하건데 우린 분명 성격이 급하지 못한 민족일 수있다. 비가 와도 체면때문에 늦은 걸음을 했다고들 하지만, 그 걸음걸이에 우리의 침착함고 여유로운 모습을 볼수있다. 그렇다, 우린 분명 여유로운 민족성을 가진 민족이었을것이다. 그런 우릴 일제치하 30여년의 시간은 우릴 많이 다르게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;본래 선을 좋아하고 예를 좋아하여 옛부터 “동방예의지국” 이라 불리웠던 우리가 요즘 처럼 급하고 다혈질적으로 변한 것은 본명 일본의 영향력 때문일것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 악랄함은 세계가 알고있으나 경제라는 면에 가려 그 악랄함을 쉽게 찾아보기 힘들어진 것은 틀림없다. 한 미국의 의원이 대동아전쟁때 일본에게 포로가 된 미군의 숫자가 10,000여명으로 추정되었으나 대부분의 숫자인 7,000여명이 목숨을 잃었다고 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그에 반하여, 베트남 때미군의 포로는 30,000여명이었는데 2,000여명의 목숨을 잃었다는 통계을 비추워 보면 일본은 악랄하고 익독한 민족임에 틀림없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불행히도 그런 모습을 우리가 받아드렸다. 베트남에서의 한국군의 위상은 베트남사람들에게&amp;nbsp;&amp;nbsp;잘알려져있다. “귀신잡은 해병대”&amp;nbsp;&amp;nbsp;“귀신보다 무서운 따이한” 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 사람들이 한국이 일본에 비하여 약 20년이 뒤져있다고들한다. 앞으로 20년의 시간 일본을 따라가는 것에 급급하지말고 문화와 경제가 함께 꽃피우는 나라가 되길 바라는 마음이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;</content>
    <postId>72D21C2C-DAAC-41F1-8E26-E641E914C4C3</postId>
    <pubDate>2001-10-08T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>경험한 일본...</title>
</post>
