<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘에이. 가보지 않았던 곳이기에 출발 당일 날 아침부터 도착하면 여러가지 일을 해야지 하는 계획을 가지고 집을 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 살고 있는 도시와는 달리 엘에이의 공항은 부적 거렸다. 엘에이를 간다고하니 주위분들이 자신의 일 인양 여러가지 경험담과 함께 주위점들을 꼼꼼히 알려주는 세심한 배려를 아끼지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겨울의 날씨에도 불구하고 화창한 날씨는 우리의 옷 행색이 걸맞지 않음은 금방 눈에 띄게 답답하게 보였다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;넓은 고속도로, 많은 교통 차량, 빠른속도로 달리는 차량들은 좀처럼 내가 살고있는 중부에서 보기 힘든 모습들 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천사의 도시라고 불리는 이 도시는 하루에도 여러 건의 작은 사건을 비롯하여 살인사건들이 끝임없이 발생되는 도시라고 한다. 이런 이야기가 사실인 듯 한국라디오방송에서 사기사건이나 절도사건등을 자주 들을 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 험악한 곳에서 어떻게 사나? 하는 생각이 몇 일을 지내면서 가지게 되었다.&lt;br&gt;그런데, 한국인뿐만 아니라, 많은 다른 나라 사람들이 이렇게 험악하고 도시로 몰리는 것은 “장사”할 수 있다는 것이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선조까지 “사농공상”의 계급제도가 사회를 지배하고 있던 시절에는 농사이외 공업이나 상업에 의존도가 부족하여 구한말까지도 우리의 상공업상태는 물물교환의 범주에서 벗어나지 못한 상태 였다고한다. 구한말 당시 한 일본인은 기행문에서 「조선인이 상업을 중요시하게 될 때는 앞으로 100년은 지나야 할 것이다」라고 적었다고 한다. 그 이유인즉, 우리나라의 상행위가 노점상 위주였기 때문에 일 것이다.&lt;br&gt;이와 달리 중국이나 일본의 경우는 중상(重商)제도 즉 공업과 상업발전에 역점을 두었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;하여, 한국의 상공업은 중국에 의존하는 경향이 많았다고 한다&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 장사하는 사람을 낮잡아 이르는 말로 흔히들 지금도 “장사치”라는 단어를 사용한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 이러한 “사농공상”의 계급제도가 자본주의시대를 살아가는 우리에게 아직도 쉽게 찾아 볼 수 있는 경우가 종종 있다. “직장 안되면 장사나 할까?” 혹 “내가 한국에 있으면 장사 하지 않지” 하는 말에서 부끄러워 하거나 장사일을 격하시키는 것을 엿 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“돈이 최고여” 하는 말속에 어디인지 그 내면에는 물질이 아닌 다른 면을 추구하고 싶어하는 모습을 느낄 수 있다. 사실, 우리문화는 부자에 대한 이미지가 부정적인 면이 많다 하여, 부자가 양반이라는 신분을 살려고 했던 이유도 그러한 사회적인 영향에서 일 것이다. 땅부자니, 졸부니 하는 이야기 속에서 아직까지 우리의 사회에서 부자에 대한 시선은 “한탕 주위자들”로 바라보는 경향이 있다. 이러한 생각은 누구나에게 “한탕” 할 것을 꿈꾸게 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;한국을 비유하여 북미생활을 수고 한만큼 받는 정직한 사회라고 말하고 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;정직하다 보니 한국에서 처럼 “한탕”으로 벼락 부자가 될 수 없다라는 의미에서 이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선조때 임상옥이라는 인물이 거상이 되어가는 과정을 그린 내용의 최인호 원작 “상도”라는 드라마가 요즘 인기가 높다고 한다. IMF이후로 창업에 관심을 가지는 사람들이 많이 늘었다고 한다. 이런 관심속에 장사이야기를 다룬 “상도”는 인기를 끌기에 부족함이 없으니라 생각되어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북미에서의 생활은 인정한 금액을 지출하면서 생활 해야하는 경제적 어려움 때문에 수입이 일정한 직장생활보다 다소 힘들더라도 자신들의 가계를 운영 할려고 하는 분들이 주위에 많다. “직장생활 하여 언제 돈을 모으겠어?”&amp;nbsp;&amp;nbsp;“장사생각 한번 해봐요” 하는 이야기들을 쉽게 들을 수 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;옛날에는 아침에 일어나면 깨끗한 옷을 입고 이렇게 인사 했다. “진지 드셨나요?”&lt;br&gt;의복의 중요성과 너무나 가난하여 하루 한끼 먹기 힘들었기에 나온 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 내가 주위에서 자주 듣는 말이 있다. “언제 집을 구입 할려고 하나요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;옛날과 달리 먹기 위해 일을 하는 것이 아니라 집을 구입하기 위해 일을 하는 것 처럼 시대는 변했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;즉, “왜, 사냐?” 라는 질문에 집사기 위해 산다. 라는 말이 틀린말은 아니다 라는 것이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;은퇴와 동시에 늙은 부부에겐 평생 은행에서 융자 받은 돈을 지불하고 남는 “집”이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장사를 하든지 직장생활을 하든지, 지금 우린 “집”을 사기 위해 산다는 것이다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>7DD34E25-1B31-4F2E-95B4-D62E3EA98C6B</postId>
    <pubDate>2001-12-19T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>\\&amp;quot;집\\&amp;quot; 장만하기 위해서 산다..</title>
</post>
