<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>코스카</author>
    <comments/>
    <content>구강악취의 원인과 치료방법&lt;br&gt;&lt;br&gt;구강악취의 원인 &lt;br&gt;&lt;br&gt;구강악취 즉 입 냄새는 우리주위에서 접하는 흔한 문제중의 하나이다. 하지만 심한 구강악취는 본인뿐만 아니라 주위의 여러 사람에게 불쾌감과 피해를 줄 수 있으므로 신경을 써서 해결을 해야한다. 심한 구강 악취를 유발시킬 수 있는 원인은 다음과 같다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;잇몸질환(풍치) 및 잇몸의 염증 &lt;br&gt;&lt;br&gt;대개의 잇몸질환이나 염증은 치석 때문에 생긴다. 치석은 입안에 생존하는 세균이 입 속의 음식찌꺼기와 침 속에 들어있는 광물질과 합쳐져서 이 표면에 단단하게 붙어서 생성된다. 이 치석 속에 있는 세균들이 음식의 찌꺼기(특히 설탕종류)를 흡수, 소화시키는 과정에서 발생되는 부산물들이 강한 악취를 유발하게 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;강한 향료를 포함한 음식 및 설탕을 많이 포함한 음료수 &lt;br&gt;&lt;br&gt;마늘, 양파, 무, 파 등 강한 향료가 섞인 음식들이나 설탕이 많이 들어있는 음료수 등(입안에 생존하는 세균이 설탕을 소화해내는 과정에서 악취 나는 부산물을 발생시킴)을 마시거나 먹을 때 냄새가 날수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;침의 부족으로 입안이 말라있는 경우(dry mouth) &lt;br&gt;&lt;br&gt;침은 입안에 살고있는 세균들의 농도를 조절하는 역할을 한다. 어떤 종류의 병에 걸리거나(당뇨병 등) 약을 복용하는 경우 침의 분비가 줄어들게 되어 세균의 농도가 높아지기 때문에 악취가 증가한다. 병이 없거나 약을 복용하지 않더라도 나이가 들어 갈수록 침샘의 분비가 줄어드는 경우가 많으므로 입이 마르고 악취가 나게되는 경우가 생기게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담배 &lt;br&gt;&lt;br&gt;담배냄새는 구강 안에 오래 머물며 지속적인 악취를 나게 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;입과는 관계없는 질병들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;입과는 관계없는 축농증이나 호흡기관 또는 소화기관의 질병들(폐암, 위암, 위궤양 등)이 구강악취를 유발시키기도 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;기타 이유들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;교정기구나 틀니 등을 끼고있는 경우, 이기구들을 잘 관리하지 않으면 세균들이 표면에 상존하게 되어 악취를 생성시킨다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;구강악취의 치료방법 &lt;br&gt;&lt;br&gt;풍치나 잇몸의 염증들은 치과의사를 찾아가서 치석을 제거함으로써 악취를 없앨 수 있다. 축농증이나 소화기관 호흡기관등의 질병으로 구강악취가 나는 경우는 내과나 다른 전문의의 도움을 받아서 원인을 치료함으로써 입냄새를 줄일 수 있다. 항상 상쾌한 입 냄새를 유지하기 위해서는 매번 식사 후마다 칫솔질을 하고 또 하루에 한번정도는 치실로 이와 이 사이를 깨끗이 청소해주는 습관을 들이는 것이 중요하다. 입 냄새가 심한 경우는 다음의 방법들을 칫솔질과 병행할 때 더 좋은 효과를 볼 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;칫솔질을 할 때 혀와 뺨 안쪽을 닦는 습관을 들이자 &lt;br&gt;&lt;br&gt;혀와 뺨 안쪽은 입안의 많은 면적을 차지한다. 혀에 나와있는 작은 돌기들 사이와 뺨 안쪽에 미세하게 퍼져있는 굴곡(grooves)속에는 항상 세균들과 음식 찌꺼기들이 많이 있기 쉬우므로 이곳들을 잘 닦아주는 습관을 들여야 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;충분한 수분을 입안에 공급할 것 &lt;br&gt;&lt;br&gt;물을 자주 마시거나 입가심을 해주게 되면 입안의 세균농도를 일시적으로 낮추게됨으로 악취를 줄일 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;구강청정제 사용(mouth rinse) &lt;br&gt;&lt;br&gt;Listerine 등의 구강청정제는 악취 제거에 크게 도움을 줄 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;담배를 끊을 것 &lt;br&gt;&lt;br&gt;담배는 구강악취를 유발할 뿐만 아니라 건강에 매우 해롭다는 것을 명심 하여야 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이상으로 간단히 구강악취의 원인과 치료방법을 알아보았다. 대개의 입 냄새는 간단한 치료와 올바른 칫솔질로 없앨 수 있다. 조금만더 신경을 써서 항상 청결한 입 냄새를 유지하도록 하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dr. 김홍주 Toronto 의대 치과졸업 현재 김홍주 치과 운영중 Tel. (416)391-2828 &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>82085FB1-9A1A-4E37-9F7C-1B50D3B137ED</postId>
    <pubDate>2001-07-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>구강악취의 원인과 치료방법</title>
</post>
