<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일로 현재다니는 회사근무가 마지막이 된다. &lt;br&gt;아내에게 말했다. 하루 근무를 남긴 정년퇴직자들의 심정은 어떠할까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아! 생을 다 살았구나?”&lt;br&gt;“아! 지금부터 다른 재미나는 일을 찾자?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;필경 크게 두가지 중 하나의 마음가짐일것이다. 지금까지 규칙적으로 직장에 매워 살아왔던 삶에서 벗어나 다소는 여유롭게 이제부터라도 의미있는 소일거리를 찾아 “봉사” 하자라는 생각을 가진 사람들, 혹, 지금까지 바쁘게 정신없이 살았으니 이제부터는 마음껏 하고싶은 일하고, 여행하고 멋있게 살자라는 사람들.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내는 자신이 결혼 전 영어교습을 받았던 미국할아버지 이야기를 하곤 한다. 그는 엔지니어로 정년퇴직을 하고 퇴직 전 보다 지금 더욱 바쁘게 “봉사” 하면서 생을 살아가는 그를 보고 이것이 가장 평범한 미국인의 모습이 아닌가? &lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 내 자신도 “봉사”에 인색하다. 누군가 “봉사”한번 하세요? 라고 물어올것 같으면 도망가기 바쁘게 자리를 뜬다. 혹, 여러가지의 핑계를 되면서 상황을 모면하곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민을 와서 생활하는 많은 분들이 이곳 사람들은 참으로 “봉사정신” 한국인보다 뛰어나구나? 하는 생각쯤은 누구나 했을거라 믿는다. 그런 모습을 보고 우리도 저렇게 해야하는데..하는 부러움의 아쉬움을 가져보기도 한다.&lt;br&gt;한 문화환경에서 생활하고 자랐으면 타 문화와 비교하여 장,단점을 이렇다 하게 들쳐보기는 쉬운일이 아니지만 이렇게 다른 문화속에서 생활하면 우리의 문화와 때론 견주보게 하는 사건들을 자주 경험하게 한다. 그럴때 마다…”왜? 우리는 저렇지 못할까?” 라는 생각을 가지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 “봉사”보다는 “관심”이 더욱 많고 그런 관심에 무감각하면서 살아 왔다.&lt;br&gt;북미인들이 가끔 사용하는 경우의 말중 “당신, 일이 아니냐” 라는 매정한 말이 있다. 즉, 지나친 상대방의 관심으로 부터 벗어나고자 하는데에서 시작했을거라 믿는다. 이들에게서의 타인에 대한 관심도는 우리보다 무감각하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉사을 많이 하는 이들이지만, 봉사의 선은 관심의 선을 넘지 않는다. 이들은 그것이 빵엔 걋?침범한다고 생각하기에 봉사와 관심을 확연하게 구별할줄 아는 듯 싶다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리의 지난친 관심은 한 지역에서 정착하여 살아 왔던 농경문화와도 관련있다고 생각한다. 둘만 모여도 우린 단체를 만들기를 좋아한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 두레는 그 좋은 예가 아닐수 없다. 서로 힘들때 서로 품앗을 파는 모임등은 농경문화속에서 만 볼수 있는 소단위의 모임들이 아닌가 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 우리가 농경문화가 아니라 사냥을 하면서 살아왔던 수렵문화 환경이었더라면 크고 작은 그런한 모임들의 형태는 줄었으니라 믿는다. 직은 모임들의 형태는 사냥의 목적이 끝나고 다른 지역으로 이동하는 와중에 자체 해산을 이루고 항상 새로운 것을 쉽게 받아 드렸지 않았을까 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 지역에서 조상대대로 땅을 기반으로 살아왔던 우리의 문화는 소위 말하는 “터주대감”이라는 말을 생산했고 그런 터주대감이라고 지칭하는 소수의 부류에 동참하고자 노력했던 민족성은 즉, 정형화된 모습, 획일화 된 모습에서 조금이라도 벗어라고자 한다면 삐져나가는 모순은 틀림이라 하여 혹 잘못이라 하여 정으로 &amp;#52251;어 져왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나의 사물에 획일적으로 바르다고 느끼고 살아온 사람들의 모양새를 바꾸기는 힘든다. 그런 모습은 다름을 받아 드리거나 인정하기란 더욱 힘든일 이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만, 우린 작은 같은 속에서 커다란 다름속에서 살아가고 있다. 인정하기 어려운 그 다름을 인정해야 하지 않을까? 생각해본다.</content>
    <postId>90A5F055-2526-4F51-9706-CD32387EC0A1</postId>
    <pubDate>2002-08-19T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>다름.</title>
</post>
