<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳, 미국, 에서 생활하면서 카나다에서 느끼지 못한 점들을 나누고 싶어 글을 씁니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 우선, 이글은 나의 개인적인 경험을 통한 생각임을 명백히 하고 싶읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카나다에서 근무하면서 임시취업비자인 TN1 비자를 발급 받기 위하여, 미국 회사에서 보내준 서류를 가지고 토론토 국경을찾았다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;사전에 아무런 정보없이 회사에서 보내준 오퍼만을 가지고 국경에 가지 딱딱하게 그들은 나에게 TN1 비자를 거부했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 문제는 몇가지의 서류가 미비하다는 이유로 거부를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교증명서를 한국이 아닌 카나다 대학에서 공증을 받아야 했고, 수수료로 지불해야하는 금액을 미화로 받는다는 것이었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;나중에 알게되었지만, 카나다의 학력증명이 있음에도 불구하고 거절당한 황당한 경우를 듣게 되었다. 바로, 카나다돈으로 수수료를 지불하고자 하자, 미화를 가져와라고 거부했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아뭏든, 첫번째 국경에서 나의 TN1 비자는 거부를 당하고 국경에서 토론토를 차을 몰고 오는데 화가 치밀어 올랐다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;달리는 고속도로 도로변에 차를 세워두고 담배한대 피고 잠시 기분을 전환하고 토론토로 되돌아 간적이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게, 화나게 미국에 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히들 미국은 우리에게 기회의 나라로 잘 알려졌듯이 전 미국대륙을 상대로 직장을 찾을 경우를 생각하면 틀린말은 아닌듯 싶다라는 생각을 해본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 미국에 오게된 계기가 Y2K 프로젝트 때문에 왔기에 나의 분야인 Cobol의 필요성은 금방 시들고 말았다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;누구도 코볼 개발자를 원하지 않았고, 특히 비자 문제를 가지고 있는 외국인 입장에서 직장을 찾는다는 일이 요즘처럼 경기가 않 좋을때는 더욱 불리하지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘처럼 많은 분들이 직장을 찾지 못하여 힘들게 마음 고생하시는 심정을 나 역시 이곳에 와서 경험을 했다. 비자문제, 직장의 기회 가능성이 희박하여질것 같다는 생각을 하면서 코불에서 지금 하고 있는 소프트웨어 테스팅분야로 이력을 바꿔야 겠다는 생각을 하게 된것도 이쯤 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 경우는 비자,영주권,문제는 직장뿐만 아니라 장기적인 생활 계획문제에 크나 큰 걸림돌이 되고 있다. 항상 매년마다 비자를 갱신해야 하는 문제점부터 그러다보니 계속하여 상승하는 주택문제도 마냥 지켜보아야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 분명 큰 나라임에 틀림없다. 그러나, 이러한 여러가지 기회의 혜택은 유독 외국인에게 많은 제약조건을 안겨주는 듯 하다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;하여, 어떻게든 영주권을 받기 위하여 높은 금액의 변호사비용을 부담하여 영주권을 얻기를 원하는 외국인들이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 근무하는 회사에서 영주권문제로 많은 중국인 및 다른 외국에서 온 친구들이 떠났다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;매년 비자의 갱신문제는 “일시적비자” 상황은 때론 내자신을 축소화 시키는 경향이 많다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;년봉조절문제에 있어서 특히 많은 생각을 요구했다. 개인회사이다 보니 본인이 직접 년봉문제를 거론하지 않을 경우 년봉조절을 해주지 않아 요청하는 문제에 있어서 나의 머리카락이 많이 행방불명 되었을거라&amp;nbsp;&amp;nbsp;믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 일의 성격상 많은 부분을 개발자및 언어에 의존하는 경향이 심하다. 개발자의 경우 자신이 맡은 기술적인 부분만 책임지고 또한 동료 역시 관섭하려 들지 않는 경우가 있는데, 테스트를 하다보니 어떤 경우는 단순한 경우가 많다 하여, 팀원들이 누구나 싶게 접근할수 있어 많은 예매보한 부분에 대하여 서로 이빨이 센놈이 이긴다는 식의 일처리가 많다는 것을 많이 느낀다.&lt;br&gt;상황이 이렇다보니, 언어표현력이 약한 나의 경우 심리적인 악박감은 이루 말할수 없이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;난 가급적이면 문제를 공개하는 편이다. 표현력이 부족하다보니, 차라리 모든문제를 공개하여 먼저 알리는 것이 편하다는 생각을 가지게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시험을 치룰때, 공부못한 사람에게는 문제가 어려울 수록 유리한법이다. 문제가 쉽든 어렵든 그의 성적에 크나 크게 변동이 없지만, 공부 잘하는 경우는 큰 성적 차이가 난다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표현력이 부족한 나에게는 차라리 일 자체가 어려운 환경이 낳다는 것이다.&lt;br&gt;그럼, 말보다는 결과론을 가지고 평가를 하기 때문이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;개발자들은 가급적이면 말을 아낄려고 한다. 이유인즉, 자신이 개발 전에 작성한 디자인이란 항상 개발 하면서 틀려 변경해야하는 경우가 많기 때문에 자신의 디자인에 목청높여 떠들기란 힘든 일이 아닐 수없다. 그들은 이런 사실을 알고 있어 조심하지만, 테스트분야는, 회사마다 다소 다를것이지만, 다른듯 싶다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;틀려고 말한다. 틀려도 그 문제가 크나 큰 문제로 야기 되지 않기에 말을 많이 한다. 하여, 이빨 센놈이 장땡임을 과시 하고 사람들은 그의 말에 귀기울린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근본적으로 소프트웨어의 잘못은 테스터의 잘못이 아니기에 다소 자신의 실수도 크게 쪽팔림이 아니다. 그 또한 일을 한다는 증거이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표현력이 부족하다 보니 자연히 독립군이 아닌 독립군 처럼 생활한다.&lt;br&gt;대화를 하다보면 나도 모르게 상대에게 이끌려가는 경향을 많이 느낀다. 결국, 말싸움에서 나자신이 상대하기란 역부족이다는 것이다. &lt;br&gt;명백한 결과가 없이 구름잡는 이야기를 할 경우 나의 경우 반드시&amp;nbsp;&amp;nbsp;지는 대화이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 회사생활에서 마음의 갈등은 많다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;산수 처럼 숫자 0/1이 분명한 분야가 낳지 않을까 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 따라 짜증이 몰려왔다.&lt;br&gt;두서 없이 두섬두섬 적어보았다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>951E7EE1-E4F6-408C-9C10-65C7CD1ADF15</postId>
    <pubDate>2002-02-21T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>짜증나는 미국의 직장생활...</title>
</post>
