<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>이곳 미네아폴리스에서 생활하면서 맛있는 한국음식점이 하나쯤 있으면 얼마나 좋을까 하는 생각을 음식점을 찾을때마다 생각하게 된다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;하여, 지난주 금요일날 이곳에 새롭게 한인식당이 문을 열었다라는 소식은 음식을 좋아하는 나에게 기쁜 소식이 아닐수 없었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;가족을 이끌고 찾아가니 주인이 식당 개업하고 제일 먼저 식당을 찾아준 손님이라 하여 많은 분들로부터 쑥스러운 박수 세례를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밑반찬의 깔끔함과 맛깔은 어느 한국식당보다 맛있었고 나의 기대감에 실망을 시켜주지 않아 나 역시 참으로 맛있는 저녁을 대접 받을 수 있어 기뼜다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇해전 양귀자의 \\&amp;quot;천년의 사랑\\&amp;quot;이라는 소설이 한국에서 인기를 누린적 있었다. 후로, 많은 사람들로 하여금 \\&amp;quot;전생\\&amp;quot;이라는 단어 쉽게 이끌어 낸 동기를 주게 되었다.&lt;br&gt;\\&amp;quot;전생\\&amp;quot; 나 역시 가끔 나의 전생을 생각해본다. 나의 전생은 아마, \\&amp;quot;주모\\&amp;quot;가 아니었을까 하는 생각해 본다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;내가 이런 생각을 가지게 된것은 카나다 이민생활하면서 음식을 만드는 일이 재미있구나 하는 관심을 가지게 되면서 부터 였다. &lt;br&gt;\\&amp;quot;식당사업할까?\\&amp;quot; 라는 나의 말에 아내는 \\&amp;quot;당신의 천직은 컴퓨터다\\&amp;quot;라고 응수한다. 이유인즉, 결혼전 장모님이 사주를 보니 나의 사주에 나의 직업관이 컴퓨터가 천직으로 나왔다 하여 하는 말이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 일본의 음식문화을 담은 비디오를 보았다. 일본것으로 알아왔던 대표적인 스시는 한국의 가자미 식혜에서 전해졌다고 한다. 지금도 일본의 해변가의 남부지방은 일반적으로 우리가 알고 있는 동경식 스시인 생선을 밥에 올려놓고 먹는 그런식의 스시와 달리, 한 방법으로는 소금에 절인 생선에 밥을 집어넣어 그것을 삭혀 먹는방법이라 한다. 우리의 욕중에 \\&amp;quot;호로자식\\&amp;quot;이라는 말이 있다. 일본에서 \\&amp;quot;호로뭉\\&amp;quot;이라는 말이있는데 그의 의미는 \\&amp;quot;쓸모없는것\\&amp;quot; 즉, 소의 내장을 먹지 않는 일본인들은 내장을 쓸모없는것이라 하여 버렸다고한다. 그런 내장을 한국인이 즐겨먹는다하여 아마, 한국인을 멸시하는 욕으로 유래되지 않았을까 하는 생각을 해본다.&lt;br&gt;그런 \\&amp;quot;호로몽\\&amp;quot;이 지금 일본에서 엄청난 \\&amp;quot;정력제\\&amp;quot;라하여 인기를 누린다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면에 한국에서 우리것으로 알고 지내왔던, 혹 느끼지 못했던 음식들이 일본으로 전해왔던 것 중에 고구마나 붕어빵, 오뎅등이 있다.&lt;br&gt;누구나 포장마차나 시장모퉁이에서 볼수있는 붕어빵이나 오뎅을 한번쯤을 사먹고 그에 대한 추억들이 있다. 찐고구마를 먹을때 김치를 올려 함께 먹기도 한다. &lt;br&gt;사실 찐고구마에 김치를 올려 먹으면 맛이 더 낳다. 마치 고구마와 김치가 음식궁합이라도 맞는듯이.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고구마가 김치와 잘 융화되듯이 이질적인 문화와 잘 융화되는 모습 또한 중요하지 않을까 생각해 본다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>9B8A2B39-F787-457A-92FB-C6C5474D5B7E</postId>
    <pubDate>2001-11-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>김치와 고구마</title>
</post>
