<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>윤만호</author>
    <comments/>
    <content>성 명 : 오 철 순 (Chul-Soon, Kim) &lt;br&gt;&lt;br&gt;내 가슴에 사과나무를 심고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;따사로운 햇살을 받으며 오늘도 변함없이 나는 신선한 아침공기에 흠뻑 취하여 하루의 의미가 이렇 게 산뜻함으로 시작되는 것이 아닐까!하는 조금은 들뜬 마음으로 나의 소중한 삶의 터전인 조그만 캔디 샵(candy shop)으로 달리 고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래, &lt;br&gt;3년전 오늘, &lt;br&gt;내 가슴에 한 그루의 작은 사과나무를 심고 따스한 부모님과 형제들, 다정한 이웃과 친구들을 멀리하고 좀 더 많은, 좀 더 탐스 런 사과를 맺기 위해 이곳 캐나다의 동부 끝 핼리팩스에 우리 가정의 둥지를 틀었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;거의 빈 손으로 시작하여 가진 것이 없이 살기란 참으로 어려운 일 인줄 알면서도 아직은 젊다는 패기와 무엇이든지 해낼 수 있 다는 용기가 있었기에 오늘도 나의 사과나무는 탐스런 사과를 맺기위해 힘들지 않나 보다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 이곳에 왔을 땐 모든 것이 낯설어서, 마음의 각오는 어느 정도 하고 왔지만 하루아침에 부디치는 낯선 얼굴과 언어에 깜짝 깜짝 놀랬고, 점점 삶의 용기가 줄어드는 것을 느낄 때엔 내가 왜, 이곳에 와 있지? 하는 향수병을 일으키기에 충분했었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만, 빈손으로 왔기에 정착이라는 의미도 모른채 도착 며칠후, 어느정도 시차가 적응된 후 부터는 아침부터 저녁 늦게까지 우선 이 도시의 지리를 알아야만 했고, 무언가 정복하고 싶은 마음으로 부지런히 헤메고 다녔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 헤메고 다니길 석달 후, 삶은 피부로 느꺼지는 것일까? 그들이 살아가는 모습을 보는 것이 내 숙제임을 알게되었고 그 래서, 우리는 무엇을 할 것인지를 결정하게 되었다. 하얀 와이샤스에 푸른 타이를 메고 하는 일은 아니었지만 새로운 일을 새로 운 마음으로 시작한다는 것이 더 설레게 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;구멍가게! &lt;br&gt;동네 어귀에 있으면서 코 흘리개 돈을 받아 쥐어야 하는 조금 허름한 구멍가게를 인수하게 되었다. 아마 이것이 이곳에 도착한 후 3개월만의 일이었다. 우리가게는, 핼리팍스의 할렘가라고 부르는 헤링코브 로드(Herring Cove Road)에 있었고, 너무나 낡은 건물에 있는 볼품없는 가게였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만, 첫날부터 내 남편과 나는 '손님이(은) 왕' 이라는 나름대로의 철학으로 우리 가게를 찾는 손님 한사람, 한사람을 진심 으로 존중했고, 참마음으로 친절함을 베풀었다. 그래서 점점 더 많은 단골손님을 만들어 갔고, 다정한 이웃으로 서로의 마음을 나누면서 자리잡아 갈 수 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사실, 나는 영어를 그다지 잘하는 편이 아니어서 몇 달 동안은 입도 뻥긋하지 못했다. 우선 , 모든 것이 자신이 없었고, 웃음거리가 되지 않을까 하는 두려움이 앞섰다. 그래서, 단 10분도 손님과 캐쉬어(Cashier)의 관계 일 수 없었다. 하지만, 우리 구멍가게를 위해서 할 일은 너무도 많았다. 나는 일주일에 2-3번 정도 조금 더 싼 가격에, 조금 더 많이 물건을 구입해야만 했고, 그것이 이곳 사람들에게 창피한 모습으로 비춰지지 않을까 하는 은근한 걱정도 되었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만, 비가 웬종일 퍼붓는 한여름에도, 한겨울의 지독한 추위에도 손을 불어가며, 울컥울컥 목아래로부터 솟아오르는 서러움 을 참아내면서, 나만이 느낄 수 있는 인생의 참맛이 이곳에 있음을 겸손되이 받아들였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;'건강한 삶이란.' 이런 것이 아닐까? 아마 나는 두 번 다시 느껴지지 않을 소중한 육체적 피로에 푹 빠지곤 했다. 아무튼 우 리 가게는 인수한지 몇 달만에 전 주인의 매상보다 50% 이상의 매상을 올렸고, 그곳에 가면 친절한 동양인이 있다는 얘기를 듣고 찾아오는 손님들이 점점 많아졌다. 그랬다. 이곳 사람들은 '손님을 왕'으로 인정해 주고 존중해 주는 피부색이 노란 친절한 한국인이 좋았고, 우리가게는 그 소박함 속에서 점점 더 번성하는 가게가 되었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 그들이 나누어주는 따스함에 감동을 했다. 그해 겨울에 손님중 한 분이 조끼를 손수 뜨개질하여 추운날 물건 할 때 따습 게 입으라고 선물해 주셨고, 어떤 손님은 우리 가족의 양말을 모두 손뜨개질 하여 가져오시는가 하면, 어떤 손님은 음식도 나누 어 먹어야 정이 든다고 정성스레 만든 음식을 나누어 주셨다. 나는 다시 한 번 가슴이 뭉클 했었다. 이곳에 와있는 같은 민족 끼리도 그리 화기애애한 분위기는 아니었던 것 같았는데... &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 나는 그 삶의 향기 속에서 아침 6시에 일어나 새벽 1시에 잠들기까지 몸 속에 베어 있는 서글픔과 그리움을 몰아낼 수 있었고, 그저 살아가기에 바쁜 한 남자의 부지런한 아내였다. 이런 작은 정성이 있는 곳에 삶의 향기가 모락모락 피어나는 것이 아닐까? &lt;br&gt;우리는 (나와 남편은) 더 더욱 그 (가게 손님)들의 인생을 소중히 생각했고, 그들은 우리 가게에 와서 그 동네의 복덕방인양 그 들의 이야기를 수없이 토해내곤 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 딸아이의 작은 옷을 깨끗이 손질하여 그 동네 아이들에게 넘치지 않는 정성을 베풀었고, 우리들은 결코 이방인이 아니라 생김과 모양이 달라도 이렇게 서로 보듬어 가며 살아갈 수 있다는 것을 확인 할 수 있었고, 정착이란 사과 열매를 맺기위해 또 한 번 뿌리 깊숙히 힘들면서도 기쁨에 넘치는 단물을 힘껏 빨아 들였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만, 나는 1년 6개월간의 짧은 시간속에서 가게를 정리하게 되었는데, 어느 가족은 결코 너희 한국인을 잊을 수 없다며 기꺼히 기념 촬영하였고, 정성으로 만든 이별의 카드에선 곱게 쓰여진 그들의 마음을 읽을 수 있었다. &lt;br&gt;그후 그들은 캘거리로 이사가면서 많은 아쉬움 속에서도 너희와 같은 한국인을 만나고 싶다고... &lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑은 이런 것이 아닐까? &lt;br&gt;아마, 서로 존중해주고 아껴주고 싶은 따스한 가슴을 나누며 사는 것이 아닐까? &lt;br&gt;그 누구든지 마찬가지겠지. 그후 우리는 무엇을 하던지 자신감이 있었고, 나는 가게를 정리한후 몇 개월만에 짧은 영어 실력 으로 작은 Candy shop을 다시 시작했다. &lt;br&gt;무엇보다도 중요한 것은 참 정성으로 손님을 맞이하는 것! &lt;br&gt;&lt;br&gt;그들을 인정해 주는 것 만이 내가 이곳에서 정착할 수 있는 지름길임을 배울 수있었다. &lt;br&gt;오늘도 나는 열심히 정성스럽게 나의 하루를 살아가고 있다 &lt;br&gt;그것은 내가 한국인이고, 내가 받았던 사랑에 대한 보답이라고 믿는다. 지금 이 순간, 내가 처한 환경이, 형편이 너무나 부족 한 것이 많을지라도 내 가진 것의 조금씩! 참사랑으로 나누면서 살아야겠지! &lt;br&gt;&lt;br&gt;그들이 한국인이든, 캐나디언이든, 흑인인든.... &lt;br&gt;왜냐면, 우리는 하나이기에.... 끝. &lt;br&gt;</content>
    <postId>A18C099A-D8AD-413F-BB88-331DEAB071AD</postId>
    <pubDate>2001-12-22T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>내 가슴에 사과나무를 심고(구멍가게) - 퍼온글 -</title>
</post>
