<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>내가 직장관계상 이도시로 이주한것은 1월이었다. 눈과 찬바람으로 아파트을 찾는 나에게 여간 힘든 시간이 아니었다. 아무런 정보없이 지도 하나들고 아파트을 찾으러 다닐때 처음으로 한 백인이 자신의 여동생이 “한국인”이라 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 귀를 의심하지 않을 수 없었다. 자신의 여동생이 “한국인”이라니.&lt;br&gt;반가운 마음, 의하한 마음으로 다시 물었다. 정말이냐고?&lt;br&gt;그러자 그 백인여자는 다음과 같이 이야기를 웃으면서 해 주었다. &lt;br&gt;“그녀는 어릴때 우리 가정으로 입양되었고, 참 좋은 동생이고 머리 똑똑하아다고 했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“입양아”.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 나 자신이 입양이라는 단어을 한국에서 들었지만 이렇게 나의 귀로로 직접 입양아의 실체을 듣고 경험하게 될줄은 정말 물랐었다.&lt;br&gt;한국에서 “수출”되어진 아이들. 한국내에서 한국의 가정으로 입양되어지지도 않아 외국까지 자신의 부모로 부터 버림 받아진 아이들.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 내자신이 “버림”이란 단어를 그들을 향해 사용하는 것 자체가 부끄러운 일이 아닐 수없다. 이곳은 세계여러나라로 부터 아이들을 입양하는 본부를 가지고있는 주다.하여, 많은 입양아의 이야기를 후엔 자주들을 수있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳에서 잘 성장하는 이들을 보고 한편으로는 “다행이다”라는 생각을 해본다. 함께 근무하는 친구의 조차도 한국에서 돌이 지나기 전에 입양되어온 아이라고 했다. 그 아이가 성장하여 얼마전엔 여름방학을 계기로 한국을 방문하고 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 여자아이의 이모인 직장동료는 조차가 한국을 좋아했고 한국으로 부터 좋은 기억을 가지고 돌아왔다며 가장 먼저 나에게 이야기 해주었다.&lt;br&gt;나 역시 기분이 좋았다. 다행이도, 비록 한국말 한마디 못한 부모의 나라에 대하여 짧은 경험이지만 좋은 경험을 가지게되었다는 점에 그 아이에게 감사를 드렸다. 그리고, 미안 했다. 우리가 최선을 다하여, 책임을 지어야했던 아이였는데 하얀피부색의 부모을 엄마,아빠로 부르면서 생활 했던 그 아이에게 미안한 마음이 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 입양아들이 대체적으로 자신의 흔적인 이름이나 한국에서 떠날때 가져온 자신들의 흔적을 성인이 되어도 가지고 있다. 아마, 언젠가는 자신들의 부모를 한번이라도 만나보기을 위해서 일것이다. 한번은 성당 청년부친구로 부터 이런 이야기을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성당 청년부엔 입양되어온 친구들이 있다. 한 친구집에 방문했는데 자신이 한국을 떠날때 가져온 신발과 가방을 보여 주더라는 것이었다. 그 친구는 순간 “눈물”이 나올것 같아 눈물을 감출려고 힘들었다는 이야기를 해 주었다. 자신이 한국으로 부터 가져온 마지막인 자신의 흔적을 소중하게 여기면서 간직한 이를 생각하면서 더 이상 입양이 한국으로 부터 없어 졌으면 하는 작은 바램을 가져 보았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳에서는 한국동란을 비유한 코메디가 있다. 그 코메디을 방영되면 난 체널을 바꾼다. 보기 싫은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국전 무대을 대상하는 코메디는 많은 미국인들에게 한국이라는 나라에 대하여, 한국전 직후 힘들었고 지져분했던 기억을 가지게끔한다. 누구도 자신의 추한 모습을 남에게 자랑하면서 보이고 싶지는 않을 것이다. 그런데, 미국의 코메디 방송을통해 전파대는 한국전의 추하고 굶주린 한국의 상은 아직도 많은 백인들이 한국에 대한 이미지을 추하고 굶주리게 만든다.b_l.コ?아쉬운 일이 아닐 수없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한번은 식당의 화장실에서 80살을 바라보는 백인 할아버지을 만났다. 그는 나에게 대뜸 이렇게 물어왔다. “입양되어왔냐고” 그리고, 한국에서 왔다고 하자 그는 자신이 해방직후 일본을 거쳐 한국에 몇개월 근무했다고 하면서 한마디 덛붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지저분 한 굶주린 아이들이 많았는데 아직도 그러냐면서 가족들이 다 미국에 사냐고 물었다” “음식 많이 먹어라고 말을 잊지 않았던 할아버지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 참… 그렇다. 그는 죽는 그 순간까지 한국은 “굶주리고 지저분한 나라일것이다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫이미지을 우린 중요하게 여긴다. 이곳에서 한국전이나 그 할아버지처럼 해방전 한국을 경험한 사람들이 많고, 한국의 입양아를 키우는 하얀부모들이 많다. &lt;br&gt;그들의 눈에는 한국은 비록, 엄청난 경제성자을 했음에도 불구하고 영원히 굶주리고 지저분한 한국으로 남아 있을것이다. </content>
    <postId>A440EADA-3228-4CBC-BA79-C79A7E122D36</postId>
    <pubDate>2001-10-15T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>지저분하고 굶주린 한국인.</title>
</post>
