<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>관리자</author>
    <comments/>
    <content>다음은 “캐나다라이프”에서 옮긴글입니다.&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;교통사고를 당하면 누구나 당황하기 마련이다. 특히 언어와 문화가 익숙하지 않은 캐나다에서 교통사고를 당하면 어떻게 대처해야 할지 몰라 막막한 경우가 많다. 보험회사를 상대로 제대로 보상을 받는 법, 교통사고 후유증에 현명하게 대처하는 방법 등을 교통사고 클레임대행 전문인 최인숙씨로부터 들어본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에 정착하는 신규 이민자들의 공통된 불만중 하나가 비싼 자동차 보험료다. 실제로 온타리오주의 차 보험료는 한국은 물론, 타주에 비해서도 높은 편이다. 게다가 보험료 책정 체계가 회사마다 달라 어떤 보험회사를 고르느냐에 따라 보험료에 상당한 차이가 난다. 게다가 현지 교통법규와 도로사정에 어두운 새 이민자들은 초기 정착과정에서 교통사고를 경험할 가능성이 적지 않다. 교통사고는 보험료의 추가 인상을 가져올 뿐아니라 신체적 정신적으로 피해를 안겨줌으로써 이민생활에 좌절감을 안겨주는 요인이 되기도 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;교통사고는 피하는 것이 상책이지만 불가피하게 교통사고를 당했을 경우 올바른 대처를 통해 적절한 보상과 치료를 하는 것이 매우 중요하다. 교통사고 클레임 전문회사인 Chan &amp; Associates의 한인담당 에이전트 최인숙씨를 통해 교통사고시의 올바른 대처요령을 알아본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 한인은 보험회사의 봉?&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통사고시에 한국인들이 공통적으로 나타내는 문제점 중 하나는 부서진 자동차에 대한 클레임은 있어도 부상에 대한 클레임은 많지 않다는 점이다. 자동차가 3천~4천달러의 수리견적이 나올 정도면 신체에 충격이 가해진 것이 당연한데도 ‘참을성 많은’ 한국인들의 경우 ‘피가 나거나 멍드는 경우’라도 병원을 찾지 않는 사람들이 있다는 얘기다. 하지만 사고 당시에는 “괜찮다”고 말하던 사람도 6개월 후에는 몸이 뻣뻣해지는 등 신체에 이상을 느끼는 경우가 많다. 이때는 아무리 증상을 호소해봐야 아무 소용이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“교통사고가 나면 일단 외상(外傷)이 없더라도 가정의를 찾아가 진찰을 받는 것이 바람직하다”고 최인숙씨는 조언한다. 닥터의 리포트는 추후 매우 중요한 증거자료가 되기 때문이다. 그리고 교통사고가 나면 적절한 절차를 밟아 물리치료를 받아두는 것이 현명하다. 외상으로 잘 안나타나는 근육뭉침 현상도 마사지 등을 받아두면 후유증을 줄일 수 있다. ‘아프다’는 것에 대해 한인과 캐네디언 간에는 문화적 차이가 있다고 최씨는 지적한다. 그순간 목이 아프고 안아프고 문제가 아님에도 “일을 할 수 있느냐, 없느냐”를 물으면 대다수 한인들은 “할 수 있다”고 대답한다. 어떻게든지 클레임을 피하는 것이 보험회사의 정책임을 비추어 볼 때 이같은 한인들의 성향은 보험회사 측면에서 ‘반가운 고객’이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한인들이 갖고 있는 고정관념으로 ‘보험신청을 하면 추후 보험료가 대폭 오를 것’이란 불안이 있다. 그러나 캐나다의 보험료 적용기준은 철저한 ‘노 폴트 시스템(No fault system)’이다. 내 잘못이면 보험료가 올라가지만, 그렇지 않은 경우 보험료 인상걱정을 할 필요가 없다. “보험료는 계를 타듯이 하는 게 아닙니다. 신청하지 않는다고 올라가지 않는게 아니죠. 설령 내 잘못으로 사고가 났더라도 보험을 통한 보상이 추가 인상분보다 많으면 당연히 신청을 해야 합니다.” 보험료 인상은 사고를 몇번 냈느냐, 누구 잘못이냐에 따라 결정되므로 보험료가 오를 것을 걱정해 보상신청을 회피하는 것은 ‘구더기 무서워 장 못담그는 격’이라고 최씨는 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 교통사고 보상의 종류&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통사고가 났을 때 보험회사의 보상 내역은 크게 다음 3가지로 나뉘어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Income Benefit&lt;br&gt;직장인 등 근로자가 교통사고로 인해 출근을 못하는 경우 회사에 나가지 못하는 기간동안 수입의 80%를 지급받는 보상 조건. 하지만 편의점, 세탁소 등 자영업을 하는 한인들의 경우 시간이 없어서 충분한 치료를 받지 못하거나, 세금 신고액이 적어 Income Benefit 혜택을 제대로 받지 못하는 사례가 적지 않다는 것이 최씨의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. Caregiver Benefit&lt;br&gt;자녀를 둔 부모가 교통사고로 인해 경제적 소득이 없는 경우 이를 커버해주는 보상. 16살 이하 자녀 한명을 두었을 경우 매주 250달러를 보상받게 되며, 자녀 1명마다 50달러씩 추가된다. 즉 16세 이하 자녀 셋을 두었을 경우 350달러를 보상받는다. 자영업을 택하면 Caregiver Benefit 보상은 받지 못한다. 그러므로 자신에게 더 유리한 보상이 무엇인지 신중하게 고려해 선택하는 것이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Attendent Care&lt;br&gt;간병인이 필요할 정도로 몸을 움직이지 못하는 심각한 부상을 당한 경우 한달에 3천달러 이상을 지급받는 보상조건. 위의 3가지 보상조건중 한가지만 적용되므로 각자에게 유리한 조건을 선택해야 한다. 이밖에 가장 기본적인 것으로 House Keeping Expense가 있는데, 이는 1주에 100달러씩 지급받는 것으로 남녀 모두 보상 가능하지만 한가구에 1명이라는 제한조건이 따른다. 한 차에 부부가 타고 있었다고 해서 두사람 모두에게 지급되지 않는다는 이야기다. House Keeping Expense는 가정주부일 경우 가장 손쉽게 받아낼 수 있는 보상이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 클레임 에이전트가 필요한 이유&lt;br&gt;&lt;br&gt;“보험 가입자가 보험회사측과 직접 얘기할 경우에 빠질 수 있는 함정이 너무 많다”고 최인숙씨는 말한다. 이런 이유로 클레임 에이전트는 변호사의 허락이 없는 한 보험회사 관계자와 직접 대화하거나 함부로 서류에 서명하지 말 것을 충고하곤 한다. “너무 많은 쓸데없는 얘기를 한 상태라 도와줄 수 없다”고 변호사들이 포기하는 상황도 발생할 수 있다. 최대한 보상을 받아내려는 보험가입자와 보상액을 최대한 줄이려는 보험회사와의 줄다리기는 상식 대 상식의 싸움이 아니라 ‘법과 법의 싸움’이다. 보상을 받기까지 관련서류 등 번거로운 절차가 한두가지가 아니다. 이와 같은 이유로 인해 최인숙씨 같은 전문 클레임 에이전트의 도움이 요구된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클레임 에이전트는 페이퍼 웍(paper work)의 75% 가량을 대행해주며, 가입자가 직접 보상신청을 해서 1천달러를 받는다고 했을 때 경우에 따라서는 2천~3천달러까지 받게 해주는 일도 있다. 또 법정까지 가는 경우 자체 고용 변호사를 통해 서비스를 제공해주게 된다. 클레임 에이전트는 보험회사를 상대하는데 있어 전문가인 셈. 대신 클레임 에이전트는 전체 보상액의 25%를 서비스 대행 수수료로 받게 된다. 캐나다 영주권자, 시민권자 뿐 아니라 방문자의 경우에도 시간이 다소 걸리더라도 똑같이 보상받을 수 있다. 방문자나 여행자 신분이기에 자동차보험이 없다해도 투어차량이나 사고를 낸 상대방 차량의 보험회사를 상대로 보상을 받게 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 교통사고가 났을 때 대처요령&lt;br&gt;&lt;br&gt;매년 토론토 지역에서만 수천명의 사람들이 교통사고와 관련, 금전적 피해와 소송에 휘말리고 있다. 교통사고는 내가 조심한다고 해서 피할 수 있는 대상이 아니다. 매년 4명중 1명의 운전자가 사고를 경험하고 있고, 신호대기중인 상태에서도 누가 내차의 뒷범퍼를 들이받을지 알 수 없는 노릇이기 때문이다. 일단 교통사고가 발생하면 당황하지 말고 침착하게 다음과 같이 필요한 조치를 취하도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 사고가 나면 즉시 차를 세우고 시동을 끈다.&lt;br&gt;2. 안전을 위해서 필요한 경우 비상등이나 헤드라이트를 켜놓거나 깃발을 흔들어 달려오는 차량에 경고를 보낸다.&lt;br&gt;3. 상대방 운전자의 상황을 파악한 후 목격자가 있는지 살핀다.&lt;br&gt;4. 경찰에 전화를 걸어 교통사고를 알린다. 필요한 경우 앰뷸런스를 요청한다.&lt;br&gt;5. 운전면허증, 등록증, 보험증서를 상대방 운전자와 경찰에게 보여준다.&lt;br&gt;6. 교통사고 문제를 처리해줄 법적 대리인을 즉시 선정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 해서는 안될 일들&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 화재의 위험이 있는 경우 담배를 피우지 않도록 한다.&lt;br&gt;2. 상대방 운전자와 논쟁을 벌이지 않도록 한다.&lt;br&gt;3. 어떤 잘못이나 책임도 현장에서 인정하지 말도록 한다.&lt;br&gt;4. 경찰 이외의 어느 누가 요구하는 서류에 서명하지 않는다.&lt;br&gt;5. 부상자가 있을 경우 적절한 조치를 취할 수 있는 지식이 없거나 화재, 폭발의 위험이 없다면 앰뷸런스가 도착할 때까지 옮기지 말고 기다린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 확인해야 할 사항&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일의 경우를 대비, 평소에도 사고시 체크리스트를 정리해 차내에 비치해두는 것이 좋다. 사고시 확인해야 할 사항으로는:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt; 사고날짜와 시간, 사고지점, 교통량&lt;br&gt;&amp;gt; 제한속도, 평균 차량속도, 탑승자 상황 &lt;br&gt;&amp;gt; 상대방 차량의 모델과 연식, 번호판, 운전자 이름 및 주소, 전화번호, 보험회사 및 등록번호, 차량의 소유주와 유효기간&lt;br&gt;&lt;br&gt;등을 메모해두는 것을 잊지 말아야 한다. 또 담당경찰의 이름과 소속, 배지번호, 전화번호를 알아두는 것도 만약을 대비해 필요하다. </content>
    <postId>AF71BF06-7EBD-4BFB-B757-093FF8755FD8</postId>
    <pubDate>2002-03-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>교통사고시 대처 방법</title>
</post>
