<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>stevenkim</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>임정숙</author>
            <date>2003-01-20T00:00:00-05:00</date>
            <content>왜 이렇게 가슴저린 이야기를:&lt;</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;br&gt;아빠는 누구인가? &lt;br&gt;아빠란 기분이 좋을 때 헛기침을 하고, 겁이 날 때 너털웃음을 웃는 사람이다. &lt;br&gt;아빠란 자기가 기대한 만큼 아들, 딸의 학교 성적이 좋지 않을 때 겉으로 는, '괜찮아, 괜찮아' 하지만 속으로는 몹시 화가 나는 사람이다. &lt;br&gt;아빠의 마음은 먹칠을 한 유리로 되어 있다. 그래서 잘 깨지기도 하지만, 속은 잘 보이지 않는다. &lt;br&gt;아빠란 울 장소가 없기에 슬픈 사람이다. &lt;br&gt;아빠가 아침 식탁에서 성급하게 일어나서 나가는 장소 (그 곳을 직장이라고 한다)는, 즐거운 일만 기다리고 있는 곳은 아니다. &lt;br&gt;아빠는 머리가 셋 달린 龍과 싸우러 나간다. 그것은 피로와, 끝없는 일과, 직장 상사에게서 받는 스트레스다. &lt;br&gt;아빠란 '내가 아빠 노릇을 제대로 하고 있나? 내가 정말 아빠다운가?'하는 자책을 날마다 하는 사람이다. &lt;br&gt;아빠란 자식을 결혼시킬 때 한없이 울면서도 얼굴에는 웃음을 나타내는 사람이다. 아들, 딸이 밤늦게 돌아올 때에 엄마는 열 번 걱정하는 말을 하지만, 아빠는 열 번 현관을 쳐다본다. &lt;br&gt;아빠의 최고의 자랑은 자식들이 남의 칭찬을 받을 때이다. &lt;br&gt;아빠가 가장 꺼림칙하게 생각하는 속담이 있다. &lt;br&gt;그것은 "가장 좋은 교훈은 손수 모범을 보이는 것이다"라는 속담이다. &lt;br&gt;아빠는 늘 자식들에게 그럴 듯한 교훈을 하면서도, 실제 자신이 모범을 보이지 못하기 때문에, 이 점에 있어서는 미안하게 생각도 하고 남 모르는 콤플렉스도 가지고 있다. &lt;br&gt;아빠는 이중적인 태도를 곧잘 취한다. 그 이유는 '아들, 딸들이 나를 닮아 주었으면'하고 생각하면서도, '나를 닮지 않아 주었으면'하는 생각을 동시에 하기 때문이다. 아빠에 대한 인상은 나이에 따라 달라진다. &lt;br&gt;그러나 그대가 지금 몇 살이든지, 아빠에 대한 현재의 생각이 최종적이라고 생각하지 말라. &lt;br&gt;일반적으로 나이에 따라 변하는 아빠의 인상은, &lt;br&gt;4세때--아빠는 무엇이나 할 수 있다. &lt;br&gt;7세때--아빠는 아는 것이 정말 많다. &lt;br&gt;8세때--아빠와 선생님 중 누가 더 높을까? &lt;br&gt;12세때-아빠는 모르는 것이 많아. &lt;br&gt;14세때-우리 아빠요? 세대 차이가 나요. &lt;br&gt;25세때-아빠를 이해하지만, 기성세대는 갔습니다. &lt;br&gt;30세때-아빠의 의견도 일리가 있지요. &lt;br&gt;40세때-여보! 우리가 이 일을 결정하기 前에, 아빠의 의견을 들어봅시다. 50세때-아버님은 훌륭한 분이었어. &lt;br&gt;60세때-아버님께서 살아 계셨다면, 꼭 助言을 들었을 텐데… &lt;br&gt;아빠란 돌아가신 뒤에도, 두고두고 그 말씀이 생각나는 사람이다. &lt;br&gt;아빠란 돌아가신 後에야 보고 싶은 사람이다. &lt;br&gt;아빠는 결코 무관심한 사람이 아니다. &lt;br&gt;아빠가 무관심한 것처럼 보이는 것은, 체면과 자존심과 미안함 같은 것이 &lt;br&gt;어우러져서 그 마음을 쉽게 나타내지 못하기 때문이다. &lt;br&gt;아빠의 웃음은 엄마의 웃음의 2배쯤 농도가 진하다. 울음은 열배쯤 될 것이다. 아들, 딸들은 아빠의 수입이 적은 것이나, 아빠의 지위가 높지 못한 것에 대해 불만이 있지만, &lt;br&gt;아빠는 그런 마음에 속으로만 운다. &lt;br&gt;아빠는 가정에서 어른인 체를 해야 하지만, 친한 친구나 맘이 통하는 사람을 만나면 소년이 된다. &lt;br&gt;아빠는 엄마 앞에서는 기도도 안 하지만, 혼자 車를 운전하면서는 큰소리로 기도도 하고 주문을 외기도 하는 사람이다. 엄마의 가슴은 봄과 여름을 왔다갔다하지만, 아빠의 가슴은 가을과 겨울을 오고간다. &lt;br&gt;아빠! &lt;br&gt;뒷동산의 바위 같은 이름이다. 시골마을의 느티나무 같은 크나 큰 이름이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;br&gt;&lt;EMBED src=http://media.bnb21.net/movie/music_04.wmv width=600 height=500 type=video/x-ms-wmv volume="0" loop="-1"&gt;&lt;br&gt;(동영상제공: Mrs. 김세환)&lt;br&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>BADE7ECC-4B43-43F9-8F6C-96820CBD29DF</postId>
    <pubDate>2003-01-19T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>Ap Pa..(Copied)</title>
</post>
