<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;그동안 미루어놓았던 미술박물관을 찾았다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;이곳미네소타 주는 다른주와 달리 공공기관이용료을 무료로하는 곳이 참 많다고들한다. 그중 한군데인 이곳의 입장료도 무료이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;가을 날씨답게 싸늘한아침 일찍 부터 준비하여 집을 나셨다. 지도을 보고 잘못길을 들려 가보고 싶었던 재래식시장을 우연하게 들리게되었다.&lt;br&gt;싸늘한날씨에도 불구하고 이곳시장은 생산자인 농부들이 자신들의 농산품을 가져와 판매하는 일일장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새벽부터 이곳은 사람들로 붐빈다고한다. 다소 일반 마켓보다 싸, 대량으로 농산품을 구입하는 모습들을 볼수있는곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이가 좋아하는 꿀을 구입했다.그리고 현지에 나와 있는 한경찰관에게 미술관 가는 길을 알아보고 난후에 찾아갈수 있었다.&lt;br&gt;난 길눈이 어둡다. 이런 날두고 아내는 항상 불평을 늘어놓곤한다.&lt;br&gt;오늘은 다행이도 아내가 가보고 싶은 재래식시장에 들렸기에 아무런 불평을 하지 않았지만 아마, 길을 헤메고 다녔다면 아흐…&lt;br&gt;&lt;br&gt;미술박물관은 주택가 근처에있어서 그런지 뉴욕과는 사뭇다르게 조용하다라는 느낌이었다. 간단한 시큐리티 체크을 받고난 후 입장하게되었는데 다행이도 사람들이 별로 없어 여유롭게 구경할수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 일본관이 새롭게단장하여 찾아 볼수있었다. 그곳에는 중국관및 한국관 역시 마련되어 있었는데 그규모로 짐작할수 있지만 중국관의 규모는 한국관이나 일보관과는 달리 컸다. 전문가나 한국인이 아니면 참으로 구별하기 힘든 작품들의 겉모양새들이었다. 결국한 줄기에서 파생된 문화구나 금방 알려주는 듯, 많은 것들이 중국의 것과 동일하게 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 역시 평소 가깝게해오지 않은 터라 어떤 작품들에 대하여서는 구별하기가 여간 힘든작품들이 많았다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;이곳 서양인들에게는 아마, 모든 작품들이 다 중국의 작품과 같아 보일거라 느끼게했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 2살박이 아이의 눈에 아마, 장군의동상이나 무섭게보이는 동물상이 더관심에 보였는지 작은 손가락 가르치면서 알아듣지못한 자신의언어로 이야기하며 즐거워 하는 모습이었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;오후에 별다른 계획이 없던 우리라 차분히 여러나라의 작품들을 구경할수 있었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;무엇보다 나의 눈에 띈것은 서양여자 누드 작품들이었다.&lt;br&gt;1800년대 그려졌다는 한작품의 여자의 모양새는 부끄러운지 아니면 작가의 주문에 의해서인지 모르지만 얼굴을 반쯤 자신의 팔로 감추려고 하는 모습이 인상적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 벌거벗은 모습을 남에게 보여준다는 것은 부끄러운일이 아닐 수없다.&lt;br&gt;그런 모습을 보고, 문득 나에겐 한국의 공중목욕탕을 연상하게했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구나 공중 목욕탕에서는 옷을 벗는다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;못을 벗지 않으면 아마, 이상한 사람으로 취급을 당할것이다. 이렇게 생각하니 아마, 그여인은 부끄러움에 얼굴을 가리지 않고 당연히 작품성을 빛내기 위해 자신의 역활을 충실히 하지 않았을까 생각해보게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 예술작품이라 하지만, 여자의 누드작품앞에 오래서있는것은 다소 낯뜨거운 일이 아닐수 없는 것은 동서양이 마찬가지인지 한쌍의 백인 연인이 그 누드 작품앞에서 웃고 금방 자리를 뜨는 모습을 볼수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한물건이 나의 눈에띄었다. “타자기”였다. 지금에는 이런 타자기도 컴퓨터가 대용하기때문에 쉽게 찾아보기 힘든 물건이 되어 버렸지만 타자기는 컴퓨터 이전의 유용한 도구가 아닐 수없었을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러나라의 제품이 눈에 띄었지만 “스미스”라는 영국회사의 제품이 눈에띄었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;영국, 태양이 지지않는 나라 하여, 대영제국이라부리웠던 영국이 70년대을 거치면서&amp;nbsp;&amp;nbsp;급격하게 영국의 산업은 낙후되어갔다. 노동자들의 심한 노조로 인한 공장 가동이 어려웠고 그로 인하여 영국경제에 큰 타격을 주었다, 지금의 영국은 미국에 비하여 많이 뒤떨어져있음을 누구나 부정하지 못하는 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국말에 3대가는 부자없고, 거지 없다라는 말이있다.&lt;br&gt;아마, 이런 경우의 말이 나라에게도 적용이되는듯싶다.&lt;br&gt;지금 미국의 부가 언제까지 갈지 의문스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미술관안에 작은 커피집이 있다. 그곳에서 지친몸을 스그리기위해 간단한 음료와 아이먹을 과자을 샀다.&lt;br&gt;아이도 넓은 미술관을 돌아다니는 것이 지쳤는지, 과자을 먹고나서 하품을 하더니 금방 잠들어 버렸다. 나와 아내는 둘이 이런 가계라도 할수 있을지? 하면서 작은 소망을 서로 이야기을 나누었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내는 커피집이 달린 책방을 운영하기을 원한다. &lt;br&gt;그런 아내에게 복권되면하자고 맞서는 나에게 핀찬을 주기도한다. 꼭, 복권이 되면 할수 있냐는 것이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 아흐….. 그럼?&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리부부는 가진것이 없다. 사실 이런 꿈은 정말 현실적으로 먼 이야기가 아닐까하는데 그런 나의 생각을 자극시켜주곤한다.&lt;br&gt;아내가 욕심이 많아서가 아니다. 내자신이 주저하고 현실에 안주할려는 마음을 자극시키기위한 행위일것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 신문지상에서 읽은 기사의 내용인데 그 기사에 따르면 영국에 “당신은 과연 얼마나 가지고 있으면 부자라고 느낍니까?” 라는 설문에 답이 200만불이었다고한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;다소 큰 금액이 아닌가? 그래서 부자이겠지만. 200만불 일반 직장인이 평생 만져보기 힘든 금액임에 틀림없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;200만불이라…..&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이를 그림쟁이로 만들어 유명한 그림쟁이로 만들까?&lt;br&gt;박세리 처럼 골프선수로 만들까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;아흐 200만불..</content>
    <postId>BEF6DF46-BFCB-4417-A52C-AD3D246A9F53</postId>
    <pubDate>2001-10-09T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>200만불....</title>
</post>
