<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>코스카</author>
    <comments/>
    <content>개인용 COMPUTER 꾸미기. &lt;br&gt;&lt;br&gt;현대는 모든 일이 COMPUTER를 사용하여 이루어진다고 해고 과장이 아닐 것이다.&lt;br&gt;많은 가정에서 COMPUTER는 한두대씩 가지고 있거나 장만을 계획하고 있다. 그러나 COMPUTER를 새로 장만하거나 UPGRADE를 하는데는 아직도 많은 금전적 부담이 있으며 어떻게 하는 것이 경제적이라는 모범 답안이 없다. 다음의 내용은 다년간 COMPUTER 관련 업무에서의 경험을 바탕으로 소비자의 올바른 COMPUTER의 선택에 도움을 주고자한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. COMPUTER를 사용하여 무엇을 할 것인가? &lt;br&gt;- COMPUTER의 사용 분야는 무궁무진하다. 그러나 대부분의 사용자는 한정된 부분에 COMPUTER를 이용한다. COMPUTER의 기능을 100% 이용하겠다는 것은 희망사항일 뿐이다. &lt;br&gt;- 그러므로 나의 주된 COMPUTER의 이용 분야가 어딘가를 결정한다. 이 결정은 COMPUTER의 SPEC. 결정에 도움이 되며 경제적 손실을 최소화한다. &lt;br&gt;- 일단 주 사용 목적이 확인되면 차후의 사용 확장성을 고려한다. 이는 차후의 COMPUTER UPGRADE시 비용을 절감할 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 어디서 살까? &lt;br&gt;- COMPUTER를 판매하고 수리하는 업소는 많고도 많다. 그러나, 고객의 입장에서 제품을 소개하고 판매, UPGRADE하는 업소는 흔하지 않다. &lt;br&gt;- COMPUTER를 사거나 UPGRADE를 할 때는 주변의 사람들에게 물어서 신용있는 업소를 찾아 간다. COMPUTER의 가격은 정상적인 부품을 사용하고, 사후관리를 하는 업소라면 큰 차이는 없다. 또, 그 업소가 얼마나 오래 그 장소에서 영업을 했는지 알아본다. 많은 업소들이 1~2년 만에 문을 닫는다. 이런 경우 COMPUTER에 문제가 생기면 WARRANT가 있어도 자비로 수리를 하여야하다. &lt;br&gt;- 특히 언어에 자신이 없으면 한인이 경영하는 업소를 찾는 것이 좋다. 필자는 종종 교민이 현지의 타민족이 경영하는 업소에서 COMPUTER를 구입한 후 사후관리로 인하여 애먹는 경우를 본다. &lt;br&gt;- 이곳에서는 소비자의 권리도 중요하지만 한국에서의 사후관리의 개념은 곤란하다. 보통의 판매 업소는 HARDWARE와 SOFTWARE의 기능을 구별한다. 그러므로 H/W와 S/W의 양쪽을 지원받을 수 있는 업소의 결정은 중요하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 어떤 COMPUTER로 살까? &lt;br&gt;요즘은 COMPUTER의 발전 속도가 참으로 빠르다. 오늘 COMPUTER를 사면 내일 신기종이 나올 정도다. 그렇다고 computer를 장만 안 할 수도 없다. 그러면 문제는 어떻게 가장 경제적인 computer를 장만 하는가가 문젠데, 걱정할 필요는 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- CPU : CPU는 COMPUTER의 두되이다. 느려도 문제지만 용도에 비하여 너무 빠를 필요도 없다. 요즘은 PENTIUM II 나 III가 주종인데, 나의 필요에 따른 적당한 CPU를 경정한다. &lt;br&gt;- MEMORY : 다다익선. 그러나 비용이 문제. 보통의 경우는 32MB,64M면 충분하다. 단지 추후의 변화를 고려하여 얼마의 MEMORY SLOT이 여분으로 있는지 확인한다. &lt;br&gt;- MOTHER BOARD : 시중에는 많은 종류의 MOTHER BOARD가 판매되고 있다. 업소마다 여러 종류의 제품을 취급하고 있으나, COMPUTER의 안정성을 결정하는 중요한 부품이다. 가격도 제품에 따라서 많이 차이가 난다. &lt;br&gt;- HARD DISK : HARD DISK는 COMPUTER에 자료를 저장하는 부품으로 단위는 GIGA BYTE로 된다. 보통의 경우는 4.3GB에서 8GB면 충분하다. 대부분의 경우 HARD DISK는 추후에 하나를 추가하는 데는 문제가 없다. &lt;br&gt;- VIDEO CARD : 일반의 경우 4MB AGP TYPE 이면 무난하나, 전문적으로 사용을 하고자 하는 사람의 업소에 문의하여 결정한다. &lt;br&gt;- SOUND SYSTEM : 음악에 관심있고 음질에 민감한 사람이 아니면 표준의 SOUND SYSTEM을 설정한다. 어떤 부품을 사용하나에 따라 많게는 $300까지 차이가 있다.&lt;br&gt;- MONITOR : MONITOR는 최종적으로 COMPUTER의 처리 결과를 사람이 볼 수 있도록 하여주는 부품이다. 약 $200에서 $5,000이상의 가격대의 제품이 있지만 사용자의 형편과 목적에 적합한 제품을 선정한다. &lt;br&gt;- PRINTER : 일반적인 용도의 COLOR PRINTER는 $200에서 $300의 제품이 적당하다. LASER PRINTER는 초기 비용($400에서 $800)이 비싸나 유지비가 COLOR PRINTER에 비하여 1/2이다. 또, COLOR PRINTER는 수명이 짧다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이상으로 간단하게 COMPUTER를 어떻게 구성하는지 설명을 하였지만, COMPUTER의 발전속도와 가격 변동률은 일반인으로서는 따라가기 힘들다. 그러므로, COMPUTER의 UPGRADE와 구매는 믿을만한 업소에 본인의 용도를 충분히 설명하고 자문을 구하는 것이 바람직하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(자료제공: Central Tech Computer 대표 박요섭, Tel:(905)731-9595)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;한인 컴퓨터 Store&lt;br&gt;CMAX Computers (www.cmax.com)&lt;br&gt;CTC Computers (webhome.idirect.com/~ctc)&lt;br&gt;DCS Computers (webhome.idirect.com/~dcsinc)&lt;br&gt;YAAHO Electronic Solution (www.torontokr.com)&lt;br&gt;Computopia (www.computopia.net) &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>D591E43F-9BC9-4299-94D8-7DDF0774389E</postId>
    <pubDate>2001-07-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>개인용 COMPUTER 꾸미기.</title>
</post>
