<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>&amp;lt;캐나다중앙일보 JoongangCanada.com 2002년4월30일&amp;gt;&lt;br&gt;'온'주 전력시장 개방이 하루 앞(4월 30일 기준)으로 다가왔다. 전력시장의 민간 참여가 허용되면 전기요금 변동 등 주민들도 직·간접적인 여파를 받게 된다. 전력 민영화가 소비자들에게 미칠 영향을 문답식으로 살펴본다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문: 5월 1일부터 뭐가 달라지나?&lt;br&gt;답: 개인과 기업들은 종전과는 달리 앞으로는 전기공급회사를 직접 선택할 수 있게 된다. 소비자는 공급업체와 일정 기간 동안 고정가격으로 전기를 제공받는 계약을 체결하거나 현재처럼 지자체 전력기관으로부터 시장가격(market price)에 따라 전기를 계속 받을 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문: 고정계약을 맺지 않을 경우 전기료로 얼마를 내야 하나?&lt;br&gt;답: 전력시장 개방에 따라 수요자(buyer)와 공급자(seller)간의 시장 상황, 즉 수요, 공급의 원리에 따른 적절한 가격을 지불해야 한다. 당분간은 '온'주에너지위원회(OEB)가 제시한 권장가격인 킬로와트(kw) 시간당 4.3센트를 내게 된다. 이후 지자체 전력기관은 전력생산자에게 지불하는 평균 비용을 계산한 후 공급요금을 조정한다. 전기료가 초기 권장가격을 넘어설 경우 소비자는 요금을 더 내거나 반대로 초과 지불분에 대해 환불받을 수도 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문: 아직까지 고정계약을 하지 않았을 경우 지금이라도 계약이 가능한가? &lt;br&gt;답: 물론이다. 공급업체와 소비자간의 계약은 5월 1일 이후에도 가능하다. &lt;br&gt;문: 만약 소비자가 전력업체와 이중(또는 다중) 계약을 했을 경우에는 어떻게 되나?&lt;br&gt;답: 가장 먼저 계약한 업체가 공급업체가 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문: 별도의 공급계약을 맺지 않으면 고지서에 부과되는 전체 전기요금이 시장가격 부과 대상인가?&lt;br&gt;답: 아니다. 고지서에 적혀 있는 가격명세 중 에너지 요금만 시장가격에 따라 좌우된다. 에너지 요금은 전체 전기료의 절반 가량을 차지하며 나머지는 생산된 전기를 사용처로 보내기 위한 장거리 전송비나 배전비에 관한 요금들이다. 이 요금들은 OEB가 책정한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문: 고지서는 어떻게 구성되나? &lt;br&gt;답: 새로운 고지서는 제각기 다른 요금 항목을 명시하게 된다. 그중 하나에는 실제 전기사용량에 대한 비용이 나와 있다. 전력업체와 장기 공급계약을 맺었을 경우 고정가격이, 그렇지 않을 경우 시장가격이 반영된다. 고지서에는 전송비(transmission fee)와 전력업체들을 대변하는 독립전기시장운영자(IMO)가 부과하는 요금도 포함된다(현행 고지서에는 이 요금들이 에너지 가격에 함께 포함돼 있다). 이밖에 주정부가 구 '온'주전력공사(Ontario Hydro)의 부채 상환 비용을 마련하기 위해 도입한 0.735센트(kw시간당)와 지자체 전력기관이 부과하는 요금도 별도로 청구된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문: 전기가격이 오를 것인가? &lt;br&gt;답: 사람들이 가장 궁금해하는 부분이다. 전기값이 오르면 고정계약을 맺은 소비자가 유리할 것이고 그렇지 않으면 현재 체제대로 전기를 사용하는 소비자들이 이득을 보기 때문이다. &lt;br&gt;한가지 알아둘 점은 전기사용료가 이미 올랐다는 사실이다. 지자체 전력기관들은 지난 3월 1일부로 2년 연속 전기요금을 인상한 바 있다. 각 지자체 정부가 주로 대주주인 이들 전력기관들은 과거 비영리 기관에서 이득을 추구하는 영리 기업으로 탈바꿈한 상태며 수익을 늘리기 위해 요금을 점차적으로 올리려는 추세이다. 실례로 토론토시는 토론토 하이드로(Toronto Hydro)를 통해 연간 1억달러 이상의 수입을 목표로 하고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;또 주정부가 지자체 전력기관들에게 종전에는 면제해줬던 법인세(corporate tax)를 낼 것을 요구하는 점도 전기료 상승 가능성을 높이고 있다. TD 은행은 최근 전력시장 보고서에서 전기료가 내년에는 현재보다 최소한 5-15% 오를 것으로 전망하고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;문: 만약 전기생산자들끼리 단합하거나 경쟁이 줄어든다면 시장을 볼모로 가격인상과 같은 횡포를 부릴 가능성은 없는가? &lt;br&gt;답: 현재 '온'주 전력의 72%는 주정부 소유의 '온'주발전법인(OPG)이, 13%는 OPG로부터 브루스 원자력발전소를 임대한 브루스 전력(Bruce Power)이 각각 생산한다. 이에 따라 주정부는 OPG의 비중을 감안, '시장지배력완화협정'(market power mitigation agreement)을 도입해 만약 생산가격이 3.8센트(kw시간당)를 초과할 경우 OPG는 초과분의 수익을 소비자에게 돌려주도록 할 방침이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 전력업체와 고정계약을 맺는 소비자는 환급 대상에서 제외된다. 이와 관련 대다수 공급업체들은 OPG가 초과 비용을 환불할 경우 자사측이 수령 대상이라는 점을 계약서에 지적하고 있다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>F8572D23-A43F-4F56-BCEE-2784A563809B</postId>
    <pubDate>2002-04-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>전력시장 개방 관련 변동사항 문답 (퍼온글)</title>
</post>
