<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>임 정숙</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>라면국자</author>
            <date>2002-10-27T00:00:00-04:00</date>
            <content>애국인지 뭔지 모르겠지만 정말 살기 힘들군요.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>진엽</author>
            <date>2002-11-04T00:00:00-05:00</date>
            <content>정숙씨, 같은 생각을 하고 있었군요.  정말 반가워요. 우리는 할 수 있어요. 한국인이니까...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>오늘 코스카 사이트를 둘러보다가 어떤 한국에 계신 회원분이 ..'조국을 등지고 싶지는 않지만....'. 하며 이민을 걱정하고 있는것을 읽게 되었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 이민을 오면 과연 그것이 조국을 등지는 것일까?&amp;nbsp;&amp;nbsp;한참 생각하게 했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에서 공부를 하고 이민을 온지 나도 벌써 6년이 다 되어가는데, 난 한번도 내가 조국을 등지고 왔다는 생각을 한적이 없었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 한때는 아주 자주&amp;nbsp;&amp;nbsp;우리나라가 일본이나 중국과 같이 부강하고 정치적으로 힘이 있었으면 얼마나 외국에서 사는것이 더 수월할까 라는 생각을 하곤 했었다. 아니 아직도 많이 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들을 부러워 한다기 보다, 이곳에서 살면서 세계 각국에서 온&amp;nbsp;&amp;nbsp;많은 이민자들과 그리고 자기들이 이 땅의 주인인양 행세하는 백인들이 가끔 우리에게 어느나라 사람이냐며 물을때 항상 일본, 중국, 베트남 그리고 아마 마직막 쯤에서 아~~ 한국 사람이구나 라고 말한다. 이건 아주 단편적인 아주 간단한 예에지나지 않는데도 그럴때면 기분이 무지 나쁘다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 한편으론 이렇게 생각하기도 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;우리가 과연 한국을 세계에 알리려는 노력을 얼마나 했을까', '우리 한인들중 힘있는 정치인들이나 사업가들이 이나라나 외국에 많다면 이 이방인들이 이렇게 한국인들을 무시하지 않겠지?' 라고.... &lt;br&gt;&lt;br&gt;난 이민을 떠난 자들을 애국자라고 생각한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;똑똑한 사람들이 세계로 많이 진출해 한국의 이미지를 높여야 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;박세리와 박찬호같은 큰일 하는 사람부터 나처럼 큰힘은 없지만 매일매일 한국인의 이미지를 좋게 심어주려고 노력하는 자들까지... 그런것들이 조금씩 쌓여 우리의 힘을 키울수 있는것이 아닐까 그렇게 생각한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그래야 우리도 목청높여 우리의 권리를 다른 나라로 부터 빼앗기지 않을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;작은 한반도에서 서로를 경쟁자로 잡아먹을 듯 예의주시하며 사는 삶에 너무 연연해 하지말고 미래를 위해 그리고 우리의 차세대를 위해 밖으로 나와 똘똘 뭉쳐 외국인들과 경쟁하며 이겨 나가야 한다고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉽지않은 이민 생활에 난 여기서도 치열하게 살고 있다. 대부분의 이민자들이 그러는 것처럼... 아마 잘 되지도 않는 언어와 문화의 차이 때문에 더하면 더했지 덜하진 않은 그런 삶을 살고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 난 언제나 내가 한국인임을 자랑스럽게 내세우며 그리고 한국인의 뛰어남과 월등함을 증명하기 위해 노력하며 산다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부디 다른 분들도 이민이 현재 삶의 도피가 아닌 그리고 더더욱 조국을 등진다는 그런생각에서 벗어나실길 바라며.. 이만 줄일까 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 사랑하는 대한한국 화이팅! </content>
    <postId>FCFB3F13-AA1D-4BF9-A1E2-519C7121A928</postId>
    <pubDate>2002-09-25T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>이민오는 것이 애국일까 아님 조국에 대한 배반일까?</title>
</post>
