<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>graham</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>ace5</author>
            <date>2010-04-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>6번 iron으로 Lesson($300)받고, 맘에 드시는 채(조언받아) 구입, 즐기시면 어떠하실지...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>알래스카를 여행하변서 보면은 강마다 연어가 &amp;#44874;차서 강물보다 많아보이는 곳이 많습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;이 연어들이 어렸을 때에는 한국을&amp;nbsp;&amp;nbsp;비롯한 아시아지역까지 갔다가 다시 알을 낳을 때쯤 죽음을 무릅쓰고 태평양을건너 이 알라스카로 되돌아 오는 거지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에 이민 온 한국분들의 경우에도 많은 분들이 이민생활동안 떠돌아 다니시다가 마지막으로 정착하는 곳을 보면은 대개 미국에 첫발을 내디디딘 곳입니다. 그래서 미국이민사회에서는 어느곳에 누가마중나오느냐에 따라서 그 이민오신분의 평생직업이 정해진다고 하고 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;요즈음은 트렌드가 약간 바뀐것 같지만...&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇듯 사람들에게는 원초의 상태로 되돌아 가는 성향이 있고 골프에서도 있는 것같습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;기껏해서 레슨을 받아가면서 골프스윙을 멋있게 만들어 놓았더니 어느날 갑자기 옛날버릇이 나오는 골퍼들도 주위에서 자주 보게 됩니다. 그래서 골프에 나오는 속담하나가 맨처음 골프를 배울때 잘 배워야 한다고 합니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;안그러면 계속 레슨을 받고 좀 있다가 원래스윙으로 바뀌고를 반복해야 되니까요...&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 주위의 한분은 옛날 스크래치골프치실 때 블레이드 골프채의 맛을 들였다가 골프가 잘 안되어서 이 클럽 저클럽으로 바꾸고 바꾸었지만 다시 브레이드로 되돌아 가더군요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;지금은 옛날을 그리워하며 저랑 비슷한 보기플레이를 하지만 가끔 날샷, 뒷땅도 &amp;#46468;리지만 그래도 힘든 이 블레이드를 굳이 고집합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로선수들 중에도 김미현프로의 경우 한동안 혼마아이언으로 바꿨다가 옛날의 우드채로 바꿨지요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;최경주선수의 경우도 나이키로 바꾸서서 쓰다가 다시 원래의 채로 바꿨다는 기사를 본 적이 있는 것 같네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저 자신의 경우도 처음 시작할 때에 스틸샤프트의 아이언을 휘둘렀는 데 한동안 그래파이트의 인기에 매혹되어서 그래파이트채를 썼지만 지금 다시 스틸샤프트를 쥐게되는 걸 보고 씁슬한 웃음을 짓기도 한답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라이버또한 그렇더군요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;며칠전 토니임기자님의 댓글에서도 말씀하셨지만 새드라이버의 개발에 따라 여러드라이버를 사용하지만 결국은 원래의 드라이버로 돌아가지요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;어떤분이 우스개 소리로 본처가 첩보다 더 나아서 항상 본처에게 되돌아 간다고...ㅎㅎㅎ 그럼 왜 바람을 피었노? 회귀본능을 뵈줄라꼬...&lt;br&gt;&lt;br&gt;저도 이런 저런 드라이버 다 써보다가 그래도 내 스윙에 제일 맞는 게 맨처음 썼던 테일러메이드드라이브더군요. 그래서 지금은 테일러메이드로 계속 쓰고 있지요...&lt;br&gt;&lt;br&gt;근데 왜 그렇게 좋다는 드라이버를 마다하고 옛날 뒷방에 쳐박아 두었던 드라이버로 되돌아 갈까요?&amp;nbsp;&amp;nbsp;제 나름대로 생각해보면 자기가 처음 골프를 접하게 될 때에 자기가 가지고 있는 채를 가지고 스윙연습을 하게 됩니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;이 스윙은 그 드라이버나 아이언에 &amp;#47583;추어서 습관화되는 거지요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;따라서 엄청나게 좋은 골프채나 원래쓰던 채와 비슷하면서 더 좋은 채를 보기전에는 옛날채로 되돌아가는 것같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입으로는 역시 구관이 명관이야 옛말이 틀린거 하나없어라고 궁시렁 대면서...&lt;br&gt;&lt;br&gt;자 그러면 문제가 새로 골프를 시작하는 분들에게 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그분들이 골프채에 관해 문의가 올 때 처음 부터 평생쓸 클럽을 사서 연습하라고 그래야 됩니까 아니면 지금은 시작이니까 아무채나 들고 연습하고 나중에 좋은 채를 사서 골프를 치라고 해야 합니까?&lt;br&gt;</content>
    <postId>281159A2-74B4-4CE3-88B4-B9CAA65F03BD</postId>
    <pubDate>2010-04-05T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[펌]골퍼의 회귀본능 </title>
</post>
