<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>ace5</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Thomas</author>
            <date>2010-10-18T00:00:00-04:00</date>
            <content>골프동호회 대장이 바뀌었다고 전해 들었습니다. 지난 한 해 동안 수고 많으셨고 간간히 올려 주시는 좋은 글도 잘 보고 있습니다. 늘 건강하세요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>어떤 사람은 한권의 책을 갖고 평생을 고민과 안정을 구하며 살고,&lt;br&gt;누구는 작고 작은 악기에 손끝을 올린채 음률에 취한채 일생을 받친 이도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래 살면 얼마나 부귀영화 누릴께고 또 그게 얼마나 오래동안 갈꺼냐…&lt;br&gt;골프와 관련하여 섭섭한 이들에게, 나의 실수로 인하여 맘 상한 이들에게,&lt;br&gt;또다시 반복하지 않고 조금은 용서받고 싶고, 잃쳐지기 전에 기록해야할 마음과 &lt;br&gt;골프로 맺어진 인연, 어떻게 표현키 어려운 그 많은 고마운 분들에 대한 추억과&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;엊그제 서울인근 모텔에서 부부간의 자살소식도 잔잔한 나의 눈과 마음을 잠시&lt;br&gt;머물게 한 것 또한 말보다 이야기를 하나씩 이어가고픈 동기라 생각됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프에 이끌리고 골프만을 더욱 생각하게되고 다른운동 다 지워버리고&lt;br&gt;골프에게만 정을 갖고 사는 난, 속칭 미쳐버린게 분명한 표현 일 것이다&lt;br&gt;그럼 왜 그럴까 혹 그럴만한 가치가 있단 말인가?&lt;br&gt;대답은 에스 !!&amp;nbsp;&amp;nbsp;난 그곳에서 “배려”라는 단어와 항상 함께 할 수 있슴이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10년 넘어 골프와 친구로 지내는 동안 위 단어와 관련된 이야기는 많이 있지만&lt;br&gt;오늘은 1999년 듀람지구 실협 골프토너먼트에 참가하여 있었던 얘기 소개합니다&lt;br&gt;그날 전 한국분 1명과 캐내디언 2명과 같은 조에 편성되어 1홀 티박스옆에서&lt;br&gt;한국사람 2명은 수동카트를, 캐내디언은 전동카트를 갖고 서로간 인사를 마쳤습니다&lt;br&gt;곧이어 티샷이 이어지는데 갑작스레 캐내디언이 프로샵에 들러 우리와 같이 수동카트에&lt;br&gt;골프백을 실고 나오는 것 이었습니다. 난 그날 18홀 내내 이 두분의 티샷전 그결정에&lt;br&gt;무한한 고마움, 위대함, 뭐 그런게 느껴지고 오늘까지도 생각납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래 사소한 것으로 치부하자고 내 마음에 수차례 무마 해보았지만,&lt;br&gt;오늘까지 골프장에 출입하는 동안 이보다 감명을 나에게 준 사실은 없었을것 같습니다&lt;br&gt;골프에 있어서 배려는 에티켓, 매너라는 단어로 Rule book에도 써있지만&lt;br&gt;상배방에 대한 배려와 나 자신에 대한 배려를 얘기하고 싶습니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;위 소개된 골프카트 얘기만으로도 상배방에 대한 배려는 충분하다고 본다면&lt;br&gt;나 자신에 대한 배려 또한 골프와 친구하는 동안, 라운딩하는 동안 실감합니다.&lt;br&gt;예를들면 자신의 미스샷과 관련한 얘기입니다&lt;br&gt;첫번째 실수는 겸허히 받아 들이고 절대 자학(?) 혹은 심하게 기억하지도 말며 &lt;br&gt;같은 실수를 동일한 홀에서는 다시 반복 실수만 하지않으면 골프에 있어서&lt;br&gt;나 자신에 대한 배려는 했다고 생각이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지독히 개인적인 게임이면서 무한한 배려가 요망되는 골프 !!!&lt;br&gt;비단 위 키워드는 골프에만 국한 되지않고 실생활과 너무나 가까이 있는 두글자&lt;br&gt;오늘 라운딩도 이 단어 안에서 순응하려 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010-10-9 아침.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>E68B23BD-E041-4879-BF40-8EDC4F7F8364</postId>
    <pubDate>2010-10-09T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>골프이야기(1) &amp;#8211; 배려</title>
</post>
