<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이진경</author>
    <comments/>
    <content>자세한 글 정말 감사드립니다.&lt;br&gt;역시 경험이 없는 초짜라서 어려움이 한두가지가 아니군여 ;;&lt;br&gt;하지만 이렇게 하나씩 이란 생각을 해봅니다. 히히&lt;br&gt;&lt;br&gt;담에 또 모르는거 물을께요 ^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일(?아무도 모르지요^^) 좋은일 있으시길 진심으로 빕니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;한국에서 삼성카드 사이트 개발때 제가 경험 했는데 사이트는..&lt;br&gt;&amp;gt;http://www.samsungcard.co.kr&lt;br&gt;&amp;gt;입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;웹을 구축할때 WebLogic이니 WebSphere니 하는 것들은 Web Server가 아닌 일종의 Application Server 입니다. 그중에 하나가 BroadVision의 one-to-one 입니다. &lt;br&gt;&amp;gt;Application Server는 서버에서 개발 하여 웹서버가 사용자&lt;br&gt;&amp;gt;에게 응답할때 html파일을 만들어서 응답 하죠. 그때 그 html형식의(지금은 asp, jsp, jhtml, php, aspx등등 아주 많죠. 하지만 모두 html 형식이죠.) &lt;br&gt;&amp;gt;파일을 만들어서 응답하는 과정에서 DB에서 가져 오고 계산 하고 정렬하고&lt;br&gt;&amp;gt;사용자가 입력한 데이터와 함께 이거 저거 하는 과정에서 돌아 가는 모듈들이&lt;br&gt;&amp;gt;서버 모듈들입니다. 이것들을 효과적으로 많은 수의 사용자의 요청에 응하기&lt;br&gt;&amp;gt;위해서 서버 하나에 몽땅 모아 두는 것이 아니라 여러개의 서버로 나누어서&lt;br&gt;&amp;gt;관리 하죠 그럴려면 다른 서버에 있는 function들을 call할 필요가 당연히 &lt;br&gt;&amp;gt;생기겠죠. 그게 Remote Call이고 이렇게 분산 시켜 놓은 걸 분산처리환경 &lt;br&gt;&amp;gt;(distribute system) 이라고들 하죠. 이런건 그저 이론일 뿐이고 상황에 따라&lt;br&gt;&amp;gt;얼마든지 마음데로 바꿀수 있죠. 그럴려면 database server는 따로 두고&lt;br&gt;&amp;gt;서버 모듈들 따로 두고 web server도 따로 두고 그렇다 보니 n-tier니 n-layer니 하는것들이 나왔죠. 설계 먼저 나오고 이론 나중 나왔지 이론 나오고 &lt;br&gt;&amp;gt;거기에 억지로 맞추어 가는 설계는 좀 문제가 있죠. (여기에 질문 있으면 따로 질문 바랍니다.) &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그래서 BroadVision은 html만들어 주는 presentation layer에서는 JSP를 &lt;br&gt;&amp;gt;쓰는데 이건 일반 JSP와는 다릅니다. 서버단 code도 java script입니다. java가 아니고... client script (요청한 사용자의 PC에서 실행되는)는 일반적으로 같습니다.(같을수 밖에 없죠 IExplorer 쓰니깐...) 서버단 script는 syntax는 같고 다만 사용하는 Object가 one-to-one이 제공 하는 모든 component object를 사용 할 수 있고 직접 개발 하여 상주 시킨후 사용할 수도 있습니다. 제가 &lt;br&gt;&amp;gt;삼성 카드 사이트 개발때 했던 부분이기도 하지요. 그러면 그 component가 &lt;br&gt;&amp;gt;db access도 하고 mainframe과 통신 하기도 하죠. 그럴러면 단순히 component를 만드는 것도 중요하지만 db access하려면 그안에 다른 일반 &lt;br&gt;&amp;gt;C library와 link할수도 있고 oracle Pro-C와 함께 사용할 수도 있고,&lt;br&gt;&amp;gt;또 MainFrame과 교신 할려면&amp;nbsp;&amp;nbsp;Tuxedo를 사용 하기도 하고, 시리얼 통신도&lt;br&gt;&amp;gt;할수 있겠죠. IBM Mainframe과는 TUXEDO를 사용 하고 TANDUM(철자 맞나?) 과는 X25라는 프로토콜을 사용 하죠..&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;추가적으로 one-to-one에는 이미 만들어진 여러가지의 기능이 이미 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;즉 고객을 관리 하거나 e-commerce를 위해 직접 전부 개발하지 않아도 &lt;br&gt;&amp;gt; utility를 사용하여 setting 해주고 관리 해주면 어느 정도 사이트 구축이 &lt;br&gt;&amp;gt;되는 거죠.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이게 제가 경험 했던 BroadVision의 전부 입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그래서 BroadVision은 JSP부분의 프로그래머 와 component object프로그래머로 나누어 지죠. 저는 후자의 부분을 했었고. 전자는 회원중 정순화씨가 &lt;br&gt;&amp;gt;경험 했는데 그부분은 그분께 따로 질문 하셔도 될겁니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그럼 오늘은 여기 까지...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;좋은 하루..&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;안녕하세요? 이 진경(Kelly)입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;어젠(정기 총회) 정말 좋은 시간이었죠?&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;정말 자상하신 분들 많이 만나뵙게 되어서 제겐 기분좋은 날이었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;특히나 20여년을 함께 지내신데서 오는 자연스러운, 가족같은 모습 보여주신 &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;구 회장님들, 연임에 당첨(?)되신 회장님이하 임원님들께 감사드립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;그리구 새 식구들두요...참, 저한테 물어보실거 있다셨던분들 언제든 연락주십시오, 24시간 대기 하겠습니다 하하...416-218-0194&amp;nbsp;&amp;nbsp;416-727-6606&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;어제 모임에서 잠깐 들었는데 좀 더 자세히&amp;nbsp;&amp;nbsp;좀 얘기해 주시겠습니까?&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;혹시 또 아시는 분 계시면 부탁드리겠습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;좋은 하루.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>419636D3-4D6D-442C-9612-7BC88628B6B7</postId>
    <pubDate>2002-02-28T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] 강동욱님...BV(Broad Vision)에 대해 좀 올려주세요.</title>
</post>
