<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박인석</author>
            <date>2002-08-25T00:00:00-04:00</date>
            <content>그러면 그옷은 일회용인가요? 아니면 지퍼를 달았나요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>thigh high socks</author>
            <date>2011-07-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>This is really interesting, You are a very skilled blogger. I have joined your rss feed and look forward to seeking more of your wonderful post. Also, I have shared your site in my social networks!</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>^이상하게 들릴 것 같지만 목욕탕에서 남의 몸매를 보면서 \\&amp;quot;참 멋있다\\&amp;quot;고 소리친 적이 있습니다. 그 것도 남자의 벗은 몸을 보면서(참 저는 절대로 호모가 아닙니다...오해 마시길)... &lt;br&gt;&lt;br&gt;^여러 종목을 담당했던 까닭에 이 종목 저 종목 선수들과 홀딱벗고 마주 앉은 적이 여러차례 있었죠,,,그 중 최고의 몸매소유자는 축구선수들이 아닐까 생각합니다...군살하나 없는데다 쭉쭉 빠졌고 특히 다리 근육은 환각적이죠... &lt;br&gt;^축구선수들의 스피드와 슈팅 탄력은 허벅지와 복근에서 나오는데...UFO킥으로 유명한 브라질의 왼쪽 윙백 카를루스의 허벅지가 62cm(?)이고 국내 최고의 슈팅무게를 지녔다는 이동국의 허벅지는 27인지(69cm)로 참 볼만합니다. &lt;br&gt;^골프의 유명한 상식 중 하나로 '골프는 다리로 하는 운동'이라는 말이 있습니다. 하체가 튼튼하게 받쳐 주지 못하면 스윙이 안정되지 못해 거리, 방향이 남보다 떨어지게 되며 집중력도 결여되기에 골프에 있어 다리만큼 중요한 것도 사실 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;^이런 의미에서 골프계 최고 다리의 주인공은 단연코 박세리라고 생각됩니다...사진에서 봤겠지만 튼튼한 다리를 가지고 있습니다. 굵다,,살이 쪘다,,하고는 거리가 먼 씩씩한 다리입니다. &lt;br&gt;^축구선수를 능가하는 굵은 허벅지, 씨름선수를 연상시키는 팽팽한 종아리가 있기에 세계에서 가장 안정됐다는 박세리 스윙의 탄생이 가능했습니다. &lt;br&gt;^박세리는 이 다리를 갖기 위해 어린 시절 입에서 단내가 나도록 십몇층 높이의 빌딩을 오르 내리는 훈련을 했고 천리행군 빰치도록 걷고 또 걷는 연습을 했다죠.... &lt;br&gt;&lt;br&gt;^그럼 박세리의 허벅지 굵기는 얼마나 될까요... &lt;br&gt;^그 참, 남의 처자 다리 굵기를 입에 올리자니 뭐 하네요,,,사실 누구도 정확히 알지 못합니다만...다만 몇다리 건너서 들려오는 의상 담당자의 말을 이리 조리 조합해 보면 이동국 허벅지, 글쎄 부럽지 않다는 정도입니다. &lt;br&gt;^일반적으로 여성들의 정장 바지는 55, 66, 77씩으로 싸이즈가 나눠 져 있다죠...박세리의 경우 77싸이즈의 옷을 입을 경우 허리 진입은 가능하나 허벅지가 들어가지 않는다죠 아마,,, &lt;br&gt;^이런 까닭에 박세리는 허리치수가 넉넉한 옷을 구입한 후 허리를 줄여 옷을 입습니다... &lt;br&gt;&lt;br&gt;^이 글을 보시는 남녀노소 여러분,,,하루 30분 걷고, 5층 높이의 계단을 2회정도 왕복한다면 언젠가는 박세리 다리 내다리를 외치게 될 것입니다,,,다리 튼튼해 나쁜 일 하나도 없으니 한 번 해 보시죠</content>
    <postId>623D9C2A-8A5F-4C0F-9A65-1F4FAE8F68FE</postId>
    <pubDate>2002-08-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[심심풀이]축구선수도 울고가는 박세리 허벅지(퍼온글)</title>
</post>
