<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시는 분이 미국직장이 되어 TN-1비자를 받고 미국에 간다면서 몇가지를 물어 왔다.&lt;br&gt;통화를 끝내고 혹, 다른 분도 미국으로 직장을 찾고 있거나, TN-1비자의 수속문제에 대하여 알려고 하는 분이 있겠구나 하는 생각에 글을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경험을 토대로 다음 세가지로 나누워 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;가자, 미국으로&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마, 대다수의 이민자에게 물어보면 상대적으로 카나다는 사회보장이나 의료해택이 좋다 그리고, 과다한 세금 문제를 RRSP/RESP를 통하여 해결하고, 부를 축척할 수 있다라고도 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히들 말하는 사회보장(?)의 의미는 노후에 나라가 “돈”을 준다는 것이고, 의료해택은 무료로 진찰 받기 때문일것이다. 또한 매년 세금 보고에 따라 “RRSP” 구입할수 있는 범위가 결정되어 구입하는 부분의 세금공제를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자! 그럼, 얼마나 많은 분들이 자신의 노후에 정부로 부터 나올 “돈”의존하여 생활하실지 자뭇 궁금하다. 그리고, 한번쯤 병원을 방문하면 엄청난 시간을 기달려야 하는것이 당연하게 되었다 그리고, 상대적으로 병원의 “서비스의 질” 역시 사뭇 다르다는 걸 경험 했을 거라 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳의 RRSP Plan 과 비슷한 401Plan 이 미국에는 있다. 이 401은 회사의 정책에 따라 다소 차이를 둘수 있겠지만, 일부분의 “돈”를 지원을 받고, 카나다처럼 세금공제의 해택받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즉, 이곳에서 본인이 구입할수 있는 RRSP의 금액이 2000불이라면 자신의 돈으로 지불하여 구입해야 한다는 것이다. 하지만, 미국의 401의 경우는 2000불의 50%/25%/15%/10%의 경우를 회사가 보조한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카나다 라고 하면 토론토를 포함한 몇몇 도시가 카나다의 경제발전에 영향을 미치고&amp;nbsp;&amp;nbsp;있는것이 현실이다. 그 도시중 이민자들의 대다수가 “토론토”에서 거주하고, 이민자들이 매년 이주해오고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토하면&amp;nbsp;&amp;nbsp;개인적으로 “부족”이라는 단어를 쓰고 싶다. 토론토는 많은 것들이 부족하다. 경쟁및 시장경제가 터무니 없이 높고,비싸다. 이민 10년이 넘는 많은 사람들이 요즘은 2시간 통근 거리의 작은 도시로 생활권을 옮기는것은 이제는 일반화 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민자나 현지인들이나 직장문제는 크나 큰 문제가 아닐수 없다. 이곳에서 “밥”먹고 산다는것이 쉬운 문제가 아니다. 이민자는 물론이고 현 직장에서 다른 직장으로 옮길려고 하면 최소한 3개월이상의 시간이 소요되는 것이 현실이다.&lt;br&gt;(나의 경우는 엄청난 시간이 걸렸다)&lt;br&gt;&lt;br&gt;카나다에서 직장을 찾고 있다라는 의미는 토론토에서 직장을 찾고있다 라고 말해도 틀리지 않을 것같다. 이 처럼 경쟁이 심한 카나다의 토론토에서 직장 찾는 정력를 미국쪽으로 눈을 돌리면 생각보다 쉽게 직장을 찾을수 있을것라 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토를 지역구라 불리면 미국은 전국구다. 한 주에서&amp;nbsp;&amp;nbsp;두개의 도시를 생각하면 무려 &lt;br&gt;100 대 1이라는 크나 큰 차이의 직장 시장이 형성된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;급여문제도 훨씬 좋다. 그 이유인즉, 토론토의 물가를 기준하여 토론토 &lt;br&gt;규모의 도시는미국내에서 중소 도시다. 비록 액수상 같은 금액을 받더라도, 많은 부분의&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;세금및 생활비에서 많은 지출을 수입으로 올릴수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결혼 전 뉴욕에서 생활를 했다. 뉴욕과 토론토를 비교하자면 두말할것 없이 뉴욕이 &lt;br&gt;비싸고, 불친절하다. 경쟁 또한 심하다 하지만, 뉴욕, 엘에이, 센프란 시스코등 우리가 &lt;br&gt;쉽게 알고 있는 몇몇 큰 도시를 제외하고는 토론토의 물가와 견주어 싸고, 위에서 &lt;br&gt;말하였듯이 많은 부분에서 지출을 수입으로 바꿀수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“기회의 나라 미국” 이라는 말은 아주 오래전 부터 우리가 듣고 성장했다. &lt;br&gt;토론토로 거주지를 이주하고 난후 “아하!” 그렇구나 개인적으로 많은 부분에서 “기회의 &lt;br&gt;나라 미국”이라는 말에 더욱 공감하게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람이 많아야, 경제가 발전한다. 땅덩어리에 비해 인구는 부족하고, 유독 토론토만이 &lt;br&gt;높은 경쟁력을 보인다 하여, 토론토에서 비지니스 성공하면 세계 어느나라에서 비지니스 &lt;br&gt;성공할수 있다고 한다.&lt;br&gt;많은 분들이 나의 이러한 말에 부정하지 않을 거라 생각한다.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;심한 경쟁력과 제한된 상권 때문에 나온 말이다. 이것이 토론토의 단편적인 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;가지 말자, 미국으로&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Go Home Yangkee” &lt;br&gt;&lt;br&gt;자존심이 강한 나라 이렇게 표현하고 싶다. 개인이든 나라든 강한 자존심은 상당히 배타적이다. 카나다와 같이 다국적인종이 생활하는 곳인데, 이들은 여럿이 하나의 구성원이 되길 원한다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;그들에게는 다르다는것이 “틀리다”라고 표현되어 진다. &lt;br&gt;외국인 신분으로 자존심이 강하고, 배타적인 나라에서 살아간다는것은 항상 “경계”의 &lt;br&gt;대상이다. 이러한 사고방식은 9/11의 사건이 강한 촉매 역활을 하였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당과 달리 공화당의 정책은 “우리사람” 위주의 정책을 한다. 이러한 사고방식은&lt;br&gt;이라크 침공의 명분이 거짓으로 들어 났음에도 불구 하고 부시 정권이 다시 집권하게된 &lt;br&gt;크나 큰 영향을 미치지 않았나 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두번의 직장 해고를 경험했던 나의 경우를 들어 이야기하는 것이 더욱 사실적으로 &lt;br&gt;효과를 줄것 같아 들어본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이방인으로써의 미국생활은 쉽지 않다. 지난 5년간 매년 TN-1 비자를 갱신하면서 받은 &lt;br&gt;심적 고통은 상당히 크다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 비자를 받기위해 서둘러 퇴근하여, 국경에 갔다. 아무런 정보없이 회사에서 준&lt;br&gt;체용서류가지고 갔다. 국경의 경비대의 행포는 심하다. 너무나 억지주장과 곧 “법”이다.&lt;br&gt;첫번째, 저의 비자를 거절했다. 이유인즉, 담당자가 퇴근했다는 것이다. &lt;br&gt;(말도 않되는 경우다)&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 지금 만나면 “왜? 그렇게 말도 않되는 경우로 거절했냐고 &lt;br&gt;물어보고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날, 일찍 회사에서 나와 다시 국경을 찾았다. 다시 나의 비자를 거절했다. 이유인즉, &lt;br&gt;미국 현찰로 지불해여하는데 미화가 없어 받지 못했다.&lt;br&gt;준비성 없이 간 나 역시 문제 있었지만, 정말, 토론토로 돌아오는 길이 화났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두번 거절당했으니. 세번째 시도 하지 말라는 이야기를 들었다. 하여, 미국회사에 연락을 &lt;br&gt;취하고 그쪽에서 나를 위해 “거창하게 작문의 논술을 써 주었다”&amp;nbsp;&amp;nbsp;이번에는 카나다 &lt;br&gt;공항을 찾았고, 30분정도 시간이 소요되자 TN-1비자를 받게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TN Visa의 성격이 “임시취업비자”라는 목적이고, 메년 갱신해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임시비자과 매년 갱신 이 두가지 제약은 미국내에서 근무하고 있는동안 족쇄처럼 &lt;br&gt;따라다니며, 상당히 심적으로 불편하게 만든다.&lt;br&gt;공항이나, 관공서를 방문시는 항상 여권을 소지 해야한다. 나는 그렇지 못해, 장모님이&lt;br&gt; 방문했을때, 공항에서 배웅나온 나의 신분을 묻고, 여권을 보자라는 말을 듣고 “아차!” &lt;br&gt;하는 생각이 들었다. 당시 담당자가 꼬트리를 잡을 경우 나의 경우 최소한 하루 정도는 &lt;br&gt;격리되었을 가능성이 높았거나, “추방”의 위험까지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에 온지 6개월만에 Y2K가 끝날 무렵 회사에서 상당히 많은 Mainframe 개발자를 &lt;br&gt;정리해고 했다. 나 역시 그중의 한사람으로 3개월간의 기간의 시간을 받고 해고 되었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;카나다로 돌아가냐, 미국에서 직장을 찾냐? &lt;br&gt;&lt;br&gt;정말 “운”이 좋았는지, 회사에서 준 3개월 시간 보다 짧은 시간만에 미네소타로 다시금 &lt;br&gt;Y2K Mainframe 개발자/컨설턴트로 근무하게 되었다. &lt;br&gt;메인프레임이다 보니 직장의 수명이 길지 않았고, 다시금 회사로 부터 2개월간의 통보를 &lt;br&gt;받았다. 하는일 없이 회사가 많은 돈을 나에게 주었다.(미안한 마음이 든다)&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 미국내 해고를 당하면 정말 낭패다. 많은 회사가 “TN-1”비자를 잘 모르거나 비자 &lt;br&gt;스폰서를 하는것을 꺼려하기에, 다음 직장을 찾는것이 어려운 일이 아닐수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노력의 소치인지, 약 3개월만에 지금 하는 “소프트 테스터”의 분야로 새로운 직장을 &lt;br&gt;찾았다. 그곳에서 많은걸 배웠고, 메인 프레임에서 “테스터”로 분야를 바꿀수 있는 &lt;br&gt;기회까지 가졌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 잘알고 계시듯 분야를 바꾼다는 것이 한국과 달리 상당히 힘드는 &lt;br&gt;일이다. 많은 회사에서 정리해고 하는 시점이라서 매년 비자 갱신 3개월 전&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;“메니저”에게 비자 갱신의 시간을 알리고, 준비를했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사가 “못해준다”라고 하면 자동 비자 만료되고, 보따리를 챙겨 다시금 이주해야한다.&lt;br&gt;다행이도, 회사의 권유에도 불구하고 그곳에서는 내가 “멋있게 사표를 &amp;#50100;다” (나중에 &lt;br&gt;토론토로 이주하여 대박으로 고생했음) &amp;#8211; 교훈하나 얻었음: 절대로 다음 직장 잡힐때 &lt;br&gt;까지 사표 쓰지 말자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜? 영주권 신청 하지 않았나요? 하고 궁금하게 느낄것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜? 원하지 않았겠읍니까. 회사의 입장에서 TN-1비자는 상당한 이점입니다.&lt;br&gt;“돈” 한폰도 들어가지 않고 쉽게 정리해고 할수 있는 좋은 인력이다보니, 영주권 지원해 &lt;br&gt;줍니까?&amp;nbsp;&amp;nbsp;비자 갱신에 소요되는 돈이 미화 55불입니다. 이 금액 역시 본인이 부담하지요.&lt;br&gt;매년 한번씩 국경에 가서 비자 갱신하기 위해 운전하거나 비행기 이용시 추가 비용.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론, 3개월 전에 서류로 등록을 받지만, 대부분이 국경에 직접 가서 처리하는 경우가 &lt;br&gt;많답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 경우는 이사비용을 회사에서 지원해주어 다행히도 쬐금 도움이 되었지만, 결국 &lt;br&gt;이주한다는 것이 자기 비용도 들어가더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국직장 사이트를 보시면 알겠지만, 많은 회사가 이렇게 제한을 둡니다.&lt;br&gt;1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;로컬 거주자.&lt;br&gt;2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;영주권 소지자&lt;br&gt;3.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;신원조회 마친자&lt;br&gt;4.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;시민권자&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여, 미국에서 TN-1비자를 받아 가족을 이끌고, “자! 미국이다 가자” 하고 포부를 &lt;br&gt;가지고 갔다가 혹, 저가 경험했던 정리해고라도 당하면 상당부분 심리적 어려움을 &lt;br&gt;각오하여야 할것 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그럼, 어디서 살까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 상당히 어려운 부분이고, 조심스럽다.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 이곳에 우리가 이민왔던 많은 이유가 있듯, 카나다든 미국이든 자신의 주관적인 &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 입장에서 생각하고 결정 해여 할것이다.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 나의 문제이기 앞서 가족의 문제이라고 생각하기에, 많은 부분 가족간의 대화와 준비가 &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 필요할거라 생각한다.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 나의 짧은 글이 조금이나마, 도움이 되었으면 하는 바램을 가져보면서..&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>66004558-4BF1-48F8-A1C1-846F4E3F4F06</postId>
    <pubDate>2005-02-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>미국이냐? 카나다냐?</title>
</post>
