<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>SP Nam</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>SP Nam</author>
            <date>2010-06-19T00:00:00-04:00</date>
            <content>이일을 비롯해 몇가지 문제로 현재 美 FTC에서 애플 S/W 불공정거래 조사를 하고 있다고 하네요.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김형태</author>
            <date>2010-06-21T00:00:00-04:00</date>
            <content>그래서 역사는 돌고 또 돈다는 거 이것이 진리가 아닐까 싶네요. 80년대말 애플이 거의 망해가던 시기에도 저와 같은 독선이 팽배해 있었던 걸로 기억합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람 참 안 변해요~&lt;br&gt;</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>아이폰 모바일 광고, 아이애드만 써라? &lt;br&gt;애플은 WWDC를 통해 아이폰4와 iOS4를 세상에 선보였다. 또 다른 한쪽으로 새로운 개발자 조건(new developer terms)을 발표했다. 새로운 개발자 조건에는 애드몹과 같은 다른 광고 플랫폼을 사용할 수 없도록 제한을 걸어뒀다. 간단히 말해서 iOS4와 함께 공개된 아이애드 말고 구글 애드몹과 같은 서드파티 광고 플랫폼을 사용하지 말라는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확히 말하면 서드파티 광고 플랫폼을 사용할 수는 있지만 해당 서드파티 광고 플랫폼은 애플 제품에서만 사용할 수 있어야 한다. 결국 애플은 애드몹을 앱스토어에서 퇴출시키기 위해 칼을 뽑았다고 생각하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 구글과 경쟁하며 모바일 광고 플랫폼인 애드몹을 인수하려고 많은 노력을 했다. 그런데 결국은 구글에 빼앗기고 말았다. 애플은 애드몹 대신 쿼트로 와이어리스를 인수하기에 이르렀고 아이애드 서비스를 iOS4부터 적용하기에 이르렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 아직까지 아이폰이나 안드로이드를 비롯한 대부분의 스마트폰용 앱스에서 모바일 광고로 많이 사용하는 광고 플랫폼은 애드몹이다. 애플은 아이애드를 통해서 모바일 광고 수입을 본격적으로 걷어 들이려고 하고 있는데 기존의 애드몹이 아무래도 걸림돌이 된다. 그래서 치워버리기로 작정한 듯싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위에서 언급했듯 반드시 아이애드만 써야 한다는 것은 아니다. 서드파티 광고 플랫폼을 사용할 수 있다. 하지만 반드시 애플만 지원해야 한다는 조건이 붙는다. 그렇다면 과연 누가 아이애드 말고 딴 광고 플랫폼을 쓰겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;KT 넥서스원 '공식 구글폰' 효과볼까? &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;아이애드보다 더 좋은 조건의 수익비율을 해준다면야 쓸지 모르지만 정착하기에는 시간이 많이 걸리기 때문에 개발자 입장에서는 모험은 하지 않을 듯 보인다. 결국 아이폰, 아이패드, 아이팟 터치 등의 애플 제품에서 인앱애드(In App Ad)는 아이애드 밖에 살아남지 못할 것이며 독점지위를 아주 적극적으로 애플 수익에 적극 반영할 듯 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해서 애드몹의 창설자인 오마르(Omar)는 자신의 블로그에서 애플의 이 같은 정책에 대해 맹비난을 했다. 애플의 이런 정책은 구글 애드몹을 타깃으로 잡은 것이며 광고를 주수입으로 하는 업체뿐 아니라 다른 업체에도 적잖은 타격을 줄 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경쟁을 통해서 광고 서비스의 수준이 더 올라가는 것이 옳은데 애플의 이런 독단적이고 독선적인 정책은 개발자의 자유도를 제한하며 결국 기술 발전에도 저해되는 요소가 될 것이라고 지적하고 있다. 이해가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 iOS 4를 발표하면서 개발자 조건에 C, C++, Objective-C, 모바일 사파리에서 사용하는 자바 스크립트 등을 제외한 나머지 언어를 사용하지 못하도록 제한을 걸었다. 실질적인 타깃은 다름 아닌 어도비 플래시.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어도비가 플래시 콘텐츠를 아이폰 및 아이패드 등의 애플 제품에서 사용할 수 있도록 컨버팅하는 툴을 제공한다고 하자 그렇게 하지 못하도록 진입마저 막아버린 것이다. 이로 인해 애플은 아이폰과 앱스토어가 잘 나가니 눈에 뵈는 것이 없다는 개발자들의 욕을 들어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 스티브 잡스의 독선적인 마인드가 아이폰과 앱스토어에서는 별로 드러나지 않았다가 이제야 다시 드러나기 시작했다는 말도 나올 정도였다. 개발 툴에 제한을 두는 것은 개발자들의 기능구현에 제한을 두는 것이라 자유도 및 생산성에 문제가 생길 수 있다는 우려도 나왔는데 애플은 그대로 밀어붙이고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;구글과의 관계가 극악으로 달리기 시작하면서 구글이 갖고 있던 기득권들을 점점 빼앗아오려고 하고 있는데 구글의 주수입원인 광고 수입 중 아이폰 및 아이패드 등의 애플 관련 쪽에서의 수입을 다 막아버리겠다는 것으로 생각할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 수입을 이제는 애플이 거둬가겠다는 것이다. 우리 플랫폼이고 우리 단말기며 우리 에코시스템이니 우리가 맘대로 조절할 수 있다는 것을 아예 대놓고 말했다고 봐도 좋을 것이다. 이는 기술적인 문제가 아닌 정치적인 문제로 애플의 비즈니스가 이렇다는 것을 잘 드러내주는 어두운 면이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 기술적인 문제로 향후 안정성에 문제가 생길 것을 우려해서 막았고 기술적인 부분이 해결되면 제한을 풀겠다는 내용이었다면 어느 정도 수긍했을 것이다. 에코시스템의 안정적인 운영을 위해서는 저해요소는 막아야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플래시의 경우 워낙 시스템 자원을 많이 먹고 해킹에 약하다는 얘기가 많아서 기술적인 부분에도 어느 정도 이슈가 있었던 것이 사실이지만 속내는 에코시스템이 붕괴될 것을 우려해서 정치적인 이유로 막은 것이라 할 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 새로운 개발자 조건에서 나온 이 얘기는 기술적인 이슈가 아닌 완전히 정치적인 이슈로 구글이 그동안 가져간 수익에 대해서 배아파하고 있으며 앞으로는 구글이 아이폰 앱스에서 나오는 수익을 더 이상 가져가지 못하게 하겠다는 발상에서 나온 정책이라고 해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 이 정책은 어떻게 적용될까? 이미 애드몹으로 광고를 하고 있는 앱스토어에 등록된 앱스는? 이미 등록된 앱스에 대해서는 아마도 애플은 개발자들에게 어느 정도 기간을 두어 아이애드로 바꾼 뒤에 다시 등록하라고 할지도 모르겠다. 앞으로 등록할 앱스는 당연히 아이애드만을 사용해야 할 것이고 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기간 안에 바꾸지 않는 앱스는? 아마도 애플이 앱스토어에서 퇴출시킬 것이라 보여 진다. 물론 이는 개인적인 예상이다. 잘하면 이미 등록된 앱스에 대해서는 그대로 허용하되 업그레이드가 되거나 새로 등록되는 앱스에 대해서는 반드시 아이애드를 써야 한다고 할 수도 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 아이폰4를 통해 이제는 본격적으로 하드웨어까지 안드로이드폰 수준에 쫓아가도록 하겠다는 것을 보여줬고 iOS는 아이폰만이 아닌 다른 단말기에도 쓸 수 있는 애플 표준 플랫폼임을 드러냄으로 나름대로 진보된 모습을 보여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앱스토어는 현재 전세계에서 가장 크고 잘 나가는 앱스 오픈마켓이다. 그렇게 단말기, 플랫폼, 서비스는 잘 만드는데 정책은 아주 독선적이고 독단적으로 독과점 지위를 단단히 이용하고 있다는 생각이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즉 아이폰 월드는 애플 제품만을 이용해야 하며 다른 것들과의 협력은 없다는 폐쇄적인 환경을 꾸미는데 주력하고 있다는 얘기다. 그것이 돈 버는데 효과적임은 잘 알고 있지만 애플 정도의 혁신을 바탕으로 다시 성장한 회사가 이런 비 혁신적인 정책을 발표하는 것을 보면서 안타깝다는 생각이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공유와 참여, 협력을 통해서 사회의 선순환 구조를 만들어가는 것이 기업을 키워준 사회에 보답하는 길이겠는데 애플은 너무 이익창출에만 전력투구하는 듯하다. 애플같이 전 세계적으로 사랑받는 기업이 이런 짓을 하는 것은 정말로 스스로를 깎아먹는 짓이라 할 수밖에 없다. 아이폰같이 잘 만든 단말기처럼 좋은 정책을 만들어 적용했으면 하는 바람이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 보기 http://www.ebuzz.co.kr/content/buzz_view.html?ps_ccid=85314#ixzz0rMHHEPFO&lt;br&gt;</content>
    <postId>60203768-0C79-4152-87FD-BD2B555D701C</postId>
    <pubDate>2010-06-19T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>아이폰이 광고플랫폼에 제동을 걸었습니다. iAD 때문에...</title>
</post>
