<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Robin Lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>구진회</author>
            <date>2008-07-30T00:00:00-04:00</date>
            <content>현재 Java, C#으로 Web programming 프로젝트를 진행중이며, 관련된 기술을 배우고 싶습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>송명욱</author>
            <date>2008-08-03T00:00:00-04:00</date>
            <content>제 분야와는 틀리지만 Robin씨가 열심히 노력하는 모습과 타인에게 도움을 주는 모습이 참으로 아름답습니다. Cheers too!!!!</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Lee,ChangJun</author>
            <date>2008-08-05T00:00:00-04:00</date>
            <content>Spring framework를 이해하는데 정말 좋은 기회인 것 같습니다. 저도 참여하고 싶습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김지호</author>
            <date>2008-08-07T00:00:00-04:00</date>
            <content>현재 PHP에서 Java로 넘어가려고 하는데 참 좋은 기회가 될거 같네요. 참여를 희망합니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Kelly J Lee</author>
            <date>2008-08-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>이렇게 좋은 기회를 제공해 주시니 감사할 나름입니다.&lt;br&gt;저두 참가하고 싶어요 ^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김형태</author>
            <date>2008-08-16T00:00:00-04:00</date>
            <content>날만 잡으면 되겠군요. ^^&lt;br&gt;Go Robin Go !!!</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Robin Lee</author>
            <date>2008-08-17T00:00:00-04:00</date>
            <content>공지가 늦었네요. 김형태씨와 허현옥씨도 조인하십니다. 두 전문가분이 주축이 되주실겁니다. 감사합니다.(안하시면 강제로라도 ㅎㅎ). 본격적인 스타디 시작은 9월중순쯤 부터 시작하는게 어떨까 생각합니다. 그전에 kick off 미팅을 갖을거구요. 세부일정에 대해선 다시 공지하도록 하겠습니다. 그전까지 조금씩 맛뵈기라도 준비하고계시면 나중에 도움이 되겠죠? ^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>박만식</author>
            <date>2008-08-27T00:00:00-04:00</date>
            <content>한국에 다녀 오느라 늦었습니다.&lt;br&gt;적극 동참합니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>요즘 OpenSource로 각광을 받고 있는 Spring Framework을 공부하는 스타디그룹을 모으고자 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목표는 Spring Framework 의 기초부터 같이 분할, 스타디, 발표를 통해 기술을 습득해나가고 최종적으로 간단한 웹애플리케이션을 구축함으로써 개개인이 어느정도의 전체적 흐름과 Struts, Hibernate, log4j, Spring, J2EE 등의 Open Source기술을 경험하게 하는데 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Spring Framework는 현재 많은 기업에서 Web Application 개발 프레임웍으로 사용하고 있으므로 Job을 찾으시는 분들에게도 많은 도움이 될것이라고 보여집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 취지에서 필요하고 관심있는 분들이시면 누구나 조인하셔서 같이 스타디를 하였으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론, 약간의 정도(경험, 기술) 차이가 조금씩은 있겠지만 일단 참여인원이 전부 초보라는 가정하에 시작하는것이므로, 각각 맡아진 부분에 대해 충분히 스타디하셔서 정보를 공유할수있는 책임감은 필수입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나아가서, 궁극적으로는 스타디에서 습득한 기술을 이용해 저희 코스카의 웹사이트를 rebuild하는데 적용할수도 있을것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느정도의 최소인원만 참여한다면 스타디를 시작할수있을겁니다.&lt;br&gt;따라서, 관심있으신 분은 참여여부 리플을 달아주시거나, robin1116@gmail.com 으로 메일 주십시요.</content>
    <postId>C6700C11-98E2-42AA-A6CE-4C2BF910E75B</postId>
    <pubDate>2008-07-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[제안] Spring Framework 스타디 그룹</title>
</post>
