<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Robin Lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>허현옥</author>
            <date>2008-12-08T00:00:00-05:00</date>
            <content>Threatening works sometimes : )</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Robin Lee</author>
            <date>2008-12-10T00:00:00-05:00</date>
            <content>게시물 수정했습니다. 이번주 김형태씨 - 발표는 없습니다. 제가 강사님의 의견 확인도 없이 또다시 게재해서 문제가 발생했습니다. 또다시..형태씨 죄송합니다. 그리고...저도 내일은 바쁜일로 참석을 못합니다...죄송. ㅜ.ㅜ</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sit up bench</author>
            <date>2011-07-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>hey there and thank you for your information – I’ve definitely picked up something new from right here. I did however expertise some technical issues using this web site, since I experienced to reload the site lots of times previous to I could get it to load correctly. I had been wondering if your hosting is OK? Not that I'm complaining, but sluggish loading instances times will sometimes affect your placement in google and could damage your high quality score if advertising and marketing with Adwords. Well I am adding this RSS to my email and could look out for much more of your respective intriguing content. Ensure that you update this again very soon.. Keep up with the good work, (Sit up bench from &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.situpbenchguide.com&amp;quot;&amp;gt;http://www.situpbenchguide.com&amp;lt;/a&amp;gt;).</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>코스카 여러분들 안녕하세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허현옥씨의 협박과 압력에 의해 이번주 세미나 공지는 아주 빨리 올리겠습니다. 이번주 세미나 일정은 아래와 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 일시 : 2008년 12월 11일 (목요일)&lt;br&gt;- 시간 : 오후 7시 부터 9시까지&lt;br&gt;- 장소 : 갤러리아 문화 센터&lt;br&gt;- 내용 : &lt;br&gt;1. 김형태씨의 코스카웹사이트 관련 산출물 발표 --&amp;gt; 형태씨가 많이 바쁘신관계로 산출물 발표는 없습니다. 이번주도 제가 형태씨와 확인을 못하고 글을 올렸네요. 죄송합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 스프링 스타디를 위한 환경구축에 대한 허현옥씨의 설명과 Hands-on 시간을 갖도록 할것입니다.(NOTE : 환경구축을 직접 자신이 셋팅해볼수있도록 랩탑이 있으신분들은 가능한 가져오시기 바랍니다)&lt;br&gt;&lt;br&gt;★ 스프링스타디는 저번에 공지했듯이 온라인 모임으로 전향하였습니다. 화상컨퍼런싱을 통해 서로 집에서 의견을 공유하며 공부를 하는 형식이 될것입니다. 일단은 일주일에 한번정도 시간을 정해서 온라인상에서 모일예정입니다. 시간이 결정되는대로 곧 공지하도록 하겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 즐거운 주말되세요.&lt;br&gt;</content>
    <postId>D3D68413-D872-4C6E-A975-467CF03332D0</postId>
    <pubDate>2008-12-05T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>12월11일(목) 세미나 안내</title>
</post>
