<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>사람마다 다 쓰여야 할곳이 있고 물건도 제자리에 있어야 맛이 있지요. 여기 캐나다 토론토 오늘 눈이 무지막지하게 왔습니다. 회사들이 문닫고 그런 재미있고 열받고 하는 날이 었습니다. 이런 날도 있어야 날씨 좋으면 고마운질 알지요.&#xD;
&#xD;
저는 눈오면 일찍일어나 우리집 말고 다른 집들 눈도 치울려고 합니다. 그러면 동네에서 칭찬받거든요. 저는 좋은 한국인이 되고 싶거든요. 왜냐하면 내 얼굴이 노랑이니까. 남들보다 조금더 노력할려고 합니다. 한 30분만 일찍일어나면 작지만 좋은일 할수 있으니까요. 눈만 치웁니다. 창문은 안합니다. 컴퓨터 Joke입니다.&#xD;
&#xD;
I do everything else except Windows. 마이크로 소프트를 싫어하는 사람들 Joke.&#xD;
&#xD;
넘버 3&#xD;
&#xD;
몇년전 한석규가 주인공으로 나오는 “No.3” 라는 영화가 있었다. 서열이 두째이고 싶었으나 셋째가 된 주인공의 고뇌를 담은 영화였다. 그때 송강호가 막가파 두목으로 나와 영화의 재미를 올려놓았던 기억이 나네요.&#xD;
&#xD;
왜 조폭영화이야기를 하냐하면 나는 내가 대장감이 아니라는것을 꽤 옛날에 알아냈다. 나라고 대장하고 싶지 않겠냐만은 대장감들은 내가 없는것들을 가지고 있다는것을 알았을때에 괴뢰감이란!&#xD;
&#xD;
대장들은, 일단 사랑이 많아야하고 심장이 튼튼해야하고, 침착해야하고, 어려움을 견딜수있어야한다고 생각한다. 상식은 있어야하겠지만 머리좋은 사람들은 살수가 있기때문이다.&#xD;
&#xD;
그리고 대장들이 리더십이있으면 더 좋겠지만 급하면 이것도 살수있다. 그 반면에 나는 성질급하지, 참을성없지, 머리 정당히 좋지 (?), 잘난척하기 좋아하지 등등 맞지가 않는다. 그래서 나는 2인자가 되는 길을 찾고 공부하기로 했다.&#xD;
&#xD;
지금까지 본 2인자들…&#xD;
&#xD;
김종필: 2인자인지 1인자인지 자기도 헷갈린다. 항상 타이밍을 못맞춘다. 그래서 “세상이 변하고 있는줄 알았더니 돌아보니 벌써 세상이 변했다고” 말하고 평생 자기주제를 모르고 살았다.&#xD;
&#xD;
로빈과 알버트: 배트맨에 나오는 로빈도 김종필수준이다. 대신 집사로 나오는 알버트가 혹시 2인자는 아닌지, 항상 배트맨을 뒤에서 도와주고 감싸주고 자기 생각보다는 배트맨을 먼저생각하는 그러하지만 그는 예스맨은 아닙니다.&#xD;
&#xD;
주을래: 그는 모택동을 도와서 지금의 중국을 만들었다. 주을래도 대장을 하고 싶었지만 민중을 위해서 모택동을 평생 상전처럼 모신다. 더러운일 &amp;#44419;은일을 다하고 한번의 낙마도 없이 생을 마감하고 아마 주을래가 없었으면 모택동과 지금의 중국도 없었을지 모른다.&#xD;
&#xD;
장세동: 아마 나라를 조폭단체로 생각하는 무리였었나보다. 물론 자기 상전, 전두환을 잘 모셨지만 나라나 국민은 생각밖이였었나 봅니다. “내가 입을 열면 다같이 죽을수도 있다고” 말한 멍멍이였읍니다.&#xD;
&#xD;
박지원: 너무 아까운 누구나 같이 일하고 싶었던 그는 떠날수도 있었지만 자기가 떠나면 김대중님이 너무 힘들기예 이말을 하고 고생중입니다. “꽃잎이 떨어짐을 바람을 탓하리요!” 머리좋아, 타이밍끝내줘, 떠날때늘 아는 멋있는 분입니다.&#xD;
&#xD;
공명: 혹자는 그를 사기꾼이다, 머리만 좋고 용기없는 겁장이다, 어떤사람인지 잘모르겠다고 하지만, 그는 저의 선생님입니다. 기회가 있으면 제가 왜 그사람이 좋은지 말씀드렸으면 합니다.&#xD;
&#xD;
우리중에 1인자보다는 2인자가 많이 있다고 생각합니다. 2인자 누구나 다 할수있는것은 아닙니다. 1인자를 잘이해해주고, 자기가 할일과 해서는 안될일을 잘 구분하고, 자기를 죽일수있는 사람이여야 합니다. 머리가 좋아야하고 2인자의 슬픔과 괴리를 새길줄도 알아야 합니다.&#xD;
&#xD;
회사에서 2인자는 팀리더가 될수도 있고 그다음에 다이렉터를 도와주는 매내저가 될수도 있읍니다. 잘하면 VP자리까지 할수도 있겠지요.&#xD;
&#xD;
서프라이즈: 무엇이 되고 싶으냐?&#xD;
&#xD;
그러면 서프라이즈는 우리가 이루고 싶은 멋있는 한국에서 역활은 무엇으로 했으면 하십니까? 계속 하는 일은 변하겠지만 우리의 역활을 알고 있다면 좋을텐데.&#xD;
&#xD;
일단 노짱과 청와대가 있습니다. 거기는 잘하고 있고&#xD;
&#xD;
열리 우리당이 있습니다. 여기에 한번 대장을 해보신분이 없습니다. 그래서 이런 4대법처리가 개판이 되는 이유가 있다고 봅니다. 한번이라도 대장을 역임한 사람 안해보았대도 고생 무지무지하게 해서 준비가 잘된분이 없습니다.&#xD;
&#xD;
노사모와 국민의 힘: 행동대원들입니다. 그들은 잘하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
국민연대: 여기도 끝내줍니다. 연륜이 있는데 한 10년 죽쑤다가 잘하지 않습니까!&#xD;
&#xD;
민노당: 고생좀 해야 합니다. 항상 쌈만 했지. 다른 사람들을 설득해서 이끈다는 것은 어려운일이니.&#xD;
&#xD;
서프라이즈: 우리 무엇하러 만났어? 그냥 노가리깔려고 아니면 우리의 울분을 터트릴곳이 없어서. 이곳에서 국민의 여론을 들을수 있으면 좋지 않을까요?&#xD;
&#xD;
여러사람의 다양한 의견 그러나 서로를 다치게 하지 않고 의견을 모을수 있는 대화의 광장으로 자라났으면 합니다. 우리 토론합시다 논쟁하지 말고. &#xD;
&#xD;
우리 다른 싸이트에서는 안하는 못하는 그런거 합시다. 그래야 우리가 노짱을 도와줄수 있습니다. 조금 멀리 크게 봅시다. 그런 싸이트로 자라남을 희망합니다.&#xD;
&#xD;
그것이 인터넷이 처음 나왔을때에 원하는 거였었는데 “Information Market Place”.&#xD;
&#xD;
우리 서프라이즈를  “한국 정치에 Market Place, Portal, 만남의 광장”으로 만들면 어떨까요?&#xD;
  &#xD;
</content>
    <postId>00321666-4E00-4C58-ACA7-EE8550A38725</postId>
    <pubDate>2004-12-23T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프라이즈 무엇이 되고 싶으냐? 홍길동이 있으면 돌쇠도 있어야 한다</title>
</post>
