<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (27) &#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 무리를 했나요? 목이 좀 아프네요. 그녀는 어디서 찾지요? 퍼팅 성공하면 상품을 드립니다. 낯익은 목소립니다. 하하. 드디어 찾았습니다. 그녀가 늙은 새내기하고 같이 손님을 끌고 있네요. 당연히 가보았지요. &#xD;
&#xD;
그녀가 어색하지만 밝은 미소를 지어 줍니다. 그냥 쳐 본 것인데 공이 픽 꺽이더니 옆에 있던 벽을 맞고 홀컵으로 들어가 버렸습니다. 미안하네요. 작은 인형을 줍니다. 헤헤 그녀에게 그 인형을 주었지요. 뭘봐? 너는 그 꼬맹이한테나 신경을 써. 그곳에 잠시 그녀와 있었습니다. 그녀가 자꾸 웃네요. 뭔가 좋은 일이 있는듯... &#xD;
&#xD;
"오늘 저녁에 안 바쁘세요?" 어렵사리 물어보았습니다. &#xD;
&#xD;
"왜요?" &#xD;
&#xD;
"제가 콘서트 표가 두장이 있는데요..." &#xD;
&#xD;
"몇신데요?" &#xD;
&#xD;
"여섯시요.." &#xD;
&#xD;
"그래요 같이 봐요." &#xD;
&#xD;
허허. 표가 두 장 있다고만 말했는데 그 말은 같이 보자는 말이 함축되어 있는거 였군요. 긴장을 않은채로 어렵사리 물어 본것인데 그녀는 아주 간단하게 긍정의 답을 해주었습니다. 너무 사랑스러운 그녑니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
민이: 그는 다시 캠퍼스의 인파속으로 사라졌지만 저녁에 나와 다시 만날거에요. 미쳤니? 이걸 왜 너에게 주니. &#xD;
&#xD;
현철이가 장사도 안되는데 상품까지 가져가면 어떡하냐고 도로 내놔라 합니다. 불쌍한 표정 짓지마. 안 줘. &#xD;
&#xD;
그와 만났습니다. 해지는 캠퍼스에 콘서트 준비로 울리는 악기소리가 날 설레게 했습니다. 그와 난 또 나란히 앉았습니다. 그와는 자주 나란히 앉았었지만 오늘은 첨으로 그의 어깨와 내 어깨가 닿았습니다. 역시 라이브음이라 다르네요. 어둠이 내려앉고 밝은 조명속에 야외에서 듣는 생음악은 사람들의 흥을 돋구기에 조금도 어색하지 않습니다. &#xD;
&#xD;
그와 나도 조금도 어색하지 않는 웃음과 대화를 나눌수 있었습니다. 노래를 듣고 있노라니 오늘 오후에 그가 노래 부르던 모습이 생각 납니다. &#xD;
&#xD;
비록 콘서트는 끝이 났지만 이 기분은 오래 갈것 같습니다. 조명등 불빛사이사이 사람들의 목소리가 흥겨움으로 더 하네요. &#xD;
&#xD;
오늘은 그가 타는 버스와 내가 타는 버스가 동시에 왔습니다. 내일도 볼 수 있겠죠. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 공연장 좌석이 왜 이리 비좁을까요? 기분좋게 말입니다. 에구 부끄러워라. 그녀의 히프와 내 히프가 맞닿았네요. 노래는 참 기분좋게 울려 퍼집니다. 그녀의 밝은 모습이 내 마음을 환하게 비추었습니다. 그녀와 만약에 사랑을 하게되면 이 세상 모두를 아름답게 볼 수 있을겁니다. &#xD;
&#xD;
"***가 노래를 참 잘 부르지요?" &#xD;
&#xD;
"네. 계철씨만큼 잘 부르네요." &#xD;
&#xD;
무슨 말일까요? 나만큼 잘 부른다니... 여하튼 즐겁습니다. &#xD;
&#xD;
밤이 깊었습니다. 그러나 저 조명불빛들 만큼이나 밤은 빛나고 있습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
민이: 축제 마지막날 오후는 일찍 파장 분위기네요. 행사도 거의 끝이 났고 말입니다. 단지 주점들만이 그 파장 분위기를 뒤로 한채 아직 북적댑니다. 오늘은 우리과 주점에도 들려봐야 겠습니다. 대부분이 우리과 학생들이네요. 대학원생들도 많이 눈에 들어옵니다. 친구와 동기 몇 녀석들과 술한잔 했습니다. 기분 좋네요. &#xD;
&#xD;
헤헤. 친구도 얼굴이 빨개 졌습니다. 지금 물들고 있는 석양처럼 말입니다. 옛날 동아리 회장을 했던 오빠가 우리 자리로 왔습니다. &#xD;
&#xD;
덩치가 더 커진거 같네요. 그래요. 오빠도 한잔 하세요. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 축제 마지막날 오후는 일찍 파장분위기네요. 선배는 왜 이런 분위기일때 학교를 왔을가요? 선배누나 몇 개월째에요? 사개월째야.호호. 불러보이니? 아니요. 결혼한지는 삼개월 되었죠? 참 쑥스러워 하는 선배부부를 보았습니다. 괜찮아요. 두분 행복해 보입니다. 술한잔 해야지요. 선배누나 주량은 알지만, 선배누나는 좀 자제를 하셔야 겠습니다. 우리과 주점에서 노을을 안주 삼아 선배와 술한잔 했습니다. 헤헤 나도 곧 여자 친구가 생길수도 있겠어요. 왜 그런 눈으로 쳐다 보세요? 저는 여자 친구가 생기면 안됩니까? &#xD;
&#xD;
"장하다!" &#xD;
&#xD;
조금 있으면 천막을 거둔다고 합니다. 쓰레기들은 한곳에 모두 모으라고 하는 방송이 들렸습니다. 아직 여덟시도 안되었는데... 우리과 주점인데 도와주어야 겠지요. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
민이: 이제 축제는 완전히 끝이 날려나 봅니다. 천막을 거두네요. 힘쎈 선배는 거뜬히 맥주병 박스 두개를 들고 갑니다. 그래도 우리과 주점이라 마무리하는데 안 도와 줄수는 없었나 봅니다. 제법 크게 웅성거리는 소리가 들렸습니다. &#xD;
&#xD;
쌈 났을까요? 쓰레기 모으는 장소에서 정말로 말다툼이 벌어지고 있었습니다. 그리고 하필이면 우리과 학생하고 붙은 싸움이었습니다. 회장했던 오빠 제발 끼지 마세요. 하지만 그 오빠는 자기과의 일이라 끼어듭니다. 큰 싸움은 벌어지지 말아야 할텐데... &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 선배와 쓰레기 몇가지를 들었습니다. 쓰레기 모으는 장소에서 웅성거리는 소리가 들립니다. 싸움이 났나 봅니다. 쌈구경은 재밌지요. 선배와 마주보며 웃고는 구경하러 갔습니다. 하필이면 그 주체가 제 동기들입니까? &#xD;
&#xD;
선배님은 끼어들지 마세요. 상대는 어딜까요? 그냥 말다툼에서 끝이 나기만 바랄 뿐입니다. &#xD;
&#xD;
말다툼이 과열됩니다. 술까지 그하게 먹은 상태라 잘못하면 큰 싸움이 될지도 모르겠습니다. 저쪽편에 덩치 큰 학생 하나가 합세를 했습니다. 낯이 익군요. 그 사람은 첨에는 말리려 했으나 제 동기들과 끝내는 다툼쪽으로 가버리고 말았습니다. 하하. 그녀의 모습이 보입니다. 손을 흔들어 주었습니다. 그녀도 손을 흔들어 주었지만 얼굴은 밝지 못하군요. &#xD;
&#xD;
"너희들 몇 학번이야?" 덩치큰 학생이 제 동기중 한 녀석 멱살을 잡았습니다. 저녀석은 비록 우리과이긴 하지만 체육특기생으로 들어왔다가 부상 때문에 전향한 녀석인데요. 한때 유도 도대표까지 했던 녀석입니다. 덩치는 작지만 무서운 놈인데... &#xD;
&#xD;
"91이다 임마." &#xD;
&#xD;
"난 90이다 임마." 선배님은 또 왜 그러세요. "저녀석 옛날에 나한테 88학번이라고 했던 놈이잖아. " 그럼 일교과 학생들하고 또 붙은 겁니까? 제발 그만 두세요. &#xD;
&#xD;
"얌마 나 알아 보겠냐?" 선배가 드디어 싸움에 끼어 들었습니다. 선배누나는 어딜 갔지요. 말려야 되는데... 술이 웬숩니다. &#xD;
&#xD;
그 큰 덩치가 선배에게 윽박지르며 고함을 질렀습니다. "넌 뭐야?" 그 유도했다는 녀석 선배한테는 참 깍듯한 녀석이지요. 그 덩치를 잡더니 유도 기술을 썼습니다. 그 큰 덩치가 공중에 한바퀴 돌다가 땅바닥에 꼬구라 졌습니다. 속이 확 풀리네요. 하지만 덩치 차이가 너무나 났습니다. 그 덩치가 금방 일어나더니 내 동기를 번쩍 들었습니다. 몸이 들리니 기술을 쓸 수가 없었지요. 기대를 했던 내맘은 아팠습니다. 동기녀석은 멀리 던져져 땅에 박혔습니다. &#xD;
&#xD;
"너 왜그래 임마. 니가 떡대면 다야?" 우리 선배 결혼했다고 전혀 기가 죽지 않고 대듭니다. 예전하고 다르네요. &#xD;
&#xD;
"왜 반말이야? 나도 재수했어 임마." 상대가 될리 없죠. 또 들려 올라가는군요. 선배누나 제발 참아요. 여긴 왜 왔어요. 올려면 일찌기나 오던지... 선배누나는 홀몸이 아니잖아요. 구두는 왜 벗어요. 제가 나가서 말릴께요. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
민이: 우리과와 싸움이 붙은 과는 전산과인거 같습니다. 그를 보았거든요. 그가 싸운건 아니지만 기분이 그렇네요. &#xD;
&#xD;
빈병들이 우리과거면 어떻고 저네들과 것이면 어떻습니까? 돈문제가 걸려 있다고요? 그는 그래도 밝은 표정으로 손을 흔들어 주었습니다. 하지만 우리는 지금 서로 적군에 몸을 담고 있네요. 마음이 아픕니다. &#xD;
&#xD;
오호. 회장오빠가 업어치기 맞나요? 하여간 저 조그만 상대편 학생에게 당했습니다. 뭡니까? 씨름했다면서 덩치값을 해야지... 덩치값 하네요. 금방 일어나더니 그 학생을 던져 버렸습니다. 어디선가 본듯한 아저씨가 그래도 기가 죽지 않고 덤비네요. 안돼요. 회장오빠는 떡대소리를 제일 싫어해요. 결국 그 아저씨는 들려 올라갔습니다. &#xD;
&#xD;
어머 그가 회장오빠쪽으로 다가 갔습니다. 예전에도 그런적이 있었지요. 그러고 보니 들려간 아저씨가 그때도 멱살을 잡힌 아저씨 같습니다. 아무일 없어야 할텐데... &#xD;
&#xD;
이런!! &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: "참으세요." 전 싸움을 말리러 갔습니다. 단지 그것 뿐이었습니다. 그런데 그 덩치는 열이 많이 받은 상태였습니다. 선배를 떼어 내는데는 성공을 했지만... "퍽!" 눈앞에 별빛이 일었습니다. &#xD;
&#xD;
나도 모르게 땅바닥에 주저 앉았습니다. 새콤한 맛을 주며 무언가 흘러 내리는 감촉. '으...쌍코피!.' 정말 보자보자 하니까. 우이쒸 나도 못참겠다. &#xD;
&#xD;
"왜 그래요? 오빠가 뭐 잘났다고 사람을 때려요? 저 사람이 뭘 잘 못했어요?" 누군가 달려 나와 그 덩치와 싸움을 했습니다. 그 덩치는 꼼짝도 못하는군요. 상대는 치마를 입었어요. 내가 코피난게 그렇게 분했을까요? &#xD;
&#xD;
코피를 줄줄 흘리며 싸움을 구경을 했습니다. 말 잘합니다. '이겨라 수민씨...!" &#xD;
&#xD;
난 너무나 감격을 했습니다. 그녀가 저에게 손수건을 주었습니다. 피야 멈추지 마라. &#xD;
&#xD;
수민씨 덕분에 싸움은 끝이 났어요. 그 덩치와 같이 사라지는 그녀의 모습이 너무나 아름답습니다. &#xD;
&#xD;
'사랑합니다!' &#xD;
&#xD;
선배는 선배누나한테 야단을 좀 맞았지요. 자기도 신발까지 벗었으면서... 이제야 조금 알겠네요. 예전에 선배누나가 그 큰 덩치에게 엉겨 붙었던게 술주정이 아니라 아름다운 모습으로 비추어졌던 이유를... &#xD;
&#xD;
"아까 그여학생 너하고 아는 사이지?" &#xD;
&#xD;
"하하 예. 제가 좋아한다고 말했던 그 여학생이에요." &#xD;
&#xD;
"저 여학생도 널 참 좋아하는거 같다." 선배누나는 나에게 꿈을 주는 소리를 해주었습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>03AF238E-B3A1-4C7C-B717-D2E0F56268DE</postId>
    <pubDate>2001-05-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (27)</title>
</post>
