<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최이경</author>
            <date>2010-04-27T00:00:00-04:00</date>
            <content>언제 벤쿠버를 가셨는지요...:) 오랜만에 보는 글 재미있습니다. 다음 편 기다리겠습니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>집에서 15분 차를 타고 달리면 정상에 눈이 녹지 않은 산이 나오고, 게, 조개를 채취할 수 있는 바다가 있는 곳에 자기 집이 있다면 그런 곳에 사는 사람들의 생활패턴과 기분은 어떻게 바뀔까?&#xD;
&#xD;
집근처에 공원이 있다. 그 공원은 바다를 향해 열려 있고, 기암절벽이 해수면과 붙어 있다. 바다를 바라보면 곳곳에 섬들이 겹쳐서 산수화를 이룬다. 이런 정경을 볼 수 있는 곳이 전라남도 땅끝마을이다. &#xD;
&#xD;
이런 땅끝마을 분위기를 연상하게 하는 곳이 캐나다에 있다. 바로 벤쿠버이다. 벤쿠버의 서쪽은 태평양 바다이고, 북쪽과 동쪽은 산으로 막혀있다. 그 산은 만년설이 있을 만큼 높다. 사람들은 가파른 등산을 하거나, 바위타기, 그리고 5월말까지 알파인 스키를 즐긴다. 벤쿠버의 남쪽은 미국 국경으로 막혀있다. 30분거리이다. 이런 곳은 언덕이 많아서 집들이 층을 져서 건축이 된다. 샌프란시스코가 그 절정이다. 벤쿠버의 집들은 언덕에 많이 지어지므로 밖을 내다보면, 바다가 보이고, 반대방향으로는 산이 보인다. &#xD;
&#xD;
산과 바다가 지천에 널려있는 곳에서 자란 한국사람들이 벤쿠버를 좋아하는 것은 이러한 자연적인 조건때문이다. 김민씨의 장인은 작년에 초청이민을 왔다. 아침마다 바다에 나간다. 싱싱한 닭다리를 사다가 그물망에 끼우고, 바다에 던지면 길이가 30센티가 되는 게가 걸려든다. &#xD;
경사926미터, 길이 2.6미터의 산(Grouse Mountain)을 올라간다. 집에서 20분거리, 벤쿠버 사람들은 이곳을 outdoor gym이라고 부른다. 조깅복차림의 여자들이 이 산을 오른다. 이 씨(벤쿠버 산악회 대장, 카페 - &lt;a href="http://cafe.daum.net/RoVan"&gt;http://cafe.daum.net/RoVan&lt;/a&gt; 이 카페를 들어가보면, 벤쿠버의 4월달 산 정상의 눈 상태가 나온다)는 36분에 정상에 오른다.  이렇게 가파른 경사의 산은 처음이 였다. 목적지에 오르면 커피샾, 선물의집, 케이블카가 나온다. 이곳 전망대에서 보면 벤쿠버시와 태평양이 한 눈에 들어온다. &#xD;
&#xD;
목요일 아침인데도 이곳을 등산온 교민 3명을 만났다. 그중에 한분이 제의를 해서 맛있기로 유명한 한 순대국집에 가서 점심을 했다. 산채비빔밥과 순대국을 주욱 시켜서 먹었는데, 토론토에서 보지 못하였던 정갈한 요리솜씨였다. &#xD;
&#xD;
4월의 벤쿠버는 기온은 10도에서 18도 사이. 일주일에 반 정도는 비가 오지만, 해가 나는 날은 도시가 정원속에 파묻힌 기분이다. 분홍색 벗꽃이 가로수인데, 바람이 불면 분홍색 꽃잎이 차도와 인도를 흩날린다. 바다를 바라보는 길가에 날리는 꽃잎, 그리고 멀리 보이는 설산... 이것이 벤쿠버의 모습이다. &#xD;
&#xD;
김민씨가 말하는 벤쿠버는 &#xD;
"살수록 정이 드는 도시"이다. 그는 미국시라큐스, 몬트리올, 토론토를 거쳐서 현재 벤쿠버에 산지 5년이 되었다. 벤쿠버의 한국식당들의 음식맛은 토론토보다 낫다. 등산을 마치고 온 교민들은 식당 '인사동'에서 해물탕과 소주로 회포를 푼다. 이곳 교민들사이에 산악회만 열개가 된다(&lt;a href="http://www.vanchosun.com/home2/community/_blog_mt.php?sid=4"&gt;http://www.vanchosun.com/home2/community/_blog_mt.php?sid=4&lt;/a&gt;) 그 중에서 10시간 산행을 하는 강적들은 삼겹살을 지고, 산꼭대기에 올라가서 눈위에서 점심을 먹고 온다고 한다. 그들의 또 다른 화제는 곰사냥이다. 곰다리로 찌게를 끓여먹었다나? 곰탕이다. 3,4시간 산행은 술이 포함된다. 정상에서 청국장을 끓여먹기도 한다. &#xD;
&#xD;
이런 자연 조건때문에 한국에서 돈이 있고, 매일 일을 하지 않아도 되는 사람들이 많이 온다. 이곳의 부동산값은 토론토의 30%는 넘는 것 같다. 중국과 인도의 부자들이 이곳에 투자를 한다. 돈이 있는 사람들은 낚시, 등산, 스키를 평일에도 즐긴다. &#xD;
&#xD;
다운타운에 나가면 한국유학생들이 넘친다. 어학연수를 받으러 온 사람들이다. 압구정동에 와있으면 이정도를 볼 것이다. 이곳의 영어학원만 200개, 유학원만 100개가 된다고 한다. 한 빌딩에 들어가보니 유학원만 5개가 입주해 있었다. &#xD;
&#xD;
그들 모두 하는 말. &#xD;
"휴가를 받아서 북미의 다른 곳을 가보아도, 벤쿠버만한 곳이 없다"&#xD;
&#xD;
그래, 그렇게 좋으면, 나도 가지. &#xD;
IT job시장은 어떤가?&#xD;
그래도 컴퓨터일자리는 있다고 한다. &#xD;
가장 확실한 것은 다른 곳에서 돈을 벌어서 은퇴를 벤쿠버에서 하는 것이다. 주택가가 비싸다. 바다에서 멀리 떨어질수록 가격이 내려간다. 하지만 렌트값은 토론토보다 약간 저렴하다. &#xD;
&#xD;
다음번에는 벤쿠버의 안좋은 점에 관하여.... 연재,</content>
    <postId>054D00E0-1686-4FD5-8BFA-F9B70EECED5B</postId>
    <pubDate>2010-04-27T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>벤쿠버 탐색기</title>
</post>
