<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>인생을 살아가면서 중요하고 시간을 잘 쓸수 있는 때인데 잘 이용을 못합니다. 저도 백수일때 제일 문제는 당황을 하는 것이죠. 저의 예를 들겠읍니다.&#xD;
&#xD;
제가 다시 캐나다에 들어온것은 1988년도 입니다. 그때는 누구에게 도움을 받겠다는 생각도 별로 안하고 혼자 열심히 찾았읍니다. 지금 생각해 보면 참 요령없이 생활했구나라는 생각이 드네요. 그때는 아파트를 구하기도 힘들었읍니다. 지금은 조금 시간이 지난지만 거품경제 였읍니다. 아파트도 못구하고 직장도 없는데 서울에서 연락이 왔읍니다. 임신을 했다고 진짜 아직도 큰 딸에게 미안합니다. 기쁜마음은 없고 왜 이렇게 힘들때 이런일이 생기는건지.&#xD;
&#xD;
저는 직장도 찾았지만 장사거리도 같이 찾았읍니다. 그래서 5월에 와서 10월에 비데오가게를 시작합니다. 그다음 5월에 취직을 했읍니다. 비데오가게로 말미암아 저의 캐나다생활은 윤택했지만 저의 프로페셜랄 케리어는 도움이 되지 않았읍니다.&#xD;
돈을 가게에서 더 버는데 회사가 우습게 보였지요.&#xD;
&#xD;
제가 이말씀을 드리는 이유는 잘쓰며는 인생을 살아가는데 엄청도움이 되는 시기라는 말씀을 드리고 싶어서 그럽니다.&#xD;
&#xD;
할수 있는 것&#xD;
- 공부하고 싶은것을 정리한다.&#xD;
하나씩 천천히 하면 많은 것을 배울수 있는데 서둘러서 못합니다. 공부는 하는데 눈에는 안들어는 실수는 하지 마십시요. 하나라도 열심히.&#xD;
&#xD;
- To do list 작성&#xD;
자기 전에 무엇을 할것인가 리스트를 만드십시요. 전화할것, 만날사람, 공부해야 하는 것. 그리고 리스트를 아침에 일찍일어나 시작하고 12전에 끝내십시요. 오후에는 하고 싶은것 하십시요. 해야 하는 것도 않하고 걱정만 하는것이 백수에 제일 큰 문제 입니다.&#xD;
&#xD;
- 사람들을 많이 만나십시요. 마당발이 성공한다.&#xD;
백수가 불쌍하게 보이겠지만 정정당당한 백수를 사람들은 좋아합니다. 사람들은 다른 사람을 도와주고 싶어 합니다. 그러나 이런 걱정을 합니다. 진드기면 어떻하냐! 앞으로 잘될것 같은 백수 사람들이 잘 도와줍니다.&#xD;
&#xD;
- 취직만이 살 길은 아니다.  &#xD;
다른 것들도 찾아보십시요. 시간있을때 이런 시간이 자주 오지 않습니다.&#xD;
&#xD;
- 저녁에는 일을 해라.&#xD;
경제적으로 힘들면 마지막 순간까지 기다리지말고 미리미리 일을 시작해라. 가게 헬퍼, 청소, 피자 딜리버리 아무거나 창피하냐. 나는 이해가 안된다. 평생하는 것도 아닌데. 살아가는 데 도움이 많이 됩니다. 그리고 캐나다를 이해하는 데도 도움이 무진장되는데.&#xD;
&#xD;
- 영어공부 하는데 혼자서는 하지 말아라.&#xD;
영어공부를 혼자서 집에서 하는 사람. 다른 사람들이 바보로 보이나. 무서워서 그러고 있는것 사람들이 다안다. 하고 싶으면 학교가고 직접 부디치고 싶으면 봉사활동 해라. 낮에는 봉사활동하고 밤에는 일하고 열심히 살아라.&#xD;
&#xD;
- 도서관을 자기 집처럼 생각하자&#xD;
가면 읽을 책도 많고 공부하게 된다. 아이들도 불러 같이 공부하고 신문도 읽고 집에는 있으면 안됩니다.&#xD;
&#xD;
- 일자리 찾는 그룹이나 Co-op공부하는 곳이나 열심히 다니십시요.&#xD;
하다보면 다 기회는 옵니다. 고기를 잡으려면 바다에 가야하고 취직을 할려면 취직하고 싶어하는 사람들과 어울리십시요.  &#xD;
&#xD;
&#xD;
열심히 살고 잠을 푹주무십시요. 내일은 24시간에 선물을 모든 분들에 다시 선사합니다. 하루 열심히 생활하면 모든것이 풀리게 되있읍니다. 여러운 일일수록 걱정하지 말고 열심히 조금씩이라도 하나 하나 풀어나가면 안되는 일은 없다고 합니다. 이태백의 “태산이 높다한들 하늘 아래 메입니다.” &#xD;
&#xD;
취직이 어려워도 매일 매일 이민오고 취직하고 캐나다에 속해서 살아갑니다.&#xD;
</content>
    <postId>05D5E76A-FF13-423A-81FE-4D5C14C78048</postId>
    <pubDate>2004-11-29T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>백수 시간을 어떻게 써야하나?</title>
</post>
