<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (18)  &#xD;
    &#xD;
 &#xD;
철이: 일본어 누가 쉽다고 그랬습니까? 배운적이 없어 참으로 어렵습니다. 사대를 떳떳하게 올 수는 있었지만 그녀와 만나지지는 않군요. 다시 편지를 써볼까요? 싫습니다. 그것보다 용기가 서지 않네요. &#xD;
&#xD;
그녀를 다시 보게 되니 단지 짝사랑의 그리움뿐이던 마음이 설레이기 시작합니다. 괜한 기대는 하지 말자. &#xD;
&#xD;
그대보다 높은 기대로 인해 행여 그대를 잃지는 말아야 겠기에... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 컴퓨터 누가 쉽다고 했습니까? 어려워요. 친구는 왜 나만 쳐다볼까요? 공대는 사대와 달리 사람이 참 많네요. &#xD;
&#xD;
여기서 그를 마주치기란 참 어려울거 같습니다. 편지는 언제 줄까요? 봉투는 보내기 어색해 하는 내 마음처럼 낡어만 갑니다. 다시 편지를 쓸까요? 싫습니다. 이 편지 쓸때의 내맘을 잃기는 싫으니깐요. &#xD;
&#xD;
그를 다시보게 되니 마냥 잊혀지지 않고 그리기만 하던 마음이 떨려오기 시작합니다. &#xD;
&#xD;
그대보다 높은 꿈으로 그대를 꾸며나 볼까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 저 녀석이다. 그때 단 한번 스쳐 지나며 봤는데 바로 알 수가 있겠습니다. 그는 그처럼 개성있는 얼굴입니다. &#xD;
&#xD;
자전거가 달려옵니다. 시비를 걸고 싶습니다. 왜냐구요? 그녀와 친한거 같으니깐요. 이제 저도 학번이 그런대로 됩니다. 슬며시 그가 오는 자전거앞으로 발을 디밀어 넣었습니다. 으... 예상한거 보다 아픕니다. 자전거 바퀴가 내 발을 밟고 지나쳤습니다. &#xD;
&#xD;
야 임마. 니가 그러면 안되지... 엄청 불쌍한 표정을 지으며 사과를 하는데 제가 다 미안할 정돕니다. &#xD;
&#xD;
됐어요 그냥 가세요. &#xD;
&#xD;
죄송하구먼유. 브레이크가 잘 안들어서요. 정말 다치신데는 없이유? &#xD;
&#xD;
괜찮다니까요. &#xD;
&#xD;
별 시비도 못걸고 발등만 아팠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 흠. 또 한명 맘에 드는 후배가 들어왔군요. 그 녀석이요. 현철이요. 생긴건 영 아니지만 재밌네요. 순진한 것 같구요. 그래 내가 넌 잘 봐줄께... &#xD;
&#xD;
앗 뜨거! 얘 어딜 만지니? &#xD;
&#xD;
잘 봐준다는거 취소해야겠습니다. 녀석이 커피를 뽑아와가지고 들고 있다가 나한테 쏟았습니다. 바지가 더렵혀졌군요. 이래가지고 어떻게 집에 가죠? 녀석이 커피를 닦아 준다는게 허벅지를 만지는 꼴이 되었습니다. &#xD;
&#xD;
손을 세게 치며 화를 냈습니다. &#xD;
&#xD;
그래 내가 잘못했다. 네 의도는 내가 오해없이 받아 들이는건데 미안해. 큰 눈망울에 눈물까지 맺히며 슬픈 얼굴로 사과를 합니다. 내가 다 미안할 정돕니다. &#xD;
&#xD;
괜찮아. 옷이야 빨면 돼지. &#xD;
&#xD;
죄송하구먼유. 커피를 거기 놓아두는기 아니었는디... 그리고 그냥 닦아줄려구요. 여기 제 손수건... 오늘 제가 왜 이러지요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 뭐야? 이럴줄 알았으면 오전에 저녀석이 사과를 했건 말았건 대놓고 화를 내 버리는건데 그랬습니다. &#xD;
&#xD;
그녀는 왜 또 저렇게 즐거운 표정입니까? 다리를 이상한 모양새로 한채 자전거 뒷자리에 앉았습니다. 나도 자전거를 살까보다. 진짜 사귀는 사람이 생긴걸까? 기분이 안좋네요. &#xD;
&#xD;
해지는 캠퍼스의 그녀가 사라진 정문길로 나도 퇴교를 합니다. 버스는 또 한참만에야 오겠지요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 얼룩이 심하게 졌습니다. 버스타고 가기가 뭐 합니다. 택시를 타고 집에 가야겠습니다. 그런데 큰 길까지는 어떻게 걸어가지요? 호호 녀석이 부끄러운 듯 말을 했습니다. 자기가 자전거로 집까지 태워준답니다. &#xD;
&#xD;
서울이 자기 동네처럼 작은줄 아나 봅니다. 그래 자전거 뒤에 타면 얼룩이 안보일수도 있겠다. 학교앞 큰길까지만 태워 달라고 했습니다. 떨지마. 괜찮다니까... 자전거에 타고 해지는 캠퍼스를 거니는 것도 참 좋군요. 그렇게 볼려고 해도 잘 안보이던 그가 이상하게 이럴땐 또 마주쳐지네요. &#xD;
&#xD;
아참 커피얼룩. 다리를 오므렸습니다. 떨어질뻔 했습니다. 바로 그의 앞에서요. 그도 바로 내 앞으로 자전게에서 떨어진 적이 있었지요. 떨어졌으면 나도 그처럼 도망을 쳤어야 했을까요? 괜히 웃음이 납니다. &#xD;
&#xD;
야 천천히 가. &#xD;
&#xD;
브레이크가 말을 잘 안들어요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 그녀에게 말을 걸 수 있었던 껀수는 시체가 되어 돌아왔습니다. 나쁜 형아. 그녀가 놓고간 책은 그녀와 나를 인연 맺어주기 위해 하늘이 내리신 연줄이었는데 내가 것두 모르고 침발랐고, 그녀가 얼떨결에 준 테프는 내 잘못을 용서하시고 하늘이 마지막으로 준 연줄이었는데 우리 형아가 다른 노래로 녹음을 해버리고 말았습니다. &#xD;
&#xD;
메탈리카? 오지오 서븐? 이니 맘스틴은 누구여? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 메탈 뭐라고 하는 그룹이 우리나라에 왔다고 합니다. 다 늙은 아저씨들이 배까지 나와가지고 빽바지에 머리까지 기르고 노래를 희한하게도 부릅니다. 저런 노래는 누가 들을까요? 공연 녹화방송을 하는데 사람들이 참 많네요. 호호 그하고 닮은 사람이 참 많이도 발광을 하는 모습이 비추어 졌습니다. 우습네요. 언니가 딴거 보자는군요. 알았어. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 봄이 완연해졌습니다. 돋는 새싹들처럼 내 마음도 파래집니다. 남자는 가을을 탄다는데 난 봄도 타고 있습니다. 사대로 난길에서 봄바람이 날 간지럽히고 가네요. &#xD;
&#xD;
강사님 진도좀 천천히 나가요. 하나도 못알아 듣겠습니다. 내가 왜 이걸 들었지? 교양과목을 듣고 나오다 그 개성있는 놈을 보았습니다. 어쭈. 이제는 아주 어려보이는 여학생들한테도 찝쩍되는구만. 여학생 많은과는 좋겠다. 저렇게 생겨도 과내에서 여학생들하고 친해지는구나. 그것도 후배들하고 말이야. &#xD;
&#xD;
저녀석과 마찬가지로 그녀도 이 건물을 웃으며 다니겠지요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 친구가 짧은 스커트를 입고 왔습니다. 오늘 공대 교양수업이 있는날입니다. 아예 작정을 하고 온 모양입니다. 4학년이나 되어가지고... 쯧쯧. 공대 남학생들 전 하나도 쳐다 보질 않네요. 모두 친구에게만 시선을 주었습니다. 친구는 아예 수업을 포기했습니다. 수업시간에 거울은 왜 보냐? 이번 교양수업에도 그는 만나지지 않았습니다. &#xD;
&#xD;
공대 앞에도 봄의 따사한 햇살이 너무나 기분좋게 내리고 있습니다. 이 건물 어딘가에 그가 있겠지요.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>09D8F025-0DBF-42C5-A6FD-74B285D4603F</postId>
    <pubDate>2001-05-10T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (18)  </title>
</post>
