<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김경환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박철우</author>
            <date>2010-02-10T00:00:00-05:00</date>
            <content>오랫만에 들어보는 말입니다 - "뭘봐?"라고 물어보면 "껌바"라고 대답하기도 했다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>1년이 다되가는 글이지만....&#xD;
&#xD;
한국경제 이치구기자의 글입니다. 오랜 경험에서 우러나오는 그의 글은 거의 매번 공감을 합니다.&#xD;
&#xD;
[이치구 전문기자의 '중소기업 경영전략'] 성공 기업인 5가지 공통점  &#xD;
입력시간 : 11/19 16:22 &#xD;
 이치구 전문기자 &#xD;
 rhee@hankyung.com&#xD;
 &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
기자는 지난 24년간 오직 "중소기업"만 담당해왔다. &#xD;
&#xD;
그동안 받아놓은 "대표이사"의 명함만해도 1만6백장에 이른다. &#xD;
&#xD;
이 명함속의 사장들 가운데 참 많은 기업인들이 부도를 내거나 도산한 뒤 사라져버렸다. &#xD;
&#xD;
그래서 이미 못 쓰게 된 대표이사 명함이 2천1백여장에 달한다. &#xD;
&#xD;
이와 반대로 약 2천5백여명의 기업인들은 갈수록 승승장구하고 있다. &#xD;
&#xD;
이처럼 승승장구하는 기업인들은 과연 어떤 공통점을 가졌을까. &#xD;
&#xD;
이들의 공통점을 차근히 찾아봤다. &#xD;
&#xD;
결국 성공하는 기업인들에겐 5가지의 독특한 체질을 가졌다는 판단을 내리게 됐다. &#xD;
&#xD;
성공하는 기업인들의 첫 번째 조건은 "새벽체질"을 가졌다는 것이다. &#xD;
&#xD;
사람들은 새벽을 좋아하는 체질과 저녁을 더 좋아하는 체질로 나뉜다. &#xD;
&#xD;
어김없이 사업을 잘하는 사람들은 새벽을 더 좋아한다. &#xD;
&#xD;
새벽부터 일어나서 설쳐댄다. &#xD;
&#xD;
이에 비해 문학인 화가 예능인 등은 저녁을 좋아한 나머지 새벽이 돼야 잠자리에 들어 해가 중천에 떠야 일어난다. &#xD;
&#xD;
한국에서 새벽에 일찍 일어나기로 유명한 기업인은 명화금속의 임정환 사장이다. &#xD;
&#xD;
그는 창업을 한 이후 40여년간 단 한번도 하루 4시간 이상을 자본 적이 없다고 한다. &#xD;
&#xD;
덕분에 건축용 나사를 만들던 그는 자전거용 나사를 개발해냈고 이어 자동차용 나사를 개발했으며 현재는 항공기용 나사까지 개발,미국에 공급하고 있다. &#xD;
&#xD;
인천공항과 상암경기장의 거대한 구조물이 단단히 걸쳐져 있는 것도 임정환 사장이 개발한 특수나사 덕분이다. &#xD;
&#xD;
벤처에셋 에듀컴 ATA 등 3개 벤처기업을 경영하면서 전경련 벤처경영자협회 회장을 맡고 있는 김성수 회장도 새벽체질로 유명하다. &#xD;
&#xD;
두 번째의 성공조건은 허풍을 잘쳐야 한다는 것이다. &#xD;
&#xD;
조금 어처구니 없는 조건인 듯 보이지만 참 중요한 성공조건이다. &#xD;
&#xD;
허풍이란 부정적으로 보면 거짓말을 잘 한다는 얘기일수도 있다. &#xD;
&#xD;
그러나 긍정적으로보면 허풍은 의욕적이란 뜻이다. &#xD;
&#xD;
"창업을 한 뒤 3년만에 코스닥에 상장하겠다"고 공언하는 기업인을 보고 어느 누가 허풍쟁이라고 말하지 않겠는가. &#xD;
&#xD;
하지만 미래의 비전을 제시하는 사람은 허풍을 떨지 않을 수가 없다. &#xD;
&#xD;
서인원 넥스콘웨이 회장이 창업 3년만에 코스닥에 상장하겠다고 했을 때 아무도 믿지 않았지만 진짜 3년이내에 코스닥에 진입하지 않았던가. &#xD;
&#xD;
그러나 허풍을 치는데는 조건이 있다. &#xD;
&#xD;
차분하게 치고 그 허풍을 이루도록 최대한 실천을 해야 한다. &#xD;
&#xD;
여기서 말하는 허풍은 허황한 것과는 전혀 다르기 때문이다. &#xD;
&#xD;
세번째 조건은 사람을 믿는다는 것이다. &#xD;
&#xD;
성공한 기업인들을 보면 "좋다" "싫다"가 분명하다. &#xD;
&#xD;
신규사업을 선택할 때도 그렇고 사람을 선택할 때도 그렇다. &#xD;
&#xD;
일단 좋아하는 사람을 선택하면 그 사람을 철저하게 믿는다. &#xD;
&#xD;
사람을 믿는 사장은 그 사람에게 일을 철저하게 맡긴다. &#xD;
&#xD;
남에게 일을 맡길 수 없는 사람은 구멍가게는 할 수 있어도 큰 사업을 해내진 못한다. &#xD;
&#xD;
리모델링업체인 끌과정의 조일환 사장도 호오(好惡)가 분명한 기업인이다. &#xD;
&#xD;
대신에 부하직원을 한번 믿으면 끝까지 믿는다. &#xD;
&#xD;
덕택에 한국에서 가장 선도적인 리모델링업체로 성장했다. &#xD;
&#xD;
유완영 IMRI 회장도 부하직원을 철저히 신뢰하기로 유명하다. &#xD;
&#xD;
한번 일을 맡기면 결국 해낼때까지 격려해준다. &#xD;
&#xD;
이런 신뢰가 북한 평양에 4개의 컴퓨터 모니터 공장을 운영하는 발판이 됐음에 틀림없을 것이다. &#xD;
&#xD;
네 번째 조건은 "아낀다"는 것이다. &#xD;
&#xD;
구두쇠가 아닌 사람은 일단 기업인으로서는 탈락이다. &#xD;
&#xD;
기업이란 언제나 "밑빠진 독"과 마찬가지이기 때문이다. &#xD;
&#xD;
부하직원이 접대를 할 때 설렁탕 한그릇이면 충분한 식사를 고급일식으로 접대했다면 회사돈을 횡령한거나 마찬가지란 생각을 가져야 성공할 수 있다. &#xD;
&#xD;
사원들이 제출한 영수증을 최종점검하는 습관을 가져야 승승장구할 수 있다. &#xD;
&#xD;
60년간 중소기업인으로서 최고의 성공가도를 달려온 삼화인쇄의 유기정 회장의 사무실을 방문했을 때 수백장에 이르는 영수증과 견적서를 일일이 점검해보는 것을 보고 놀란 일이 있다. &#xD;
&#xD;
그는 식사때 단 한톨의 밥알도 남기지 않는 습관을 가졌다. &#xD;
&#xD;
이국노 지주 회장은 대규모 플라스틱 파이프 생산업체의 사장이지만 15년전의 양복을 아직도 입고 다닌다. &#xD;
&#xD;
다섯째 조건은 잔돈을 꼭 갚는다는 것이다. &#xD;
&#xD;
학교 다닐 때 친구중에 잔돈을 빌려가면 꼭 갚는 친구가 있는가 하면 곧 잊어버리는 친구가 있었을 것이다. &#xD;
&#xD;
그때 잔돈을 잘 갚지 않던 친구와는 절대 동업을 해서는 안된다. &#xD;
&#xD;
남의 돈을 잘 갚는다는 것은 신용 즉 크레딧이 높다는 뜻이다. &#xD;
&#xD;
기업인으로서는 돈 거래가 분명해야 한다. &#xD;
&#xD;
거래업체나 은행에 결제해주는 걸 차일피일 미루는 사람은 언젠가는 신용을 잃고 만다. &#xD;
&#xD;
신용이 낮으면 신보 기술신보 등 보증기관을 활용하기가 힘들어진다. &#xD;
&#xD;
중소기업청 및 중소기업진흥공단을 통해 정책자금을 활용하기도 어려워진다. &#xD;
&#xD;
자,여기서 각자 자신의 점수를 매겨보는 것이 바람직 할 것 같다. &#xD;
&#xD;
이 다섯가지 중에 3가지 이상 합격점을 맞으면 기업인으로 그럭저럭 꾸려나갈 수 있다. &#xD;
&#xD;
4가지가 맞으면 성실한 기업인이 될 수 있다. &#xD;
&#xD;
5가지를 다 맞으면 최고의 성공기업인으로 보장받을 수 있다. &#xD;
&#xD;
5가지가 다 맞아떨어지는 사람이 아직 월급쟁이라면 당장 사표를 내고 창업을 해도 좋다.&#xD;
</content>
    <postId>0A89824D-93D7-42A2-9245-CCF5B93F73AF</postId>
    <pubDate>2003-10-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[펌]성공 기업인 5가지 공통점</title>
</post>
