<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>박성민</author>
    <comments/>
    <content>저는 입장이 조금 다를 지 모르기 때문에 솔직히 조심스럽기는 합니다. 현재 저는 잘(?) 나가는 회사에서 안정(?)된 직장이 있고 특별한 일이 없으면 2~3년은 더 버틸 수 있는 상황이기는 합니다. 현재 회사는 네트워크 장비를 만드는 회사라 Spanning Tree Protocol 과 같은 것은 필수 지식이라 오히려 Amazon 회사 면접은 제가 보았으면 운이 따랐을 수도 있었겠다 싶습니다. B+ Tree 도 DB를 다룰 때 수없이 토론했던 내용이고 ..&#xD;
&#xD;
개인적으로 약간은 공식적인 이런 사이트에 제 이야기를 하고 싶지는 않지만..힘 내시라는 의미에서..약간 제 이야기를 해 드리는 것이 낫지 않을까 싶습니다.&#xD;
저는 작년 10월부터 다른 회사를 옮기려고 결사(?)적으로 알아 보고 있습니다. 저는 이력서를 100 곳에 보내지는 않았습니다. 이력서를 100번 정도 쓰지도 않았습니다. 단지 Linkedin 이나 Monster 등에서 Agent가 관심을 가지고 오면 그때 그때 이력서를 보완해서 보내주고 면접을 보는 정도였씁니다.&#xD;
개인적으로 현재 대충 헤아려 보았을 때 전화 인터뷰는 20번을 훨씬 넘었고..직접 가서 한 면접(Face to Face) 은 7번 가량 됩니다.(그 중 하나는 보험 다단계 회사 세미나 가서 설명 듣고 같이 하겠냐는 이상한 경험까지 해서리..쩝)&#xD;
&#xD;
아뭏든 여러번 8부 능선을 넘었다고 생각은 했는데 그 중 가장 안타까웠던 것은 어느 보안 Solution 으로 이야기만 하면 다 아는 잘 나가는 회사 인터뷰였습니다.&#xD;
전화 인터뷰를 작년 12월 크리스마스 휴가 도중 끝내고..올 1월 7일 면접을 올 수 있겠냐고 연락이 왔습니다. 오기 전에 20분 분량의 발표 준비와 대략 했던 일들 중 시험을 볼 준비를 해 왔으면 좋겠다는 내용이었습니다. &#xD;
결론적으로 도착하자마자 DB/Linux/Perl(뽑는 것이 결국 Perl 개발자였기 때문에..) 시험을 30~40분 가량 보고.. 다시 30분 가량 발표를 하였습니다.  시험은 DB는 B+ TREE 묻는 것과 SQL 문을 작성하는 것.. 그리고 inner join 과 outer join 의 차이를 묻는 것..모두 쉽게 풀었습니다. 리눅스는 반 타작..그리고 결정적으로 Perl은 5문제 하나도 못 풀었습니다.(현재 1년 내내 Perl 개발자로 있었던 점을 고려할 때)..불길했지요..&#xD;
&#xD;
그래서 나름대로는 발표 준비에 전력을 다했고..덕분에 연말과 연초에 쉬는 모든 시간을 투자했고..발표도 영국인 관리자가 옆에 있고 영국인 개발자 2~3명이 원격 회의 전화에서 듣고 있는 가운데 수없는 질문과 답변을 하는 가운데 잘 (?) 마쳤습니다. 그리고 다시 30분 가량 다른 기술 질문과..개인적인 취향에 대한 질문..&#xD;
&#xD;
아뭏든 1주일 내내 발표 준비를 해서인지..만족스러워했던 영국인 관리자는 다음 주 월요일부터 Hiring Process 를 진행하겠다고 약속을 했고..너무 준비를 잘 해서 고맙다는 이야기를 했습니다. Perl 시험을 열심히 쓰기는 했지만 하나도 정답을 쓰지 못했다는 불편함 감정을 뒤로 하고..나중에 일하면서 여유가 되면 영국 출장도 갈 기회(?)가 있을 것이라는 암시를 주던 그 관리자의 말을 뒤로 하고..주말을 기다렸고..다음 주 화요일 저녁..Agent 로부터 메일이 왔습니다. 제가 발표한 준비와 모든 것이 마음에 들었지만..(이 부분은 항상 상투적인 ..거의 공식에 가깝지요 ^^) 그들은 more strong perl developer를 찾고 싶어 한다..&#xD;
&#xD;
솔직히 메일을 받고 처음 한 시간은 괜찮았고 ..다시 한 시간 후부터 일주일은 힘들었습니다.&#xD;
&#xD;
물론 저를 면접했던 Agent와 회사에 대해서는 아무런 감정도 없지만..나중에 스스로 배운 것은 많습니다.&#xD;
1년이나 Perl 개발자로 있으면서 아무리 어렵다 하더라도..정규 표현을 구하는 syntax를 익숙하지 못한 것은 핑계댈 수 없고...최선을 다해도 안되는 것도 있다는 것도 경험을 통해 배워야 한다는 것..&#xD;
&#xD;
아뭏든 그 이후에도 몇 번을 면접을 더 했지만..여전히 저와 맞는 곳은 없는 상태입니다..(As of today)&#xD;
&#xD;
쉽지는 않으시겠지만..오히려 너무 쉽게 되면..더 소중하게 느껴지지 않을 수 있다는 생각으로..조금 더 노력하는 것이 어떨까 싶습니다.&#xD;
&#xD;
유모감각을 잊지 말고..같이 기다리면서 더 많은 것을 배울 수 있는 기회로 생각하고 싶습니다..</content>
    <postId>0AA65033-4A98-4270-92B5-17750AA51DBA</postId>
    <pubDate>2011-02-23T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>힘내세요..</title>
</post>
