<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2010-04-27T00:00:00-04:00</date>
            <content>역시....그렇죠.... 하기사 캐나다 이민올때는 미국을 가기위한 중간단계 쯤으로 생각했었는데 막상 미국을 갈 기회가 생겨도 여기서 알게된 좋은 분들과 헤어지는게 무서워서 포기하게 되더군요....&#xD;
근데 저 정말 이성기 선배님 의도대로 잘 놀아났죠?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>4월 24일, 토요일 오전에 김민씨 부인이 운영하는 셀폰대리점에 들렸다. Telus에서 풀타임으로 아키텍트로 일하고 있는 김민씨가 부추켜서 그의 부인이 2개월전에 개업한 곳이다. 독실한 김민씨 부부는 틈을 내서 아이들 성경공부, 대학생 기독학생회 지원일을 하고 있다. &#xD;
&#xD;
김민씨와 함께 스파게티식당에서 점심을 먹었다. 이태리에서 요리를 배워온 한국인이 개업했다는 곳인데, 발디딜틈이 없이 성황인 곳이다. 식당에 손님이 많으면 그곳은 음식맛이 좋은 곳이다. 토론토에서 맛보지 못했던 이태리음식이였다. &#xD;
&#xD;
식사후, 김민씨와 헤어졌다. 나는 다음날 새벽 귀향해야 하므로 더이상 시간이 없었다. &#xD;
"우리가 세미나하던 그때가 좋았어요. 이성기씨 덕분에 재미있게 보냈어요"&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
여기까지 설래발을 떨면 벤쿠버행을 결심하는 가족들이 하나 둘씩 떨어질 것이다. 막상 가보니 실망을 하면서 나를 원망할 회원제위를 위하여 벤쿠버의 안좋은 점을 나열하겠다. &#xD;
1. 겨울 날씨가 안좋다. - 벤쿠버에는 눈의 거의 오지 않는다. 그 말에 속아서 따스한 벤쿠버를 그리면서 떠나면 큰 오산이다. 그 이유를 말해주겠다. 첫째. 벤쿠버는 위도가 높아서 해가 짧다. 겨울에 해가 9시에 떠서 3시에 진다. 게다가 비가 줄기차게 오면서, 으시시 몸이 떨린다. 생각해보라. 취학아동들이 어둠속에서 학교에 가서 어둠속에서 집에 온다. 이 기간을 피해서 남쪽 나라로 여행가는 벤쿠버인들이 많다. &#xD;
2. 여름을 제외하고 비가 자주 온다 - 특히 봄에 내리는 비가 사람들에게 우울증을 준다고 한다. 봄에는 일주일에 4일정도가 비. 대신에 여름에는 비가 거의 오지 않는다. &#xD;
3. 일자리가 토론토에 비해서 적다. - 이곳은 관광산업이 발달해 있다. 유명한 기업들은 본사를 벤쿠버에 두지 않는다. &#xD;
4. 빈부격차가 피부에 느껴진다. - 40-50대에 평생 놀고 먹을 수 있는 부를 거머진, 한국, 중국계 사람들을 자주 만나게 된다. 직장다니는 봉급자가 소수이다. &#xD;
5. 의료보험비를 지불한다. - 일인당 54불, 가족은 104불을 매월 지불해야 한다. 자동차 보험은 정부가 인정한 한 회사에 가입해야 하는데, 그 비용이 토론토의 보험료와 비슷하다. &#xD;
&#xD;
그리고 마지막으로, &#xD;
벤쿠버로 이사가면 포기해야 하는 것이 있다. &#xD;
고향.... 이다. &#xD;
&#xD;
산도 없고, 바다대신 호수가 있지만, 이민와서 그간 정들었던 친구들이다. 한국한번 떠나면서 버리고 왔다. 초기 이민정착기에 고생도 했지만, 어느 새, 이곳 토론토 생활에 적응이 되었다. 화려하지 않지만, 단순하게 살 수 있었던 토론토. 오래동안 익숙했던 것은 사람을 흥분하게 만들지 않는 대신, 편안하게 만든다. 이 편안함을 지키기 위해서 사람들은 그간 살아온 곳, 습관, 사람들곁에 머물려고 한다. 벤쿠버를 생각하면 흥분이 된다. 하지만, "벤쿠버 이사는 또 다른 이민이라는 각오가 있어야 한다"고 김민씨는 충고한다. &#xD;
&#xD;
자신은 "많은 것을 복잡하게 생각하는 스타일이 아니다"며, 그냥 "저질러 보듯이 살아왔다"고 한다. &#xD;
&#xD;
벤쿠버행을 결심하기 전에 올 여름 휴가를 벤쿠버로 정해서 일주일 다녀오는 것도 좋다.  &#xD;
&#xD;
&#xD;
(김민씨, 사진 보내세요)</content>
    <postId>0AF7F8F1-64B9-4F9E-9D79-601C155125A5</postId>
    <pubDate>2010-04-27T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>벤쿠버 탐색기 2</title>
</post>
