<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Andrew</author>
    <comments/>
    <content>&lt;&lt;회장님:퍼온글&gt;&gt;&#xD;
어느 큰회사의 회장님께서는 짜장면을 무척 좋아 하신다고 한다.&#xD;
그러나 건강상의 이유로 주치의가 일주일에 한번이상은 먹지말라고&#xD;
하는음식중의 하나가 짜장면이 였다.&#xD;
그 회장님의 오랜 비서가 정년퇴직하고, 그룹에서 가장 유능하다고&#xD;
소문난 사람이 새로 비서로 되었다. 그야말로 권력의 영향권안으로 들어온것이므로 그로서도 큰기회였을 것이다. &#xD;
그러나 그는 예상과는 달이 3개월로 채우지&#xD;
못하고 다시 원대복귀하였다... 왜그랬을까?&#xD;
어느날 회장님께서 물었다,"짜장면이 먹고 싶은데,, 내가 언제 먹었지?"&#xD;
비서왈,"어세드셧습니다,, 일주일을 기다리셔야 합니다..."..&#xD;
회장님께서는  무척 아쉬운 표정을 하였다...&#xD;
전에 있던 비서는 이럴경우 상황을 판단하여 가끔한번씩은&#xD;
이렇게 말했다고 한다,"일주전에 드셨으니 오늘 드셔도 됩니다..."&#xD;
한마디고, 새비서는 전혀 유돌이가 없는 사람이다..&#xD;
곰곰히 생각하면, 시사하는 바가 큰 일화다...&#xD;
성공하는 사람은 다 비결이 있는 것이다.&#xD;
&#xD;
&lt;&lt;초원&gt;&gt;&#xD;
초원에서 짜장면을 자주 먹었었다..     좀 사람이 북적거려&#xD;
많이 기다리는 것이 흠이긴 하지만,&#xD;
어느날, 초원에 가니 좀 한산하였다..(전보다..)&#xD;
늘하던대로 짜장면을 시켜먹었다... 그러나 맛이 전혀 다르고,&#xD;
면발이 굉장히 질겨졌다.... 음.....(다신 여기서 짜장면 못먹겠구만...)&#xD;
옆집 가게에서 담배사면서, 이얘기을 했더니,, 사람들이 요즘 그런말들을&#xD;
한다고 한다.... (음... 나혼자만의 생각이 아니구만...)&#xD;
아마, 주방장이 바꿔였던가,, 아니면,, 원가 절감을 한게 틀림없다.&#xD;
방부제를 많이쓰면, 면이 질겨지지만, 상하지가 않기 때문데,,&#xD;
상해서 버리는 원가 절감이 될것이다..&#xD;
아니면,, 주방장이 뭔가 문제가 있어 나갔든지,,, 아니면 더 좋은 자리가&#xD;
있어서 나갔을 것이다..&#xD;
요컨데,,, 사업주는 종업원에게서 돈냄새을 맡아서 성공한다고 본다..&#xD;
예를들어,,, 주방장의 쏨씨가 돈을 만들어 낸다는 사실을 자각을 해야한다.&#xD;
주방장이 더 존자리가 있어 나갈려고 해도,,, 대우를 개선해서 잡아야한다.&#xD;
일반회사에서도,, 예를들어, 현,전직장에서 이런사례가 있는 것을 종종본다.&#xD;
고정관념에 사로잡혀서 좋은 일꾼들을 나가게 방치하곤 한다.&#xD;
그러다가,, 블라블라 족들이 일을 맡고서는 핑계만 대다가,, 회사는 적자로&#xD;
계속 몰려간다...&#xD;
&#xD;
&lt;&lt;피자&gt;&gt;&#xD;
한국의 어린아동들은 짜장면을 무척좋아 한다..(요즘은 어떨련지 모르지만..)&#xD;
이곳의 아동을은 피자나 햄버거를 좋아한다...&#xD;
음... 건강학상 보면 짜장면이 좀더 건강식품이라고 본다..&#xD;
왜냐하면,, 많은 야채가 겉드려져 있고,,, 또한 고기양은 그리 많지않다...&#xD;
또한,, 이곳은 어디서든지,, 피자를 배달시켜먹는다..&#xD;
한국에서는  어디서든지 짜장면을 배달시겨먹을수 있다.. 음...&#xD;
왜 캐나다에서는 짜장면 배달집이 없을까?  (쩝!!!)&#xD;
공통점은.. 집에 적당히 먹을게 없으면,, 전화해서 배달시킨다는 점이다..&#xD;
그러나,, 무거운 철가방을 배달하는 것이 훨씬 힘들다..&#xD;
또한,, 빈그릇 가지러 또한번 가야한다...팁도 못받으면서...&#xD;
피자를 시킬때마다,, 항상 팁을 여유롭게 주곤했다,, 왜냐면,,&#xD;
배달하느라 고생하기 때문이다...&#xD;
피자 팁안주시는 분들... 각성하고.. 팁줍시다.. 피자보이도 먹고 살아야지요..&#xD;
인도,파키사람들은 팁을 안주는 경향이 있다고 들었다...&#xD;
우린 같은 사람 취급당하지말고,, 고생한만큼 인정해주고 팁줍시다..&#xD;
((음.. 전 피자보이와 전혀 관계없음...))&#xD;
&#xD;
&lt;&lt;구두쇠&gt;&gt;&#xD;
대학시절,, 보통 점심때 짜장면을 금전상의 이유로 자주 먹게 된다..&#xD;
학교 교문앞의 중국집에 비하여.. 한 10분 걸어 나가면 있는 중국집은&#xD;
100원을 싸게 짜장면을 먹을 수가 있었다..&#xD;
난 귀찮아서 학교 정문앞에서 먹을라고 하면.. 짠소금같은 친구가&#xD;
꼭 나를 10분 걸어가게 만들었다.. 단 100원 절약하려고..&#xD;
내가 100원 보태준다고 해도,, 막무가내다...&#xD;
한번이 그친구집에 놀러갔다고,, 그친구 엄마가 시장가서 냉면 사리를&#xD;
사왔다.. 그러나,, 그친구가  50원 비싸게 주고 샀다고,, 자기 엄마에거&#xD;
훈계를 하고,, 또한 그 어머니도  굉장히 놀라워 하는 표정을 지었다..&#xD;
(( 음... 대단한 가족들이구만...))&#xD;
여름에 이친구가 충청도 쪽으로 캠핑가자고 하였다.. 그리고는&#xD;
회비는 3,000원이라고 한다...  "뭐?"&#xD;
이궁... 3000원이면 차비내고 나면 &#xD;
뭐 쓸게 있다고....좌우지간 믿어 주기로 했다...&#xD;
그친구 지론은 여행은 고생하러 가는것이라고 했다...(음..이젠 죽었군!!!)&#xD;
그러나 4박5일후에 서울에 돌아와서,,, 서울역 생맥주집에서 500CC한잔씩&#xD;
할 돈이 남아서 한잔씩하고 집에 돌아갔다... (헥!!!!)&#xD;
그친구는 유스호스텔클럽 회장이라,, 열차 50% 할인권을 준비했고,,&#xD;
또한 항상 조카나, 동생들 같은 얼라들을 데리고 간다.. 이유는..&#xD;
첫째,, 조카의 사촌동생의 엄마들이 먹을것을 충분해 챙겨주고..&#xD;
둘째,, 분위기가 가족적으로 보이기 때문에  주변 여자들을 꼬시기가 쉽기&#xD;
때문이다.. 거무죽죽한 사내놈들만 있는 것보다는 친근감이 있지요.&#xD;
셋째,, 주변에 가족으로 온사람들이 동질감을 느껴서 무척 후하게 &#xD;
뭐든지 원조해주기 때문이다.. 그대신 젊은 힘들 이용하여,,예를들어&#xD;
텐트걷기... 쓰레기 버리기등등... 그래서 쌀남는 것들을 다 주고 가곤 했다.&#xD;
&#xD;
그렇다고 그친구가 완전 꼭막힌 얌체족은 아니라서,, 가끔 술도 사곤 한다..&#xD;
그러나 그의 방식은,, 중국집에서 야끼만두 하나 시키고,, 소주 시킨다음&#xD;
짭뽕국물을 써비스로 달라고 거의 강요한다...&#xD;
운좋게,,, 국물속에  오징어 건데기 많이 나오곤했다...&#xD;
항상 주메뉴나오기전에 단무지만이 유일한 안주일때 계속 건배하자고 닥달하는 친구였다....(음.. 악몽이여..)&#xD;
도서관에 공부하다가 그친구가 하는 말이,"자판기에 커피뽑아 나눠먹을까?"&#xD;
여하튼간에.. 친구들중에 제일 첨으로 집산놈이 그놈이였다...(역시...)&#xD;
&#xD;
&lt;&lt;지피지기 &gt;&gt;&#xD;
중학교때다,,, 친구중에 한아이를 데리고 중국집에 데려가서&#xD;
짜장면을 사주었다... 둘이서 정말 미친놈들 처럼 맛있게 먹었다..&#xD;
다먹구나서는 그친구하는 말이,"별로 맛없네..." 하면서 씁스레한 표정을 짓는다.&#xD;
세상에... 정말 기가 막혔다.. 보기에는 며칠굶은놈 마냥 정신없이 먹든데...&#xD;
평소에 거짓말하는 스타일은 아닌데,, 왜그럴까?&#xD;
고등학교때,, 그친구는 굉장히 수학을 잘하는 척하였다..&#xD;
수학은 이렇게 공부해야한다는등.. 그런에.. 예비고사를 며칠 안남긴 상태에서&#xD;
우연히 도서관에서 만났는데,, 수학문제 하나를  내게 물어보았다..&#xD;
"으악... 이렇게 쉬운문제를 모른면서,,, 어캐 시험을 치나..."&#xD;
내가 갈켜주고나니,, 원래는 아는것데 잠시 헤깔렸다고 한다.&#xD;
그친구는 재수,삼수끝에 결국 대학진학에 실패했다..&#xD;
내생각컨데,, 그친구의 문제점은... 짜장면을  맛있다고 말하지 못한데 있다.&#xD;
자기 스스로에게 솔직하지 못한것이다. 일종의 착각속에서 살고있었다..&#xD;
뭐든지,, 옆에서 보면 쉬워 보이지만, 본인이 직접 해보면 만만하지 않다.&#xD;
실제로 해보지않고,, 겉보로만으로 별거아닌 것 처럼  생각하고 자신이&#xD;
잘할수 있다고 믿고나서,,, 나중에 운이 나쁜 탓을 하게 된다.&#xD;
프로그램도  마찬가지 라고 생각한다.. 본인 직접 해보아야한다.. 책보구&#xD;
이해하는 것은 실전에 무익하다.&#xD;
다른 한국사람들이 영어하는 것을 보고,, 발음이 엉망이라고   생각하고&#xD;
본인은 그보다는 낫다고 생각하는 사람들은 , 혹시 영어로 전화할일이 있을때&#xD;
녹음해서 들어보면,,, 지피지기 하여... 영어공부에 도움이 될것이다.&#xD;
그래서,, 같은 한국사람인데  저사람은 영어를 잘하는구하고 느끼다면,&#xD;
매우 좋은 현상이다.. &#xD;
짜장면을 맛없다고 할때는,, 심리적 우월감과 열등감이 내재하고 있다..&#xD;
자기 감정에 솔직해 집시다..&#xD;
&#xD;
&lt;&lt;곱배기&gt;&gt;&#xD;
내가 아는 짜장면집중에 하나는,,, 정말 확실한 곱배기 짜장면을 주는 집이 있었다..&#xD;
양이 거의 정말로 2배였다.. 이름 그대로,, "곱배기",,&#xD;
어떤면으로 보면, 어리석게 도 보인다..  다른 짜장면 집과는 가격이 같으면서&#xD;
양을 많이 제공하니 말이다..&#xD;
그집에서 곱배기를 먹고나면,,  넘 배가 불러 움직일수가 없었다..&#xD;
그러나,, 그 곱배기가 그집을 유명하게 만들어서,, 북적북적하게 손님이 많다.&#xD;
또한 대부분 곱배기를 시킨다... 와.....&#xD;
결국 훌륭한 전략이었다...(아니면,, 우연히,, 곱배기가 정말 2배진알고...)&#xD;
그래서 고정관념과는 항상 다를 결과를 몰고오는 경우가 많다.&#xD;
&#xD;
&lt;&lt;짜장면 종류&gt;&gt;&#xD;
짜장면은 종류도 많다...  보통짜장,간짜장,유니짜장,삼선.....&#xD;
내가 양파을 좋아하는 이유로 간짜장을 즐겨먹는다..&#xD;
그래서,, 항상 짜장면을 먹을때마다, 양파를 더달래서 먹곤했다..&#xD;
그러나,, 캐나다에서는  양파를 안준다.. 오직 단무지 뿐이다... 왜그럴까?&#xD;
한국에서 야근를 많이하던 시절이다..  짜장면을 자주 저녁을 배달시키곤했었다.&#xD;
정말 그 중국집 장사 많이 시켜주었다...  어느날,,,&#xD;
간짜장을 시켰는데,, 내가 보기에는 보통짜장 같았다..&#xD;
그래서 물어봤더니,,, 간짜장이 맞다고 했다...  사실 겉보기에는 비슷하다..&#xD;
그래도,, 짜장면 경력이 몇년인데,  그걸 구분 못할까?&#xD;
우린 아니라고 해도,, 계속 간짜장이 맞다고 우겨된다.&#xD;
그래서,, 간짜장은 소스가 따로 나오는데,, 이것 보통짜장처럼 위에 부어있다고 따지니,,  이제는 간짜장도 따로 소스를 만들지 않는다고 했다..&#xD;
할수 없이 간짜장면에 해당하는 돈을 지불하고, 배고프니 먹긴 했는데,,, &#xD;
우린 바로 다른 중국집으로 거래처를 바꾸었다..&#xD;
알팍한 속임수가 스스로를 망친것이다...&#xD;
&#xD;
음식이 짜서 먹는 사람이 짜다고 하면,, 짠것이다..  요리사가 아무리&#xD;
그럴리가 없다고 변명하고,, 소금을 치지도 않았다고 하고,&#xD;
또한,, 요리사가 먹어보고,,, 이건 짠게 아니라고 해도,, 먹는 사람이 짜다고 하면&#xD;
짠것이다... (고의로 그런것이 아니라면..)&#xD;
소위 성과없는 말싸움은 이득될게 없다.&#xD;
아랫사람에게 일 줄때도,,  본인이 어렵고,, 시간이 걸린다면,,&#xD;
그사람에게는 그게 맞는 것이다... 아무리.. 내가 보이기에는 쉬워 보이는데 하면서,,&#xD;
실제로 해보지도 않고 주장하는 것은,, 결국 훌륭한 관리자가 될수 없다.&#xD;
&#xD;
좌우지간... 그것은 간짜장이 아니었다는 중론이 팽배했다.. 그럼 아닌 것이다.&#xD;
왜 끝까지 우겨서 손님을 뺏기는 것일까?  (멍청한 사람들~~~)&#xD;
&#xD;
내신발 사이즈는 265다... 스키부추를 사는중에... 265가 끼여서,,&#xD;
270을 신었더니... 이건 넘 크고,,&#xD;
265가 맞는 사이지지만... 넘 꽉끼여서 저리기까지 했다..&#xD;
그럼 내가 그런 느낌이 있으면 그런것이지.. 판매원이 아무리 사이즈가 265이니&#xD;
낄리가 없다고 주장해도 소용없다..&#xD;
안끼는 것이라고 우겨서 판매하려고 하기  보다는,, 자기네가 재고가 없으니&#xD;
다른 집에가서  같은 종류를 시도해보하고 하는게 좋은 전략이다.&#xD;
스키부츠는 원래 좀끼여야 한다고 주장한고,, 나중에 늘어난다고 한다..&#xD;
나도 안다.. 그러나,, 늘어날때까지 고통스럽게 신고 싶지안다...&#xD;
&#xD;
&lt;&lt;4.14&gt;&gt;&#xD;
2월 14일은 발레타인&#xD;
3월 14일 은   화잇데이..&#xD;
4월 14일 은  블랙데이..  싱글인 사람끼리 짜장면 먹는 날이라고 한다...&#xD;
여기서 느끼는 것처럼... 짜장면은..  슬픈느낌을 주는 음식이다..&#xD;
흔히,,, 등심갈비에 잘먹었다고 하고,,    또한 짜장면으로 때웠다고 한다.&#xD;
표현방식이 다르다.&#xD;
맬 저녁으로 짜장면만 먹는다고 하면,,, 주변에서 동정을 사게된다..&#xD;
아마,,  짜장면은 일반한식보다 조금 싸기 때문일까?&#xD;
한국에 중국집없는 동네는 없을 것이다... 그만큼 장사가 잘된다..(다는 아니겠지만..)&#xD;
일부 중국집에서는,,, 자기네끼리 중국어로 떠들어댄다...&#xD;
중국인 동료를 데리고 가서 짜장면을 사주었었는데,,, 아주 맛있게 먹고는&#xD;
중국본토에 비슷한게 있긴있는데,,, 전혀 다르다고 하면서,, &#xD;
아주  맛있다고,, 감탄해하였다...   자끔  코리안누들 먹으러 가자고 제안한단.&#xD;
긍지를 가집시다... 짜장면 유래가 중국인지는 모르겠지만..&#xD;
한국에서 번성하고,,  이제는 코리안 누들의 대명사가 되었습니다..&#xD;
꼴깍~~~&#xD;
짜장면 먹으로 갑시다...&#xD;
-끝-&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>0BCA0DFD-0642-44CB-81DE-D0C2651B6E2E</postId>
    <pubDate>2001-09-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>짜장면</title>
</post>
