<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>이민 경제 2 - 신분사회&#xD;
&#xD;
한국에서 중산층으로 살던 사람이 캐나다로 이민오면 거의 대부분 캐나다의 중산층에 속하게 될까? &#xD;
&#xD;
그러면 캐나다 기준으로 소득계층을 나누면 다음과 같다. &#xD;
&#xD;
lower middle class: 20-40K&#xD;
middle class: 50-80K&#xD;
upper middle class: 80K-200K&#xD;
&#xD;
200K+ = upper class.&#xD;
&#xD;
이 분류는 다소 오차가 있을 수 있지만, 대충 세금 누진표에 의거해서 작성한 것이다. 일년을 기준으로 가구당 소득을 나열한 것이다. 위의 중저층은 가구당 소득이 2만-4만으로 되어 있는데, 부부가 각자 많아야 2만불씩 소득을 얻는 것이므로, 월급으로 보면 약 1800불 수준이므로 빈곤층으로 볼 수도 있다. &#xD;
&#xD;
이 같은 소득을 창출할 수 있는 직업에는 어떤 것들이 있을까? 어떤 직종에 근무하느냐에 따라서 소득과 여가시간의 차이가 발생한다. 소득이 높은 사람은 여가시간도 많고, 일반적으로 건강하고 문화적으로 윤택한 생활을 할 수 있다. 또한 그들은 자기와 사회경제적인 수준이 비슷한 사람과 어울린다. 과거 신분사회는 사라졌지만, 소득수준과 경제활동방식에 따른 계층의 차이는 여전히 존재한다. 이것을 보다 확연하게 드러내기 위해서 이것을 현대화된 신분제로 간주하고 분류를 해보겠다. &#xD;
&#xD;
제 1 신분 - 자본소득가&#xD;
직접 노동을 하지 않아도 돈이 돈을 버는 조건을 가지고 있는 사람이다. 회사의 주식을 소유하고 있거나, 부동산에서 나오는 임대료로 중산층 이상의 소득을 올리는 사람이다. 이들은 출퇴근할 필요가 없으며, 자유롭게 쉬고, 일한다. 미시사가 시장 할머니 부부가 거대부동산을 소유한 자본가이다.  &#xD;
이들은 고객을 접할 필요가 없다. &#xD;
&#xD;
제 2 신분 - 전문자영업자&#xD;
우리 주변에 보는 의사, 변호사, 회계사 같은 사람들이다. 물론 인기없는 변호사나 회계사는 경제적으로 어려움이 있기도 하지만, 일반적으로 이들은 자기 사무실에서 고객을 접대하고, 자기 시간을 미리 계획하여 즐길수 있는 여유가 있다. &#xD;
&#xD;
제 3 신분 - 정규직 봉급생활자&#xD;
연금과 복지가 제공되는 직장에 고용된 사람들이다. 주 5일근무에 휴가, 병가등이 제공되고, 퇴직시 연금을 받기도 한다. 또 월급에서 공제된 각종 기금들이 은퇴시 연금의 형태로 돌아온다&#xD;
&#xD;
&#xD;
제 4 신분 - 노동집약적 자영업자&#xD;
소규모 가계에 가족의 생계가 매달려 있으며 주에 보통 6일 이상을 일하고, 휴가는 상상하기 힘들다. 하루 노동시간이 8시간을 넘어간다. 그나마 각종 연쇄점의 등장으로 소규모자영업자의 수익이 떨어진다. &#xD;
&#xD;
제 5 신분 - 제 4신분의 자영업자에게 고용된 노동자&#xD;
식당, 편의점, 세탁소등 소규모 자영업자에 고용된 노동자들로서 연금이나 휴가등의 혜택이 없고 고용이 불안하다. &#xD;
&#xD;
제 6 신분 - homeless&#xD;
&#xD;
&#xD;
한국에서 대학을 나오고 직장에서 중견사원으로 일하다가 왔다면 적어도 캐나다에 와서 제 3신분에 속할 것이라고 기대하지만, 그렇게 호락호락 전환이 되지 않는다. 새로 이민온 사람들은 자신이 어느 신분에 속하게 될 것인지 숙고해볼 필요가 있다. &#xD;
&#xD;
전문기술로 직장에 취업을 하려고 하면 그 전문성이 인정을 받아야 한다. 한국에서 전기기술자 였다면 캐나다에서 전기기술자로 회사에 바로 취직할 수 있어야 하는데, 이런 과정이 어렵게 되면 할 수 없이, 노가다를 해야한다. 이런 식으로 일,이년이 흘러버리면 다시 직장에 들어가기 힘들어지고, 은퇴할때까지 노가다로 살수밖에 없게 된다. 바로 제 5신분이 되는 것이다. 만일 한국의 재산을 처분하여 다소 목돈이 있다면 작은 가게를 얻어서 장사를 시작할 수 있다. 가장 흔한 것이 편의점, 세탁소등이다. 이런 일을 시작하면 주말은 없다고 보아야 한다. 부부가 수시로 가게 일을 봐야 하기 때문에 아이들 크는 것도 일일히 돌봐줄 수 없다. 장기간 가족 여행도 끝이다. 이것이 제 4신분의 삶이다. &#xD;
&#xD;
자, 어떻게 하면 제 3신분에 안착할 수 있을까?&#xD;
한국에서 치과의사를 한 사람도, 신문사 기자를 한 사람도, 연예인이였던 사람도 이 제 3신분에 안착하기가 쉽지 않다. 왜 그런지 입장을 바꾸어서 생각해 보자. &#xD;
&#xD;
몽골의 유수대학을 나오고 그곳에서 직장생활을 한 엔지니어가 한국에 이민와서 취업하려고 했다고 치자. 그는 한국말이 서툴고, 문화에 익숙하지 않다. 그가 몽골의 회사에서 하던 식으로 한국의 기업에서 일이 돌아가지도 않는다. 이 친구가 제대로 한국에서 중산층으로 정착할 수 있을까?&#xD;
&#xD;
캐나다에 이민온 한국인들은 모두 동일한 처지에 놓이게 된다. 말을 할 줄 모르고, 관습에 익숙하지 않은 사람들은 마치 고등학교를 나오지 않은 사람같이 무지해진다. 이민을 오는 순간, 한국에서의 지식과 경험이 무자비하게 쓸모없는 것처럼 변하고 만다. 그 결과, 캐나다 직장에 전문성을 인정받고 취업하는 것이 사시합격만큼 어렵게 되고 만다. &#xD;
&#xD;
실질적인 장애는 바로 영어와 전문성이다. &#xD;
한국에서의 전문성은 다양하다. 회계, 무역, 관광, 교사, 이불가게, 요식업, 영업, 이런 모든 것들이 캐나다에 와서 전문성을 인정받지 못한다. 따라서 이민이라는 것은 굉장한 discount를 초래한다. &#xD;
&#xD;
전문성이라는 것을 다시 생각해 보아야 한다. 그 전문성은 그 사회에서 가치를 지닌다. 사회를 벗어나서 전문성을 인정받는 분야는 적다. 그 예외적인 항목이 전산, 원자력, 항공정비등의 분야이다. 기술의 호환성을 고려해야한다. 다행이 전산을 기술로 가지고 있는 사람은 한국에서의 중산층생활을 캐나다에서 지속할 가능성이 높다. &#xD;
&#xD;
나머지는 한 단계또는 두 단계내려간 신분으로 캐나다에 정착하게 된다. 그러면 그들에게 희망은? 자녀교육이다. 우리의 자녀는 대학교육을 받고, 정규직으로 안정적인 중산층생활을 할 수 있게 하기 위해서 부모세대를 희생시키는 것이다. &#xD;
&#xD;
이것밖에는 대안이 없을까? 그들에게 신분하락은 어쩔수 없는 선택일까? 이 점에 대하여 다음 호에서 검토해보도록 하겠다.</content>
    <postId>0FE4593B-C41F-479C-9F3E-E449C2837796</postId>
    <pubDate>2009-10-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>이민 경제 2 - 신분사회</title>
</post>
