<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>황성규</author>
            <date>2002-12-20T00:00:00-05:00</date>
            <content>긴 글 잘 읽었습니다. 음 근데  어려워...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&#xD;
2002년 한해는 한국에서 두개의 축제가 벌어진 것 같다. 하나는 월드컵 축구였고, 또하나는 바로 요즘에 있었던 대통령선거였다. 두 사건의 공통점은 오랜 시간을 들여서 서서히 국민의 관심을 증폭시켰고, 진행과정에 우여곡절과 스릴이 많았고, &#xD;
전 국민이 참여했으면 과거와는 달리 자발적인 참여로 이루어 졌다. 이 과정에서 인터넷이 주요 동원수단으로 작용했고, 거리 응원의 규모와 형식이 과거와는 달리 대규모였다. 그리고 그 대부분은 주동자는 30대 그리고 적극참여자들이 20대에서 40대가 주류를 이루었다는 것이다. &#xD;
&#xD;
월드컵축구를 6월에 관람하면서 예상밖으로 한국팀이 계속 승리를 하게 되니까 결국에는 나도 모르게 흥분이 되고 숨을 제대로 쉬지 못하게 되었었다. 마찬가지로 안될듯, 우여곡절이 많던 노무현 후보가 대통령에 당선되니까 마치 우리 축구가 4강에 오를때와 비슷한 흥분과 감동에 젖게 되었다. 그간 대통령선거는 여러번 있었지만, 신문의 논설과 같은 젊잖은 기분이상을 가지지는 못했다. 그런데 노 후보의 당선은 이상한 흥분을 유발하였다. &#xD;
&#xD;
나도 저 거리의 현장에 있었으면 하는 바램이 생겼다. &#xD;
&#xD;
노 후보의 당선을 접하게 되면서 제일 먼저 든 생각은 우리 한국국민의 의식구조가 이제 많이 성장했다는 것이였다. 여기서 말하는 성장은 보다 합리적이고, 주체적인 판단을 하게 되었다는 의미로 사용했다. 내가 어린시절 박 정희대통령, 그리고 대학시절, 전두환, 제대하고 노태우, 그리고 김영삼, 김대중 대통령들을 거치면서 이제 여기까지 오게 되었다. 이 대통령은 단지 우연히 선출된 상징적인 개성들의 나열이 아니라 한국국민의 의식구조, 아니 그 문화의 반영이라는 생각이 든다. 박 정희가 정권을 잡을때, 그들은 30대 전반의 젊은 장교들이 였다. 지금 내가 캐나다로 이민올때가 그 나이였다. 그런 사람들 몇이서 정부기구, 정책을 구상하고 나라를 25년간이나 이끌었다. 그런 군인의 쿠데타가 성공할 수 있고 그들의 구호에 국민 대다수가 이끌릴 수 있었던 것은 그당시의 의식구조가 그것을 넘지 못하는 한계가 있었기 때문이라고 본다. 그 당시도 독재타도, 군벌해체등의 구호를 외치면서 민주화 운동을 하면서 옥살이를 한 사람들이 있었다.  "나는 공산당이 싫어요"라고 외치는 소년의 글이 교과서에 실려도 대체로 인정하는 분위기에서 이런 민주인사들은 이해안되는 별종이상으로 밖에는 취급이 안되였다. 그후에도 전두환, 노태우등의 군사독재가 연장되었고, 국민들의 의식구조는 광주민주화운동을 거치면서 서서히 민주화 운동이 몇몇 대학생들과 반체제 지식인들만의 전유물이 아니라 일반 대중이 참여해서 지켜야 할 그 무었이라는 개념으로 점차 확산되어 나갔다. 이런 정도의 의식 성장은 이제 과거와 같은 군사쿠데타를 통한 정권탈취가 국민적인 정당성을 확보하기 힘들다는 것을 의미했고, 전두환의 쿠데타는 많은 댓가를 지불하고 쟁취했으면서도 오래가지 못하고, 노태우를 끝으로 문민출신의 김영삼에게 넘어가게 되었다. &#xD;
&#xD;
이점에서도 급격한 변혁보다는 3당 합당이라는 중도 타협을 택한 김영삼방식으로 이루어 졌다. 당시의 김대중은 일반 대중의 인식에서 다수의 지원을 받지 못했다.  그당시는 군사독재는 용납할 수 없지만, 김대중식의 반 우파진영도 인정할 수 없는 의식이 였다. 그 후에야 김대중은 집권을 할 수 있었고, 여기서 국민들의 의식은 단지 문민출신 대통령이라는 것에 만족하지 않는 수준을 발전했다. 진정한 정권교체는 집권정당이 교체되는 수준에서 이루어 질수 있다는 점에서 김대중집권은  그 의미를 지닐수 있었다. &#xD;
&#xD;
그리고 올해 대통령 선거를 치루면서 국민의 관심은 20년전의 군사독재 타도도 아니고, 10년전의 직접선거도 아니였다. 김대중 집권시만 하더라도 호남이냐 영남이냐가 주요한 인물에 의한 선택이 였다면, 이제 국민의 관심은 보수냐 진보냐하는 정책선택이 이슈가 되었다. &#xD;
&#xD;
이번에 3.5%의 득표를 얻은 민주노동당의 권영길 후보의 티비 토론등장은 한국 민주정치사의 하나의 사건이 였다. 3김시대만 하더라도 상상하기 힘든 진보당의 음성을 일반 대중이 직접들을 수 있는 계기가 되었고, 국민들은 이제 사람보다는 정책, 정당, 정강등을 종합적으로 검토해 한다는 교육을 받게 되었다. &#xD;
&#xD;
아마 5년뒤의 대통령선거에서는 지금보다 더 확실한 진보진영의 득표를 이룩할 것으로 보인다. 이제 한국의 정치현장에도 유럽식의 사회당, 사민당등이 보수당과 정권을 교체하면서 국정을 지속하는 일이 벌어질 것이다. &#xD;
&#xD;
보수에서 부터 사회당에 이르는 급진적 진보주의자들까지 공평하게 의석을 분배받고, 하나의 이슈에 대하여 다양한 스펙트럼으로 바라보고 이제 그런 다양한 의견이 상존한다는 것을 국민들이 어색하지 않게 받아들이게 될때, 한국사회 전체는 건전한 상식과 상호협력을 통한 수준높은 국민의식을 이루게 될것으로 본다. &#xD;
&#xD;
대학에서 서양정치와 민주주의등에 대하여 원론적인 내용을 배우면서 그런 당연한 가치를 우리 정치인들은 왜 지키기 힘든지 이해하기 힘들었다. 그러는 와중에 정치학 교수님중에 한분이 전두환집권초기에 만들어진 어떤 정책위원회에 참여하는 것을 보았다. 평소에 자유는 쟁취하는 것이지 주어지는 것이 아니라고 가르키셨던 분의 군사정권참여는 머리속에서 정리가 되지 않았다. 민주주의를 지키지 못하고, 힘에 의해서 눌리면서, 내가 지금 어떻게 살아야 하는가를 고민하던 때가 20대 였다. &#xD;
&#xD;
내가 여기서 선명하게 정리해 보고자하는 것은 내 또래의 한국사람들이 모두가 겪었던 그것을 다시한번 간증하자는 것이 아니다. 1+1=2가 된다는 정답이 있는 세계와 1+1 의 정답은 윗사람들이 결정한다는 것을 이해하는 것의 간극에 있다. &#xD;
&#xD;
최소한 내가 대학을 다니던 80년대의 한국의 정치문화는 어렴풋하게 군사독재의 문제를 알지만, 그런 독재가 없으면 어떻게 오늘날의 우리가 있을수 있게냐는 한계의식이 통하던 시대였다. 그 상황에서 일반 국민의 의식은 너무 심한 독재만 하지 않으면 군인이 집권을 하던, 아니면 강한 리더십이 있는 민간인이 집권을 해서 경제만 부흥 시키면 되지 않겠냐는 정도의 의식문화가 지배하던 때 였다. 따라서 김대중은 너무 과격하게 비추어 졌고, 대충 군벌과 타협할 줄하는 김종필, 김영삼 정도의 인물, 또는 군벌출신이라고 해도 약간 고분고분하게 보이는 노태우정도가 받아지는 시대였다. 나는 그 시대를 20대로 살면서 순수 과학세계에서 볼수 있는 1+1=2라는 시각으로 바라 보았다. 나보다 더 순수한 열정을 지닌 많은 당시 운동권인사들이 앞선 주장을 하면서 핍박을 받아왔다. 그것을 지금 돌아보면 80년대의 정서에서 산 사람과 90년대의 정서에서 산 사람혹은 그 이후의 정서에서 산사람들간의 갈등이 였다. &#xD;
&#xD;
우리가 쉽게 말하는 '대세'가 그 상징을 잘 반영하는 인물을 대통령으로 만들었다. 노태우가 직접선거를 외치면서 한발 물러나게 한 6월 항쟁은 그 당시의 대세였다. 그러나 그 이상이 받아들여진 것은 아니였다. 마치 그 당시는 거기까지만 가는 발자국이 였다. 노 후보가 최초로 알려지기 시작한 5공 청문회는 지금의 그의 모습과 거의 다르지 않다. 그러나 시간은 약 10여년이 흘렀다. &#xD;
&#xD;
우리가 사는 시대에는 과거의 의식으로 살아가는 사람과 현재의 의식, 그리고 미래의 의식으로 살아가는 사람들이 혼재해 있다. 그들의 서로 토론하고 부딕치며 살아간다. 그러나 주요 결정은 대세가 주도 한다. 그 대세는 당시의 다수의 의식구조의 그 의식구조의 산물이 많은 많은 제도와 규율, 규칙들의 테두리에서 살아간다. 지금 노무현 정도의 사람이 대통령이 당선이 되고, 권영길이 득표를 하지 못한 것은 현재의 국민의 의식이 노무현 정도의 주장과 태도의 상징성을 가지고 있다고 볼 수 있다. &#xD;
&#xD;
물론 이것은 시간이 흐를수로 보수에서 진보로 변경된다는 단순흐름을 증명하려는 것이 아니다. 그것보다는 대세, 혹은 대중의식, 문화등이 사람이 살아가는 사회에서 이론적인 정답, 또는 진리등의 것들보다 우선한다는 것을 말하고자 함이다. &#xD;
&#xD;
이것은 마치 전자제품시장에서 일반 소비자들이 이해할수 있는 수준에서 바로 그 다음단계의 상품이 소개되었을때 시장성과 그 다음 다음 단계의 상품을 소개했을때 호응을 얻지 못하는 것과 유사하다고 본다. 예를 들어 지금의 소비자들의 핸드폰에 문자전송과 화상전송정도만 되면 호감을 가지고 구매를 시도 할 수 있다. 그러나 여기에 홀로그램을 이용한 통신대상의 형체이동까지 갖춘 폰이 나온다면 아마 큰 돈을 벌지 못할 것이다. 그것은 차 차 세대의 모델이기 때문이다. &#xD;
&#xD;
회사생활에도 그런 경우가 많다.  모두가 .Net에 호응을 보이는 회사분위기에서 인공지능 모델을 사용하여야 한다고 주장해 보아야 흡수가 안된다. 항상 회사의 주요 오피니언 리더는 현재 상대에서 대부분의 조직원이 이해할 수 있는 다음 단계의 해결에 귀를 기울인다. 만일 자신이 의도가는 정점이 500 미터 산이라면 처음부터 단숨에 500미터까지 끌고 가는 것이 아니라 100미터, 그리고 뜸을 들이다가 다음 200미터 고지를 가는 식으로 점진적으로 밟아가는 식이다. &#xD;
&#xD;
프로그램 개발을 하는 속에서는 모든 로직이 한치의 착오도 없이 정의되고 연결되어야 에러가 없이 돌아갈수 있지만, 그 프로그램을 사용하는 사용자와 프로그램의 관계, 그리고 수정과정을 지배하는 논리는 다른 세계이다. 전자를 로고스의 세계라고 한다면 후자는 관계의 사회라고 할수 있다. &#xD;
&#xD;
관계의 사회를 로고스의 눈으로 바라모면 모순과 문제 투성이다. 반대로 로고스의 세계 - 물리학, 수학등 - 를 관계의 안목으로 보면 숨이 막힌다. &#xD;
&#xD;
내가 20세대 민주와 정의문제, 나와 사회의 대립등에서 고민하던 것은 지금 돌아보면 관계의 사회를 로고스의 사회로만 보았기 때문이라는 생각이 든다. &#xD;
&#xD;
대중속에서 있다보면 튀는 사람이 있다. 그 튀는 정도가 매력적으로 보이는 때는 80-90% 는 나와 같거나, 이해라 수 있는 수준이고 10-20%가 신선하고 내가 미처 생각하지 못했는데, 그대로 하면 좀더 나아 보이고, 무언가 나, 우리의 문제의 어떤것이 해소될 것처럼 보일때 이다. 반대로 절반이상이 왜 저러는 지 이해가 안되고, 지금 내 문제와 별로 상관이 없어 보일때, 그 튀는 위인은 따돌림을 당할 공산이 크다. 만일 어떤 사람이 하는 말이 거의 맞지만, 다 듣고 나면 그것은 내가 찾는 정답의 일부밖에 안될때가 있다. &#xD;
&#xD;
아리스토텔레스의 이데아의 세계, 절대 논리와 영원한 진리가 지배하는 세계, 혹은 유토피아는 이론상에 존재할 지 모른다. 그 세계가 현재에 이루어 지지 않고 있다고 자신과 남을 괴롭힐 필요가 없다. (나는 오늘 아침도 이런 식의 설교를 하는 기독교방송을 들으면서 401을 달린다. 그들은 항상 정상적인 사람을 가만이 있으면 하루종일 이런 저런 죄를 저지르고 저녁때 후회하는 결국 내버려 두면 지옥불에 던져질 사람으로 보고, 절대자의 아들인 예수를 통해서 구원받으라고 찬양과 기도, 설교를 한다. 기독교의 신의 세계도 플라톤, 아리스토 텔레스에서 보여주는 저 어떤 곳에 있는 완벽한 세계, 이념적인 세계라는 전제와 비슷하다. 그것을 오늘 당장 나의 삶에 비교해서 '그렇게 살면 안되' 라고 학대를 하고 있다)&#xD;
&#xD;
정답이 있다고 말할 수는 있지만, 강요할 수는 없다. 더우기 관계가 지배하는 인간 사회, 사회학에서는 말이다. 너와 나의 상호작용이 우리가 사는 세계이고, 나는 나로로 독립적으로 존재하는 실험실의 모르모토가 아니고, 열린 공간에서 자연과 우주의 일원으로 살아간다는 관점에서 보면 우리는 아직 존재하는지 언제 올지도 모르는 이론적인 유토피아에 눈이 멀어서 오늘의 우리, 너와 나, 그리고 오늘의 자연, 오늘의 우주를 생략한다는 것은 너무나 비인간적이다. &#xD;
&#xD;
모든 것은 시간을 두고 점진적으로 변한다. 로고스의 세계는 이념적으로 존재하면 서, 어떤 면에서 당시의 정황의 하나의 투사, 또는 반영이다. 즉, 시간이 흐르고 콘텍스트, 문맥이 바뀌면 변경될 수 있다. 나는 오늘 한국에서 일어난 대통령선거를 보면서 내가 살던 나라가 내가 떠나올때 보다 훨씬 빠르게 변화해 가고 있다는 것을 보았다. 민노당에 이어 사회당까지 출마하는 것을 보고 격세지감도 느꼈다. &#xD;
&#xD;
부시의 이라크 침공을 위한 무시무시한 압박을 보면서, 북핵과 미국의 강경대결을 눈앞에 두고 우리의 새 대통령이 어떻게 극복해 나갈 수 있을까 갑갑하기만 한 상황이다. &#xD;
&#xD;
마지막으로 오늘 감동깊게 읽은 빌 클린턴 전 미 대통령의 글을 인용하고자 한다. &#xD;
&#xD;
http://www.koreatimes.net/ta/02121954.html&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
 </content>
    <postId>0FEEB9F4-4942-4DAE-B7BD-9C1DFC283E7E</postId>
    <pubDate>2002-12-20T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>노무현의 대통령 당선을 바라보며...</title>
</post>
