<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>이해한다는 것에 대하여 이렇게 분명이 정의해도 역시 개인별로 다르게 수용이 된다. 이제 내가 그간 살면서 받은 교육, 교육이라는 것이 내 인생에서 차지하는 비중, 그 의미등을 살펴보고자 한다. &#xD;
&#xD;
내 주위에 있는 많은 사람들이 마찬가지라고 보는데, 내가 대학을 졸업할때 즈음, 즐거웠던 점은 다시는 시험을 볼필요가 없다는 것이였다. 지금도 가끔 꿈을 꾸면 시험시간에 늦거나, 시험이 내일인데 아무것도 공부한 것이 없는 나를 보고 초조해 하는 상태가 되어 버린다. 사회가 어떻게 구성되어 있고, 사회생활을 하는데 필요한 요소들을 익히고, 시험지에 정답을 적어내는 교육을 국민학교부터 대학까지 반복적으로 받다가 이제 졸업을 하게 된다는 것은 공식적으로 더 배울것은 없다는 것을 의미하고 있었다. &#xD;
&#xD;
사회생활은 무었을 배우는 것이 아니라, 배운것을 적용하는 장이 된다는 것이 거의 공식이 였다. 다시는 도시락싸가지고 도서관 다니는 일이, 시험을 볼일이, 규칙적으로 교실로 들어갈일이 없다. 교육은 끝이 난것이다. &#xD;
&#xD;
학교문턱을 나온지 몇년만에 다시 대학원에 들어갔고, 그곳을 마지막으로 졸업한지 12년이 흐른 지금, 내가 받은 교육은 나의 인생에 무었을 가져다 주었는가, 나는 어떤 교육을 받았고, 그중에서 실제로 도움이 된 교육은 무었이 였을까를 되새겨 보면서 다음과 같은 주장에 동의하게 되었다. &#xD;
&#xD;
- 교육은 끝나지 않았다. &#xD;
&#xD;
- 교육에는 크게 학교교육과 현실교육이 있다. &#xD;
&#xD;
- 학교교육은 당시의 사회체제에서 공식적으로 제도화된 인위적인 묘듈일 뿐이다. &#xD;
&#xD;
교육이 사회적으로 제도화된 형태가 내가 받은 학교교육이 였다. 이 학교교육은 당시의 시대적 산물이고 그 사회문화의 반영이다. 이 말은 문화가 변동하면 교육이라는 상부구조는 변동될 수 있다는 것을 말한다. &#xD;
&#xD;
학교교육의 목표는 사회에서 시민으로 공존하고, 생활을 영위하게 하는데 대부분 맞추어져 있다. 내가 받은 학교교육은 사회라는 주어진 체제속에서 지켜야 할 규칙, 규범을 몸에 익숙하게 하고, 현재 과학적 산물을 사용하는 방법에 집중된 편이 였다. 나는 고등학교때 유기정학 일주일을 당해 수업시간에 불리워 나가서 도서관에서 반성문쓰는 작업을 한 동한 학적이 있다. 왜 나처럼 순박한 사람이 그런 시련을 겪었냐하면, 복장불량때문이 였다. 학교정문을 통화할때 규율반에게 모자, 뱃지, 단추등에서 불량상태, 정확히 말해서 부적절한 형태가 된 적이 일정 횟수를 넘어서면 유기정학범주에 들어가기 때문이다. 그것은 인격적인 모멸감과, 자존심의 손상을 감수해야하는 일이 였다. &#xD;
&#xD;
나는 지리시간에 한반도의 각 지역별 주산물을 배웠고, 수학시간에 미적분을 배웠으며, 영어시간에 독해, 문법을 배웠다. 이런 지식을 예비고사를 통해서 검증받은 후에 대학에 들어갔다. 대학의 거의 대부분의 교육은 고등학교때까지의 교육과 마찬가지로 기존의 이론과, 체계를 정리하고, 응용, 비판하는 것이 였다. &#xD;
&#xD;
그러면 그 당시 경제학시간에 배운 이론을 지금도 기억하고, 오늘의 주식시황을 바라 보고 있는가? 아니다. 대부분 대학교때 교재를 통해서, 강의를 통해서 배운것에 대한 별다른 기억이 남아 있지를 않다. &#xD;
&#xD;
내가 학교교육을 통해서 배운 것을 단어로 정리하면 다음과 같다. &#xD;
deductive - 연역적, 수많은 사실들을 배운다. 그 사실들의 백과사전이 머리에 저장이 되고 시험이 종료되면 서서히 사라진다. &#xD;
firm - 대부분의 지식들이 고정불편한 것들이 대부분이다. &#xD;
static - 물리학으로 말하면 절대물리학의 세계이다. &#xD;
memorizing - 이런 것들을 머리에 암기한다. &#xD;
facts - 사실들의 나열,&#xD;
narrow - 학년이 높아지면서 더욱더 지엽적인 것을 배운다. &#xD;
surface - 내가 배운 지식은 철자법같은 것이다. 문법을 지키고, 영어 문장을 주어동사목적어의 삼형식으로 해부하는 법을 배우지, I have a dream 이라고 외치는 사람의 고뇌와 그 문화적 배경에 대하여는 아무도 관심가질 시간과 여유가 없다. 출판사에 비유하면 철자교정자를 배출하는 교육이지 작가를 배출하는 교육이 아니였다. &#xD;
rote - 지루하고 반복적인 수업들,,&#xD;
passive - 나는 내가 무었을 주장할 수 없다. 주어진 과목에 , 그 일정표에 수동적으로 따라하는 것이 좋은 학생, 성적잘 받는 학생, 품행 방정하고, 규율을 잘 지키는 학생이 된다. &#xD;
answers - 무엇을 질문하느가 보다는 질문에 정확이 대답잘하는 학생이 되어야 한다. &#xD;
content - 주어진 교과의 내용에 충실해야지 조금이라도 벗어나면 안된다. &#xD;
tactic - &#xD;
goal - 언제나 우리에게는 구체적인 목표가 있었다. 대학입학, 그리고 대학에서는 취업이라는 다음 목표가 따라다녔다. 그것 이외에 다른 것을 하겠다고 하거나 그 목표가 불특정한 것이 용납되지 않았다. &#xD;
prediction - 미래는 정확하게 예측되는 것이 였다. 점수 얼마면 어느 대학, 어느대학 출신, 어느 과면 어느 기업에 합격, 그리고 주택부금 몇년 붙고, 아파트 당첨, 몇살이면 정년퇴직 등등..&#xD;
dogma - 그런 노선은 일종의 도그마를 가지고 있다. 항상 그렇듯이 한번 깨지고 나면 그것이 도그마인줄 안다. &#xD;
reactive - 우리는 솔선 수범해서 무었을 만들거나 사고를 치는 것을 해본적이 거의 없다. 모든 것은 상황이 주어졌을때, 자극이 왔을때 배운대로 반응하면 되는 것이다. &#xD;
direction - 진로가 중요..&#xD;
left brain - 따라서 논리기능이 강화되는 교육, 좌뇌활용. &#xD;
job - 최종 목표는 취업에...&#xD;
short-term - 우리에게는 항상 몇년뒤만 걱정이 되었지, 장기적인 안목을 가지기 힘들었다. &#xD;
stability - 안정추구, &#xD;
form&#xD;
rigit&#xD;
rules - 규칙, 규범등등, &#xD;
thesis - 한가지 전공, 한가지 기술, 나는 나의 분야에 맡은바 최선을 다하면 가정, 사회, 국가가 번영...&#xD;
closed - 꽉 막힌 세계, &#xD;
common sense - 항상 일반상식이 존중됨...&#xD;
&#xD;
이런 교육을 받고 나오면 사회인으로 착실하게 살아갈수 있다고 믿고 있다가 대학을 졸업하고, 취업전선에 나서게 되었을때, 나의 취업은 그리 성공적이지 못했다.  나의 첫 직장인 반도체 회사에서 생산감독직을 수행하게 되었을때, 나의 전공인 정치외교학이 무슨 도움을 주었을까? 학교때 배운 지배, 권력론, 조직론등을 눈앞에 있는 30명의 여공들에게 어떻게 활용할 수 있었을까? &#xD;
&#xD;
나의 갈팡질팡한 지도력은 그들에게 용인되지 않았고, 전문대 출신의 다른 생산감독들에게서 소외만 받게 될 뿐이 였다. 나는 4개월만에 회사를 그만두게 되었다. &#xD;
나에게 수학문제를 던져주고 풀라고 하면 잘할 텐데, 창고에 들어오는 물건들을 확인하고, 빠진것이 있으면 기록한 후에 보고하라고 하면 잘할텐데, 강의들은 다음 배운것을 종이에 적으로하고 하면 잘할텐데, 나의 학교교육이 해준것은 눈에 나타나지 않고 오히려 전문대 출신의 험악하게 생긴 그 사람들이 여공들은 잘 통제하는 것 같았다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
첫직장에서 내가 받은 학교교육의 역할은 극히 제한적이 였다. 나는 그 현장에서 리더쉽이란 환경에 따라서 다르게 적용된다는 것을 깨달았다. 중고등학교때 교회주일학교에서 회장하던 그 리더쉽가지고는 공장에서 통하지 않았다. 그렇다고 대학에서 이론적으로 배운 국가지도자론 가지고도 통하지 않았다. 한가지 리더쉽이 있는줄 알았지만, 현실에서 배운 것은 다양한 조직에 따른 토착화된 리더쉽이 있다는 것이 였다. 그것은 오히려 전문대출신들의 저 사람들이 잘할 수 있는 그런 것이 였는지도 모른다. 논산훈련소에 가서 처음 본 내부반장들의 모습도 전혀 다른 리더쉽이 였다. '공포심'이 사람을 통제할때 저렇게 효과적일 수가 있을까를 알았다. 내가 반도체 공장에서 적용했어야하는 것은 어쩌면 저런 공포심이 였는지도 몰랐다. 그런데 나는 그런 것을 학교에서 배운바없다. &#xD;
&#xD;
첫직장 경험을 통해서 사람을 관리하는 일은 내 적성에 맞지 않는다고 생각하기에 이르렀고, 내가 장차 무었을 할 것이고, 나는 어떤 종류의 사람이라는 것을 확실하게 정의하게 되었다. 군대와 공장생활의 경험은 진짜 사회경험이 였다. &#xD;
이 두 경험은 내가 막연하게 생각하고 뛰어들었는데 알고 보니 바다에 빠진 것과 같은 충격이 였다. 내가 배운것은 '세상은 학교가 아니구나'&#xD;
&#xD;
나는 그 두가지 사회경험을 통해서 무었을 배웠다기 보다는 맛보았다고 하는 편이 맞다. 그것은 내가 어떻게 대처해야 할지 전혀 알지 못하는 세계였고, 내 학교교육은 거의 무용지물처럼 느껴졌다. 위에서 나열한 학교교육의 어떤 단어들도 이런 상황에서 나를 구제해 줄만것이 없었다.  내가 무었을 해야 할지 어느 목표로 가야 할지 적용할 규칙은 무었인지, 어디 까지 외워야 하는지, 어디가 끝인지 알수가 없었다. 그것은 학교에서 처럼 closed world 가 아니리 open world 였고, 하루 하루가 contingency condition 이 였다. &#xD;
&#xD;
이런 상황의 더 처절한 경험은 호주 유학이 였다. &#xD;
&#xD;
꿈에 그리던 유학은 낭만적인 이국캠퍼스로 마무리져지는 것이 아니였다. 그 선택은 한국에 대한 도피, 내가 경험한 군대, 공장직장에서 부터의 탈출처럼 보였으나, 알고보니 내가 정말 할 줄아는 것이 별로 없다는 것을 첫날부터 받게 해주었다.  &#xD;
이민가방 여러개를 들고 겨울에 호주에 도착하니 그곳은 반팔의 기분좋은 여름이 였다. 처음보는 외국, 그곳에 공항에 도착하니 서울에서 간혹보는 외국인들이 너무 많았다. 자 이제 내가 중학교때 부터 10년 학교에서 배운 영어와 카츄사로 근무하면서 배운 영어를 활용하자고 자신감을 가졌다. 하지만 '오케이'를 '아이 카이'라고 , '애플'을 '아플' 이라고 말하는 사람들에게 길을 물어보고, 당장 잠을 잘 방을 찾아보려니 도무지 학교때 배운 영어가 종이호랑이가 되버리고 만 것이다. 그렇게 자주 등장하던 4형식과 5형식의 차이가 지금 이 시점에 이민 가방들고  밤에 잘곳을 찾던 나에게 어떤 도움을 주고 있는 것인가? '말이 통하지 않는 상황에서 의식주 해결하는 방법'이라는 수업을 들어 본적이 없다. 학교까지 택시로 찾아가서 기숙사를 찾았으나, 기숙사는 그런 식으로 느닷없이 들이 닥쳐서 얻어지는 것이 아니였고, 마침 그곳은 여름 방학이라 당담자들이 자리에 없었다. 아무런 예약없이 입학증하나 밖에 없는 상태에서 학교를 이리저리 돌아다니다가 궁여지책으로 찾아낸 아이디어가 동양사람으로 보이는 사람을 붙잡고 찾아가 한국유학생을 알면 찾아달라는 것이 였다. 더운 땡볕아래서 넓을 캠퍼스를 돌다가 간신히 한국 유학생을 찾게 되었고, 그가 머무는 기숙사에서 첫날을 보낼수 있었다. 그 학생의 도움으로 학교근처의 자취방도 그 다음날 얻게 되었다. 그곳에는 이미 한국에서 교환교수로 와있는 사람이 머물고 있었다. 그 후로 학기가 시작되면서 영어 수업듣고, 도서관다니고, 슈퍼에 가서 식료품도 사고, 한인타운을 알아내어 버스로 그곳까지 가서 배추, 고추장, 된장등도 사오고, 김치도 담그고, 된장찌게도 해먹으면서 하루 하루를 꾸려 나갔다. &#xD;
&#xD;
후일에 한국에 나가 결혼하고 아내가 같이 입국하여 살면서 공부하고, 부업하고, 중고차사고, 여러가지 일들이 있었다. 그런 기간이 3년여 되면서 닫친 학교교육에서 배울수 없었던 새로운 것들을 유치원부터 배우게 되었다. 호주에서의 대학원교육은 한국의 학교교육과 차이가 너무 많이 났다. 사회학시간에는 이론을 교수가 설명하고 우리가 받아적는 것이 아니라, 주제에 대하여 책을 읽어 와서 그 책과 현재 사회에서 일어나는 현상에 대하여 와인과 치즈를 먹어가면 원탁에 둘러 앉아서 토론하는 것이 였다. 교수는 마치 티비대담의 진행자같은 역할을 하면서 학생들이 자유롭게 이야기 하는 것을 경청하고, 자신도 의견을 내놓는 것에 불과 했다. 숙제도 현재 사회문제중에 자신이 하나를 선택하여 연구 조사 계획서를 작성해 오는 것이 였다. 전공을 변경하여 전산학을 배울때도 프로그램 언어 과정의 마지막 과목은 학생들끼리 그룹을 만들어 현업 회사를 연결, 그곳에 컨설턴트로 나가 실제 유저들로 부터 요구사항을 듣고, business requirement, design document, development document, pseudocode까지를 완성한 자료를 만들어서 해당 회사에, 그리고 교수에게 제출하고  체점은 현업유저, 교수, 동료학생 3 그룹이 종합적으로 점수를 매기였다. &#xD;
&#xD;
이런 교육은 내가 그간 받아온 학교교육에서는 보지 못했던 것들이 였다. 호주에서 배운 것은 학교 밖의 것도 있다. 그것은 돈이 지극히 부족한 상태에서 언어, 문화가 다른 이국땅에가서 생존하는 법이 였다. 일주일에 원서 대여섯권을 읽고 에세이를 써내야 하고, 과도한 프로그래밍 숙제와 도규먼트를 준비해야 하는 강행군속에서도 학비와 생활비를 벌기 위해서 새벽에 또는 밤중에 잡일을 나가야 했다. 어떻게 하면 적은 돈을 들이고, 세간 살이를 마련할 수 있을까? 시간을 쪼개고, 정보수집하고, 물건을 구매하고, 내다 팔기도 하면서 외국인들속에서 사는 법을 배웠다. 그곳은 아무도 내게 신경쓰지 않았고, 내가 무었을 해야 할지 , 무었을 쟁취하여야 할지를 스스로 정하는 세계였고, 그 목표를 달성하기 위해 어디가서 무었을 해야하고, 누구로 부터 어떤 도움을 받아야 하는지 알아야 하는 생활이 였다.  내 생활의 규칙은 내가 만들었고 나의 생존방식을 터득해야 했다. &#xD;
&#xD;
학교를 떠난 교육을 생각할때 나의 사고체계, 방식을 확연하게 교체한 시기가 군대시절 있었다. 카츄사생활을 하면서 시간 여유가 많았던 나는 대학교때 보던 사회과학책들을 간간이 보고 있었다. 이 시기에 나보다 3살어린 신병이 하나 같은 내부반에 배치 되었다. 대부분, 경상대, 법대, 공대출신들 가운데서 흔치 않게 역사학을 배우다가 온 친구였다. 우리는 대화를 하면서 비슷한 인문사회과학에서 나오는 주제에 토론을 할 수 있었다. 내딴에도 어느 정도 이론이 있다고 생각하면서 시작한 대화가 점점 알수 없는 방식으로 변경이 되고 있었다. 그 친구는 내 질문에 대답을 하는 것이 아니라 내 질문에 자기 질문을 엎어치는 것이 였다. 내가 막스 베버는 이런 말을 했는데 주절 주절... 하면 이 친구는 이 병장님이 생각하는 사회는 무었인데요?  상대성 이론에 대하여 이야기 할라치면, 이 친구는 " 이 병장님, 저는 저 나무를 보면 이런 의문이 생겨요. 왜 저나무는 크기가 저만 할까요? 저 나무와 그 밑에 있는 돌멩이는 크기가 일정한 비율로 존재 할 수 밖에 없는 눈에 안보이는 조건이 있는것 같아요", " 저는 지금 무었이 존재하다는 것 보다는 그 존재가 있기까지 어떤 생성조건이 있는가가 궁금해요", 내가 사회학이야기를 하면 이친구는 이것을 물리학적인 관점에서 보자고 한다. " 만일 말리죠, 화성에 있는 우주인이 지구의 한 도시를 관찰한다고 해보세요. 조그마한 물체들이 일정한 시간 간격을 두고 어떤 곳으로 집중하고 분산됩니다. 이 사이에 존재하는 운동의 법칙을 계산하려고 하지 않았을까요?" &#xD;
&#xD;
이 친구는 이런식으로 내가 책에서 읽은 이야기들의 하단부를 강타해 나갔다. 우리는 대화에 빠져 주말만 되면 밤을 새우고 아침까지 보냈다. 그 친구는 나중에 무었이 되겠다는 것, 무었을 오늘 공부해야 겠다는 것보다, 사람은 왜 이렇게 되었을까요. 우리가 알고 있는 것이 어디 까지 착각일까요 하는 식으로 그간 학교교육에서 배운 고정관념들을 붕괴시켜갔다. &#xD;
&#xD;
그때까지 제대하면 유학을 가서 사회학을 공부하겠다고 마음먹고 현대사회학이론책을 보며 기를 쓰던 내게 그가 가르켜준 방식은 전혀 새로운 것이 였다. 즉, 사회학이론을 알려고 하지 말고, 이 세상에 사회학이 존재하기 전인 18세기로 거슬러 올라가서 사회학이라는 학문분야를 처음 만드는 사람이 되었다고 가정하는 것이다. 그러면 나는 사회학을 무어라고 정의할 수 있을까? 이것은 '화두'였다. &#xD;
나는 그날부터 보던 책을 멀리하고 하얀 대학 노트에 연필로 나의 사회이론을 그려갔다. 사회학이 되려면 사회가 무었인지 정의해야 했고, 그것을 정의하기 위해서는 사람과 사람의 관계를, 그것을 알기 위해서는 사람이 무었인지를 정의해야 했고, 그러기 위해서는 사람과 사람이 아닌 동물간의 차이를 구분해야 했고, 사람이 언제부터 사람이 였는지 과거를 유추해서 올라가 보아야 했다. 사람과 동물의 차이를 두뇌의 변화에 있다고 보다보니 사람의 상상력에 대한 심리학적인 접근 필요했고, 사람의 기원을 알려다 보니 인류학책을 보아야 했다. 그리고 그 사람이 있기 까지의 생성조건을 알려다 보니 사람과 자연간의 관계를 알아야 했고, 자연과 우주에 대한 근원적인 관심으로 물리학 책도 기웃거리게 되었다. 이과정에서 내가 배운것은 대상을 연구하려면 대상과 나사이에 있는 고정관념을 지워야 한다는 것, 그러기 위해서는 내가 알고 있는 것을 버리는 연습, 즉 unlearning process가 필요하다는 것, 남이 만든 이론을 먼져 보지 말고, 자신의 질문을 먼저 구성하고 그 질문에 대한 답을 책이나 다른 선생의 이론이 아니라 자신 스스로가 찾아야 한다는 것이 였다. &#xD;
&#xD;
이런 접근 방식은 대학에서 전혀 배우지 못한 것이 였다. 이것은 기존의 이론이전에 독창적인 자신의 이론을 가지게 했고, 최초의 사회사상가가 자신의 이론을 세우기 전에 가지고 있었던 자신의 '화두'를 나도 가지게 되어 내가 다른 사상가들의 이론을 내가 구성한 시각과 비교해서 보는 안목을 키우게 해주었다. 그러다 보디 그 어떤 사회이론을 대하더라도 그 이론이 차지하는 위치, 한계등을 사회학 전체적인 관점에서 볼수 있는 거시적인 시야가 형성될 수 있었다. 그것은 비단 사회학에 국한 된것이 아니라 인문사회, 자연과학 전반에 대한 자신의 시각을 가지게 되는 것을 의미 했다. 이래서 고대 동서양의 사상의 중요성을 알게 되었다. 그들은 인간과 자연에 대한 최초의 질문을 한 사람들이 였다. 요구되는 것은 '답'이 아니라 무엇이 궁금한 것인지 '질문' 이 였다. &#xD;
&#xD;
이런 학교 밖에서 내가 배운 것들을 단어로 나열하여 보면, &#xD;
inductive(deductive) - 구체적인 사실 보다 근원적인 원리를 알고 그것을 개개의 상황과 대상에 적용..연역적..&#xD;
tentative(firm) - 모든 대상과 환경은 고정된 것이 아니라 잠정적, &#xD;
dynamic(static) - 내 앞의 세계는 정적이지 않고 어제와 오늘이 다르고 변동하는것, &#xD;
understanding(memorizing) - 어느 이론을 누가 말했는지 암기하는 것이 중요하지 않고 그 이론을, 또는 대상의 전제와 배경, 주장하는 바를 이해할 수 있으면 된다. &#xD;
ideas(facts) - 사실들은 변하고, 남는 것은 그 사실의 원천이 되었던 아이디어. &#xD;
broad(narrow) - 전산 한분야만 보는 것이 아니라, 미시와 거시, 개인과 사회, 세포와 우주등으로 넒게 보는 시각, &#xD;
deep(surface) - 겉으로 드러난 외모, 치장, 문법, 철자, 선전이 아닌 그 깊은 배경을 보는 안목, 중용한 것은 내적인 것...의미..&#xD;
experiential(rote) - 어제와 오늘이 동일한 반복이 아니라, 어제의 실험경험으로 오늘의 실험을 하고 내일은 그것을 바탕으로 다른 경험계획을 작성, &#xD;
active(passive) - 타인에 의해서, 구조에 의해서 끌려가는 것이 아니라 내가 능동적으로 &#xD;
questions(answers) - 답변이 중요한 것이 아니라 무었을 질문하는가, 어디에 의문을 품는가가 중요. &#xD;
process(content) - 현재 내용이 절대적인 가치가 있는 것이 아니라 모든 것을 과정이라는 것, &#xD;
strategy(tactics) - 눈앞의 떡을 향한 잔머리 보다는 장기적으로 어떻게 살것인지 전략,,,&#xD;
alternatives(goal) - 눈에 보이는 목표가 아닌 삶의 다양한 대안들,,&#xD;
exploration(prediction) - 예측가능한 미래가 아니라 모르는 것을 탐구하는..&#xD;
discovery(dogma) - 같혀진 도그마가 아니라 매일이 발견,,&#xD;
active(reactive) - 상황에 반응하는 것이 아니라 상황을 창조, &#xD;
initiative(direction) - 주어진 엘리트노선을 따라가는 것이 아니라 스스로 길을 만들고, 그 길의 주도권을 장악하여 다른 사람들이 그곳을 따라가게..&#xD;
whole brain(left brain) - 논리의 좌뇌만 사용하는 것이 아니라, 감각, 감정, 직감등의 우뇌를 균형적으로 사용...&#xD;
life(job) - 직업을 가지는 것이 전부가 아니라 인생그 자체가 중요.&#xD;
long-term(short-term) - 오늘 편하면 내일도 편하겠지가 아니라  시대를 보는 안목이 요구..&#xD;
change(stability) - 안정성보다는 변화 - &#xD;
content(form) - 형식 보다는 본질,, &#xD;
flexible(rigid) - 유연한,,&#xD;
risk(rules) - 규칙을 준수하고 테두리를 벗어나지 않기 보다는 모험을 택한다. &#xD;
synthesis(thesis) - 한가지 분야가 아니라 다양한 분야의 지식과 경험을 통합 - &#xD;
open(closed) - 닫친세계, 닫친사고에서 열린 세계, 열린 사고, &#xD;
imagination(common sense) - 사고치치 않는 평범한 상식의 대화에서 엉뚱하고 만화같은 상상력으로 착안..끊임없이 말도 안되는 기안을 해본다. &#xD;
&#xD;
이상의 것들은 내가 학교에서 배우지 못한 것들이다. 군대에서 한 친구를 통해, 공장생활, 유학생활을 통해서 얻은 경험이다. 유감스럽게도 내가 살던 시대의 학교교육은 내가 살아야 할 사회의 관점에서 볼때 전혀 다른 각도에 자리하고 있었다. 학교교육은 기존질서의 체제에서 형식을 유지하는데 도움을 주는 maintenance education 이 였고 내가 학교교육밖에서 배운 현실교육의 중요한 특성은 innovative education 이 였다. 이 두가지를 성장시 학교교육내에서 모두 수렴했다면 아마도 나는 현재보다 훨씬 쓸모 있게 되었을 지도 모른다. &#xD;
&#xD;
학교를 졸업하고 지금까지 내가 은연중에 가졌던 저항심은 바로 maintenance education 의 전제들을 버리는 unlearning 과정과 내 스스로 나를 교육하고 훈련시키는 innovative education 으로의 전환이라고 할 수 있다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
    </content>
    <postId>10C7A98B-9774-4103-BC3D-D531A3F21CA4</postId>
    <pubDate>2003-02-08T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>지도자론 (2) - 교육의 종류</title>
</post>
