<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>무슨 일이라도 마찬가지지만 마음이 급해지면 실수하기가 쉽고 알고 있는것도 잊게 되고 쓸데없는 실수를 범하게 됩니다. 그렇지만 조금만 생각을 해보면 답이 나와있는 것을 잊고 살 때가 많이 있읍니다.&#xD;
&#xD;
만일 3개월 있으면 취업이 될꺼라면 이렇게 초초하지는 않을겁니다. 그러면 3개월에 여유가 있으신 분이라면 시간이 3개월 있다고 생각하고 준비를 하면 어떠할까요?&#xD;
&#xD;
준비과정: 3개월 취업목표 Project&#xD;
&#xD;
- 3개월 동안 무엇을 할까 생각한다.&#xD;
- 목표를 정하고 시간표를 작성한다&#xD;
- 하루도 거르지 말고 열심히 시간표에 맞추어 준비한다&#xD;
&#xD;
간단하네요. 이런 말씀들을 하시겠지요. 걱정도 많고 번민이 많아서 준비하는데 자꾸 잡생각이 난다고 말씀을 많이 듣습니다. 그런데 일단 목표를 정하고 다른 생각을 안하는것이 상책이겠지요. 여러분들이 가지고 있는 많은 잡념들은 취업을 하면 많은 것들이 없어지는 것들 입니다. 물론 다른 것들이 생겨나겠지만요&#xD;
&#xD;
생각하지 말아야할 생각들; 나는 재수가 없는것 일까? 캐나다에 괜히 왔나? 잡 마켓이 좋지 않다는데, 집 사람에게 미안하다,  나만 모르는 것이 있나?, 시간을 낭비하고 있는 것은 아닐까, 이것이 나중에 도움이 될까?, 만일에 끝가지 안되면 어떻하나, 남 들은 잘 나가고 있다는데.&#xD;
&#xD;
이런 것들은 취직하면 다 없어지는 걱정들입니다. 그러니까 잊어버리십시요.&#xD;
&#xD;
제 나름대로 생각한 마음자세 list 입니다.&#xD;
&#xD;
- 잡 생각을 하지 않는다. 무엇을 해야 하는지는 알고 있기 때문이다. 시간을  정해놓고 3개월이면 아니면 4개월에 한번씩 걱정을 몰아 한다. 집중을 하면 다음번 되기전에 취업이 될것입니다.&#xD;
&#xD;
- 하나의 큰일을 하려고 하지말고 1001가지의 조그만일을 잘할려고 생각한다. 영어 잘하면 금세 취업될것 같지만 도움이 되는 것이지 그것이 끝이 아님을 명심 하십시요. 가랑비에 옷이 젖듣이. 조금씩 조금씩 취업은 여러분께 다가옵니다. 영어공부, 발표력 공부, 캐나다 알기, 북미 이해하기, 신문보기, 밝게 웃기, 전문서적 공부, 대답은 어떻게 할까 실전 준비등등.&#xD;
&#xD;
- 지나간 일들은 무시한다. 시간을 낭비했다든가 생각을 잘못했다든가 하는 것들은 도움이 되는 일들이 아니다. 일단 잘못한것은 잘못한것으로 취급하고 잊어 버려라. 잘 잊는 사람이 성공한다. 1년을 낭비했든 2년을 낭비했든 지난 일이고 중요한 일은 앞으로에 일들이다.&#xD;
&#xD;
- 취업에는 문제가 없다. 다만 시간이 문제 일뿐이다. 그 시간을 줄이는 방법을 찾고 찾아라. 매일 매일 이민자들은 취직을 하고 여러분의 친구들도 취업을 하고 있읍니다. 꿈이 있으면 이루어집니다. 취업하는 것은 당연한 결과입니다. &#xD;
&#xD;
- 항상 긍정적인 마음으로 사물을 보고 사람들을 대해주십시요. 여러분들이 매일 만나는 분들중에 여러분들을 도와 주실분들이 있읍니다. 다른 세상에 사람이 와서 취직을 시켜주는 법은 없읍니다.&#xD;
&#xD;
- 여러분들이 마음을 정하면 도와 주실분들이 생김니다. 하늘은 스스로를 돕는 자를 돕습니다. 여러분들이 마음을 정하기 전까지는 아무도 도움을 드릴수가 없읍니다.&#xD;
&#xD;
- 시간 있을때 캐나다에서 필요한 것들을 미리미리 준비한다. 애들 학교도 가보고, 캠핑도 해보고, 토론토에는 무엇이 어디있나 다 필요한것이 될것입니다. &#xD;
&#xD;
- 지금 어려운 남자와는 살수 있어도 꿈이 없는 남자와는 살수 없다는 말을 명심하자&#xD;
&#xD;
&#xD;
꿈은 이루어 집니다. 걱정하지 마시고 하루에 조금씩이라도 열심히 준비하면 됩니다. 제가 어떻게 장담하면 말씀이죠. 지난 20년동안 수많은 사람들이 한국에서와 취업도 했고 집도 샀고 지금 잘들 살고 있읍니다. 저도 한국에서 와서 취업하는데 1년 걸렸읍니다. 벌써 16년전 일이네요. 저도 일자리 찾을때는 어둠속이었지만 취직이되고 난더니 왜 그렇게 걱정을 했던지 저를 이해를 못했읍니다&#xD;
</content>
    <postId>10FB00CF-A216-4F37-ACE7-F859F421FAB2</postId>
    <pubDate>2004-11-01T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>취업: 마음 자세</title>
</post>
