<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>오후 세시반에 티오프를 했습니다.&#xD;
18홀을 다 마치는데 네시간 반정도 걸린것 같네요.&#xD;
제가 라운딩을 하는 날이면 항상 비가오거나 바람이 부는 악천후 였는데 이날은 좀 더웠지만 최적의 날씨였습니다. &#xD;
&#xD;
데리데일 골프장은 그린피가 35불이고 18홀 파65로 좀 짧은 코스지만 초보자나 약간 경험있는 사람이 다같이 즐기기에 좋은 코스입니다. 여름이라 해가 긴 관계로 3시넘어서 시작해도 충분히 해지기 전에 끝낼수 있습니다.&#xD;
&#xD;
이날 참가 선수는 우리들의 싸부님 이인석씨, 요즘 총각이나 다름없는 김민씨 그리고 이날 처음으로 골프장에 나온 (이런걸 머리올린다고 하더군요) 회장님 강동경씨 그리고 저 이렇게 네명이었습니다.&#xD;
&#xD;
먼저 강동경씨.&#xD;
싸부님의 충고대로 처음부터 끝까지 7번 아이언으로 게임을 했습니다. 결과는 과연?&#xD;
강동경씨는 아마 골프에 천제적인 소질이 있는것 같습니다. &#xD;
전혀 무리하지 않는 스윙으로 처음 골프장에 나온 사람이라고는 믿을수 없는 실력을 보여 주었습니다. 물론 그린에 올라가서는 퍼팅에 애를 먹었지만... 싸부님인 이인석씨도 칭찬을 아끼지 않았습니다. &#xD;
강동경씨가 계속 골프에 매진한다면 조만간 전업을 고려하지 않을까 생각이됩니다.&#xD;
&#xD;
이날의 싸부님 이인석씨.&#xD;
전반 6번홀까지 이븐을 치는 놀라운 실력을 보여 주셨습니다.&#xD;
이후 약간 방심하신탓에 7,8,9번홀을 연속 더블보기 그래서 전반을 6오바로 마감. 어쨋든 우리들의 사부님으로 모시기에 차고넘치는 실려과 해박한 지식 그리고 우리같은 초보자들이 흔히 실수하는 골프장에서의 에티켓교육에 이르기까지 이날 많은 가르침을 주셨습니다. 땡큐 싸부.&#xD;
참 이인석씨는 후반 9홀에서는 집중력을 보여주지 못하고 10오바정도.&#xD;
&#xD;
가장 젊은 김민씨.&#xD;
스윙하는 폼이 존댈리를 연상케합니다.&#xD;
제가 김민씨랑 한번 라운딩을 한적이 있어서 대강 실력을 알고 있는데 이날은 의외로 초반에 강한 면모를 보여주었습니다. 전반 9홀을 14오바로 마감. 100타이내로 끝낼수 있으리라는 희망에 부풀었는데 그만 후반에 망가지고 말았습니다. 이인석씨의 해석에 따르면 와이프랑 떨어져 있다보니 음양의 조화가 이루어지지 않아서라고 합니다.&#xD;
&#xD;
그다음 저 황성규.&#xD;
아직까지 제대로 골프를 배워본적이 없는터라 폼도 자주변하고 공을 치면 항상 오른쪽으로 쭉 휘어나가는 이른바 슬라이스가 납니다. &#xD;
이날 마직막홀에 이르렀을때 싸부님께서 제 폼의 문제를 정확히 지적해 주셨습니다. 한번 시간을 내서 미시사가 드라이빙 레인지에서 교정을 해 주시기로 하셨습니다. 참 전 전반에 15오바 후반엔 역시 망가짐.&#xD;
&#xD;
이날 첨으로 골프장에 나온 강동경씨는 중반이후 다리가 아프다면서 그동안 얼마나 몸을 안 움직였는지 실감한 하루였습니다.&#xD;
&#xD;
세미나도 방학을 하는 무더운 여름...&#xD;
우리 가끔씩 만나서 골프도 치면서 실컷 이야기도 나누면 어떨까요?&#xD;
골프약속을 주선하는 사람은 가능하면 미리 공지를 하여 여러사람이 참여할수 있어야 겠지요. 이 게시판에 올리기 좀 껄끄러우면 Discussion에 하나 만들면됩니다. 세미나 회원만 보게 하려면 Valued members only 옵션을 선택하시면 됩니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
김민 wrote:&#xD;
&gt; 요번 주말을 이용해서 이인석씨께서 비긴어를 위한 티오프를 제의하셔서 연습장에만 가보신 분, 잘 못쳐서 넘들에게 먼저 같이가자고 하기가 미안하신분, 실력은 되지만 함께나가고 싶은분들께선 이곳 게시판에 이름을 올려주시면 같이 나가고자 합니다. &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; Time : Sunday July 8th  3:22 PM &#xD;
&gt; 장소 : Mississauga  Derrydale&#xD;
&gt;        Hwy10 &amp; Derry     North of 401&#xD;
&gt;        100 m east on Derry &#xD;
&gt; Price : Sunday 3:22 PM  $35&#xD;
&gt; 자격 : 와이프 동의 &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 연락 : 이 인석, 김 민 &#xD;
&gt; 패스워드 : 1&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 신청자 : &#xD;
&gt; 이 인석 &#xD;
&gt; 김 민 &#xD;
&gt; Hwang Sung-kyu&#xD;
&gt; 강동경&#xD;
&gt; </content>
    <postId>1398EFF8-F2E3-4E5D-ABD2-F0750736BD87</postId>
    <pubDate>2001-07-09T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>후기</title>
</post>
