<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>샘 권</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>황성규</author>
            <date>2004-09-14T00:00:00-04:00</date>
            <content>토마스님은 실물이 낫습니다. 다음번 세미나에 오셔서 직접 확인하세요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>Community One 사이트에 자기 사진을 올리는 기능이 있으면&#xD;
좋겠다는 생각입니다.&#xD;
제가 잘 모임에 나가지 않는데, 여러가지 사정으로,,,,&#xD;
사진으로 라도 여러분의 모습을 보고 싶네요 ^^&#xD;
특히 토마스님과 민님은 개성이 뚜렷한 분일거 같구요,&#xD;
&#xD;
thomas lee wrote:&#xD;
&gt; 세상을 살다보면 여러가지 일들이 있기 마련이지만 이처럼 황당한 경우는 흔치않다. 그리고 이세상에서 먹고 사는 일만큼 중요하고 절박한것은 없다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 학교를 다니면서 여러가지 일이 있었으나 자퇴를 강요당한적은 없었는데, 공부못하면 일년을 꿀으면 되지 자퇴를 시키지는 않는데, 나쁜짓해서 학교를 그만두기는 해도 공부못한다고 쫓지는 않는데 말이다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 그리고 요새 세상이 뒤숭숭해서 특별히 IT는 말이다. 언제 Downsizing이나 M&amp;A가 생길지도 몰라 귀동냥이라도 할려고 했는데. 그 인간, 바베큐셋 가지고 안 온 사람, 앞으로 그를 “민”이라고 칭한다. &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 나이는 먹었지,눈은 잘 안보이지, 머리속에는 안들어오지, 검정이면 글씨요 하야면 종이라서 고민도 많고, 딸은 어리고, 이런 사람의 속을 아는지 모르는지? 자퇴를 강요하면 어디로 가나요?&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 나에게 자퇴를 강요한 민만이 나의 자퇴를 원했을까! 그냥 관망하던 다른 회원들은 어떤생각들이 였을까? 나에게 어떤 Option이 있을까 생각을 했다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 복수냐?&#xD;
&gt; 복수면 민만이 나에 대상이냐 아니면 관망한 사람들도 포함할것이냐? 한번에 한명씩 아니면 대량학살 (폭탄투여, 교련시간에 배운 수류탄) 아니면 아무것도 없었던것 같이 아무일도 없었던것 같이 눈물을 속으로 흘리며 살아갈것이냐?&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 나이먹고 쓸모없어지는 것도 서러운데, 민도 언젠가는 나를 이해해줄수도 있겠지, 그러치만 용서가 안된다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 내가 할수있는 민에대한 복수&#xD;
&gt; - 권경하씨와에 관계를 교란해 Isolation&#xD;
&gt; - 목사와의 단판, 나쁜 교인을 교회에서 퇴출, 이에는 이&#xD;
&gt; - 없는 일을 만들어 부인에게 공개&#xD;
&gt; - 인신공격, 내가 하면 않되니까 누구를 돈으로 매수해서&#xD;
&gt; - 운동을 더열심히 해서 대결신청, duel, 나이도 있고 체력도 약한데, 2년 목표&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 이런 생각으로 마음이 정리가 되지 않는데 한권의 책이 나에게 조금더 나은 해결책을 제시해주었다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 책제목: If Aristotle ran General Motors&#xD;
&gt; 지은이:Tom Morris&#xD;
&gt; 직업: former Notre Dame Philosophy Professor, Currently Motivation Speaking and Business Consultant for Big Coperation&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 이글이 여기에만 있는것은 아니고 좋은 책에는 이 귀절은 꼭있는것 같읍니다.&#xD;
&gt; “내가 받기 싫은 행동을 다른사람에게 하지말어라” 반대로 해석하면 “내가 받고 싶은 행동들을 남에게 행하여라” &#xD;
&gt; &amp;#8226;Don’t do to others what you wouldn’t want done to you: Judaism by Hillel (30 BC &amp;#8211; AD 10)&#xD;
&gt; &amp;#8226;Do unto others as you would have them do unto you: Christianity&#xD;
&gt; &amp;#8226;Do not do unto others what you would not want them to do unto you: Confucianism&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 비슷한 말들입니다. 그러나 이말을 잘못이해하게 되면 여러가지 나쁜 방법도 나오게 되는데&#xD;
&gt; - 나에게 잘한 사람에게만 잘하기: Reactive한 방법&#xD;
&gt; - 나에게 잘못할 사람 미리 공격하기: Aggressive 한 방법&#xD;
&gt; - 그사람이 원하는 대로 대해주기: Permutation 한 방법   &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 비자카드를 만든 Dee Hock이 이렇게 말했답니다.&#xD;
&gt; “make a careful list of all things done to you that you abhorred. Don’t do them to others, ever. Make another list of things done for you that you loved. Do them for others, always”&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 내가 싫어하는것들의 리스트를 만들어 다른사람에게는 행하지말고, 내가 좋아하는것들의 리스트를 만들어 다른사람에게 행하라고&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 민! 떨고있냐? &amp;#8211; 모래시계&#xD;
&gt; 민! 아프냐, 나도 아프다 &amp;#8211; 다모 &#xD;
&gt; 민 ! 보고 있니? 내 비밀은 아주 간단한 거야. &#xD;
&gt; 무엇이든 마음으로 보면 가장 잘 보인다는 거지. &#xD;
&gt; 가장 중요한 건 눈에 보이지 않는 법이거든 - 어린 왕자의 편지 &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; </content>
    <postId>13C4D992-E8A7-47A0-98E3-4631204BE96C</postId>
    <pubDate>2004-09-13T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>RE: 자퇴를 강요당한 나이먹은 학생의 하소연</title>
</post>
