<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>허현옥</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최이경</author>
            <date>2009-11-14T00:00:00-05:00</date>
            <content>그런데요...Windows 7은 어떻게 구하나요? 구매하셨나요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>현재 제 Laptop은 Dell XPS 1330이구요. 원래 딸려온 OS는 Vista 였습니다. 이놈은 아마도 MS하고 뒷거래가 있었는지 아에 XP를 지원하지 않았습니다. XP설치하려고 무자게 시도해봤는데요... 절대 안되더군요.. 암튼...&#xD;
&#xD;
지금까지 사용 후기를 적자면...&#xD;
&#xD;
1. Vista 보다 가볍다.&#xD;
-&gt; 지금까지는 그렇습니다. 부팅 속도나 Shutting down 속도는 몰라보게(?) 빨라졌습니다. Shut down도 Vista의 가짜 Shutdown이 아닌 진짜 Shutdown인데도 불구하고 빠릅니다...( 그러나 아직도 Mac OS의 부팅속도와 shutdown속도를 따라가려면 한참 멀었습니다.) Vista도 처음에는 가벼웠습니다. 제기억에는 Service Pack1 나오고 나서 무쟈게 느려지기 시작했던 기억입니다. 벌써 2 번이난 업데이트가 있었다는 사실 .... ( Windows 답죠? ^^;;; )&#xD;
&#xD;
2.Look and Feel - Feel Lighter than Vista&#xD;
-&gt; Vista하고 거의 비슷한 UI 이지만 아주 미세하게 조금씩 틀리게해서 Vista를 볼때보다 조금더 깔끔해졌다는 느낌이 듭니다.&#xD;
&#xD;
3.제일 중요한 소프트웨어 호환성&#xD;
-&gt; 당근이 문제가 아직 많이 있습니다만 그래도 XP에서 Vista로 넘어갈때보다는 훨씬 나은거 같습니다. &#xD;
현재까지 제가 설치한 프로그램은 &#xD;
.Office 2007&#xD;
.Google Chrome&#xD;
.JDK 1.6&#xD;
.Tomcat 6.0&#xD;
.Eclipse 3.5&#xD;
.PostgreSQL 8.5&#xD;
.Gom Player ( 한글설치안하고도 한글 자막을 읽을수 있음)&#xD;
.World Of Warcraft - 3D Game&#xD;
.CheckPoint - VPN client&#xD;
&#xD;
이상이 제가 현제까지 설치해서 사용해 본 소프트웨어들입니다. 현재까지는 위에 있는 소프트웨어들은 문제 없이 잘 돌아갑니다. Eclipse에 Tomcat plugin 하고 PostreSQL 접속해서 데이타넣고 빼고 다 해봤는데요... 로컬에서 개발하는데는 별 문제 없을듯 합니다.&#xD;
&#xD;
Vista에서 저를 정말 짜증나게 하던 "Run as Administrator"라는 option은 여전히 있으나 그걸로 실행하지 않더라도 한 소프트웨어가 다른 소프트웨어를 콜하게되면 팝업으로 "현재 소프트웨가 다른 소프트웨어 콜한다"라고 팝업이뜨고 "ok"하면 무사 통과됩니다. ( Eclipse에서 Tomcat을 실행하게되면 팝업이 뜹니다. 톰캣실행할려고 한다구... )&#xD;
&#xD;
현재 가장 이상한 부분은 Windows7 + IE 8 입니다. 당근 잘될것처럼 보이시죠??? &#xD;
회사컴에 XP + IE 8으로 컴원사이트 들어와서 글쓰는데요. 집에서 Win7 +IE 8으로는 컴원사이트에 못들어옵니다 lol... 스크립트 에러났다고 나오고 아무것도 안보여줍니다... 늘 그렇듯이 ie 6 다르고 7 다르고 8 다르고... MS의 전형적인 문제인듯..&#xD;
&#xD;
4. Drivers&#xD;
대부분의 Vista용 Driver들은 Win7에서 잘 돌아갑니다. 제 컴은 Vista용 Driver 밖에 없어서 걱정을 했는데, 그건 문제없이 잘돌아가네요.&#xD;
&#xD;
5. Version Problems&#xD;
현재까지 설치하려다가 실패한 소프트웨어는 &#xD;
.BlackBerry Desktop Manager&#xD;
.Bell Security Software&#xD;
입니다. 아직 이것저것 다 테스트를 해보지는 않았지만 저녀석들은 조만간에 지원하겠다고 웹사이트에 나와있더군요...&#xD;
&#xD;
** 설치시 신기하점&#xD;
설치할때 "Upgrade" 하고 "Customer" 인가 두개중에 선택을 할수 있습니다. Upgrade를 선택하면 현재 깔려있는 데이타를 한군데다가 자동으로 백업을 해주고 win7를 설치한다고 써져있으나 그거도 잘 안된다고 들었습니다.. 저는 깨끗이 전부다 백억하고 포맷하고 새로 깔았습니다.&#xD;
&#xD;
Conclusion.&#xD;
&#xD;
저처럼 간단한 로컬 환경에서 자바개발/테스트 하시고 실제테스트는 서버 컴위에 웹어플리케이션서버에서 하시는 분들은 크게 문제없이 사용하실수 있을 것 같습니다만 Windows 7위에 복잡하고 부피가 큰 소프트웨어를 사용해야하시는 분들은 Win7 지원하는지 확인한번 더 하시고 Win7으로 옮기시는게 좋을 듯 싶습니다.&#xD;
&#xD;
간단히 말하자면...&#xD;
Vista보다는 훨씬 낫구요. XP보다는 아직 불안정합니다.&#xD;
&#xD;
^^;; 이상 간단히 몇일간 사용해본 개인적인 소감이었습니다.</content>
    <postId>1802CF2F-FAA3-417E-83F5-A682FBC9B7BE</postId>
    <pubDate>2009-11-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>현재까지 Windows 7 사용기</title>
</post>
