<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>우리도 한때는 잘나가던 적이 있었다. 물론 옛날이야기 일수도 있고 먼 기억 속에 감추어 져있을수도 있지만, 우리도 잘 나가던 적이 있었다. 자 인제 다시 타임머신을 타고 거기다 우리의 경험을 실어 한번 나를 위해서 시작해보자. 그것으로 부족하면 마루라와 가족을 위하여.&#xD;
&#xD;
한국에서 2002년에 월들컵을 하면서 이런이야기가 있었읍니다. 한국이 재수가 좋아서 4강에 올라간것이 아니고 강팀이기 때문에 4강이 된것이라고. 어떻게 강팀이 된것은 전문가들이 평가할 이야기이고 제가 이야기하고 싶은것은 우리가 재수가 좋아서 잘사는것이아니고 잘하기때문에 잘살수 있다는 이야기 말이죠! &#xD;
&#xD;
제가 제일 자신있고 재미있게 살았을때가 20대 중반이 아닐까 생각합니다. 나이만 젊었던것만은 아니고 생각이 참신하고 할수있다는 마음으로 살아서 재미있고 즐거웠읍니다. 그때 나는 무엇을 하고 살았나 생각을 해보면! &#xD;
&#xD;
재미있는 일들을 많이 했읍니다. 남들이 재미있는것이 아니고 내가 재미있었던 일들말입니다. 좋아하는 음악도 들고, 운동도 하고, 연애도 하고, 회사를 위해서 목소리를 높히며 이야기하고, 내 미래도 꿈꾸며. 결국은 나를 위해서 살았섰읍니다. &#xD;
&#xD;
나이가 먹으면서 나를 위해서 살았다기 보다는 식구들을 위해서 회사를 위해서 노후를 위해서 살지않았나 생각해봅니다. 그러면서 나를 잊어버리지 않았나 합니다. 몸만 나이를 먹은것이 아니라 생각도 말이죠! &#xD;
&#xD;
철없이 살자는 이야기는 아니고요. 지식과 지혜가 많이 늘었으니 생각만 &amp;#51211;으면 더 재미있게 살수도 있을것 같은데요. 그래서 이런것을 할려고 합니다. &#xD;
&#xD;
내가 좋아하는 노래를 듣는다. 아시는 분이 80년초에 1회 강변가요제 대상인 “샌드에 페블스의 나 어떻해”를 CD에 녹음해서 주셨읍니다. 참 촌스럽더라구요 다시 들으니 드럼소리는 너무 소란하고 박자는 너무 늘이고 그래도 옛날 생각이 나며 즐거웠던 일들이 많이 생각이 났읍니다. 그냥 즐거워 졌읍니다. 같은 CD에 요새 드라마 “불새의 OST인 이승철이 부른 인연”도 있어서 옛날 여인도 생각나고 마누라랑 데이트할때도 생각났읍니다. 좋아하는 노래를 하여간 듣는다. &#xD;
&#xD;
나를 위해서 공부한다. 꼭 일과 관계된 전문서적이 아니라 나를 풍만하게 만드는 그를 글들 말입니다. 인생이 무엇인지, 나는 무엇을 위해 살는건지, 신은 있다는 것이냐 하는 것들 말입니다. 살면서 머리에 있는것을 쓰기만 하고 충전을 안시키니 공허하게 될때가 느껴집니다. 세상을 고치지는 못하여도 돌아가는 것은 알고 살아야하지 안나합니다. &#xD;
&#xD;
운동을 한다. 몸이 옛날같지 않다고 느끼면 갑자기 나이를 먹는다고 생각이 듭니다. 운동을 하면 느낌도 좋아지고 자신감도 생기고 생각에는 젊은사람들과 경쟁도 할수있지 않을까 착각도 하게 됩니다. &#xD;
&#xD;
연애를 한다. 인생이 진짜로 재미있을래면 연애가 첫번째입니다. 진짜로 다른 여자와 연애하면 문제가 생기니까! 힘들어도 마누라를 다시 사귄다. 이거 쉬운일이 아닙니다. 그러나 나를 만나 늙어버린 그인간을 위해서 한번합시다. “사랑한다고 말도 해주고, 전화도 가끔하고, 놀라게도 해주고” 마누라도 현실을 떠나고 싶을 때가 있겠지요. 저는 늦게 본 둘째와 연애를 열심히 하고 있읍니다. &#xD;
&#xD;
무엇을 이야기하는지 궁금해 하고, 어떻게 해주어야 좋아하는지 여러가지해보고 같이 놀고. &#xD;
&#xD;
참고로 능력있으신 분들은 능력되면 알아서들 하고 남아돌면 소개도 시켜주면 고맙겠읍니다. &#xD;
&#xD;
내가 진짜로 하고 싶은것이 무엇인지 생각해본다 그리고 해본다. 사람마다 다 틀리겠지만, 저는 하고 싶은것을 찾았다고 생각합니다. 지금은 그것을 가지고 생활은 할수없나 생각중입니다. 없으면 취미생활로 할수도 있읍니다. &#xD;
&#xD;
내가 즐거워야 식구들도 즐겁고 내 주위사람들도 즐겁게 말들수 있지 않나하는 어쩡쩐한 생각을 하며 살고 있읍니다. 이렇게 살면 나이먹어서 억울하지는 안을까 합니다. 늘어가는 우리를 위해서 고민하지말고 아직 젊다고 생각하며!&#xD;
</content>
    <postId>1D9F266F-1618-468D-BAED-0AE35E1055F4</postId>
    <pubDate>2004-11-13T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나이가 많지 않나 하는 백수들을 위해</title>
</post>
