<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>‘한영(韓英)식 영어학습법’ 주창자 휴 박&#xD;
&#xD;
이민온지 꽤 오래됬지만, 영어는 여전히 숙제로 남아있는 경우가 많습니다. 영어를 잘하고 싶다는 욕심을 가지지 않은 한국인이 드문것처럼, 우리는 거의 모두 영어콤플렉스를 가지고 있습니다. 호주의 한인교회목사인 휴박씨는 영어공부에 대한 독특한 관점을 가지고 있습니다. 그의 관점에 주목하는 이유는 영어를 잘하기에 앞서서 우리가 가진 어떤 선입견, 태도들이 영어실력향상에 방해가된다는 인식입니다. 얼마큼 영어에 투자했냐는 양의 문제에 앞서서 영어를 어떻게 할 것이냐는 방법, 또는 질의 문제가 중요합니다. 영어에 관한 이중적 태도, 영어잘하는 사람이 부럽지만, 한편 한국말을 제대로 못하는 사람에 대한 비하가 동시에 존재합니다. 영어란 외국어일까요 아니면 제2의 공용어일까요? 저자는 영어를 외국어로 생각하는한, 실력향상에는 한계가 있다는 것을 주장합니다.&#xD;
&#xD;
 특히 구어체 영어, 외국인과 친해지는 영어를 하기위해서는 영어가 '남'이라는 사고를 버려야 한다는 것입니다. 우리는 머리속에서 많은 생각을 하는데, 잘 들여다보면, 그 생각들은 모두 한국어로 진행이됩니다. 그러나 외국인과 소통하기 위해서는 그 한국어를 영어로 기계적으로 전환시키면 될 것 같은데, 사실은 사고과정이 그런 식으로 단순하게 움직이지 않습니다. 우리가 머리속에서 한 모든 한국어들의 논리구조를 단순화, 축소시켜버린 후에 영어로 논리의 집을 다시 세워서 영어로 표현하려고 합니다. 우리가 영어로 입밖으로 나오는 단어는 많은 상세한 전단계 서술이 생략된 결론적이고 피상적인 내용이 대부분입니다. &#xD;
&#xD;
따라서 외국인의 눈에 대부분의 한국인들의 영어가 단문, 결론적, 단도직입적인 것으로 보이게 됩니다. 예를 들어봅시다. &#xD;
&#xD;
"동전 좀 바꿔주세요"&#xD;
영화 "Falling down"에서 Micheal Douglas가 한인 편의점에 들어가서 말합니다. 급한 상태에서는 결론만 이야기하고 지나가도 됩니다. 그러나 시간여유가 있다거나, 아니면 상대의 이해와 도움을 받아야 하는 복잡한 사안이라고 한다면, 저런 식으로 단도직입적으로 말하면 사람이 단순해 보이고, 두 사람간의 관계가 지극히 표피적이 됩니다. &#xD;
&#xD;
영화속에서 마이클 더글러스는 물건을 사기전에 동전만을 교환해 줄수 없다는 한인주인을 상대로 화가 폭팔하여 미국이 외국인이민을 받아들인 이유, 요즘 물건값이 너무 비싸다는 것, 영어를 못하는 한인들에 대한 불만등 속에 맺힌 이야기들을 다 털어놓게 됩니다. &#xD;
&#xD;
여기서 우리는 영어를 '잘'하기 힘든 이유를 눈치채게 됩니다. 우리는 외국인과 이야기 할때 속내를 모두 들어내놓고 말하기 힘들다거나 저들이 피상적으로 우리를 대한다고 믿습니다. 이런 관점은 문제를 상대에게 돌리는 전형적인 태도에서 비롯됩니다. 한국인과 만나서 대화하면 귀밥을 파내듯이 구석 구석의 간지런 부분들을 모두 말할 수 있는데 외국인과는 그것이 불가능합니다. 그 이유를 내부에서 찾아봅시다. 일단 속내를 상세하게 '수다'떨기 힘든 두가지 이유가 있습니다. 첫째, 영어표현이 떠오르지 않습니다. "기분이 찝찝해, 되는 일이 없어." 이런 말들을 한인친구를 만나면서 첫마디로 내뱉기 쉬운데, 외국인에게는 안됩니다. 굿모닝, 하우아유? 이렇게 말을 하고나면 아침의 찝찝한 기분에 대하여 이어서 말할 무드가 전혀 안생깁니다. 따라서 형식적인 아침인사를 마감한 후에 그 외국인과 더 이상 화제거리가 생기지 않게됩니다. 두번째는 낯선 사람에게 속 생각을 드러내놓는 것에 익숙하지 않은 문화입니다. 낯설다와 익숙하다는 상대를 보면서 순식간에 판단이 됩니다. 일단, 외모, 그리고 전달되는 분위기, 직위나 직무에서 오는 인상등이 상대와 소통을 일차적으로 차단시킵니다. 집에 와서는 수다를 떠는 사람이 밖에서는 과묵한 것은 이런 식으로 남과 우리의 구분이 심한 사람에게서 나타납니다. 그런 면에서 한국인은 집단 자폐증에 걸려다고 말해도 과언이 아닙니다. &#xD;
&#xD;
휴박은 이런 측면을 중시해서 영어를 잘하기 위한 새로운 훈련방법을 제시합니다. 인위적으로 자기 속내를 드러내는 한국어를 적어서 그것을 영어로 전환한 다음, 소리를 내서 읽어보는 연습입니다. 이 연습은 '우리'내에서 하던 이야기 덩어리를 '남'이라는 외부세계에 강제로 끄집어내는 효과를 가지게 합니다.  집단자폐증에 걸린 한국인들에게 이 방법은 의미가 있습니다. &#xD;
&#xD;
예를 하나 들겠습니다. &#xD;
내가 자주가는 단골 자동차정비소가 있습니다. 이곳에 조수를 일하는 필리피노가 있습니다. 이 친구의 영어는 단문에다가 사용되는 어휘도 짧습니다. 발음은 역시 필리피노입니다. 이 친구가 약 15분거리의 내 회사로 셔틀서비스를 해주었는데, 그 짧은 사이에 나같은 낯선 사람에게 자신이 왜 매일 아침에 30분씩 늦게 출근하는지, 이 직장말고도 다른 잡을 뛰고 있는 이유, 고향에 많은 동생들의 생활비를 대기 위해서 그럴 수 밖에 없다. 정비소주인 김씨는 좋은 사람이지만, 자신에게 너무 오버타임요구를 많이 한다는 둥,,, 그날 자신의 기분을 지배하는 주요한 사안들에 대하여 일개 손님에 불과한 나에게 주절 주절 떠들었습니다. 그의 이야기를 다들어주기에 미안할 정도로 사적인 내용들이 전부였습니다. 우리는, 적어도 나를 닮은 한국인들은 절대로 그런식으로 덜 친한 타인에게 자기 속내를 드러내놓지 않습니다. 그리고 드러내놓는다고 할지라도 자질구레한 자신의 이야기를 영어로 표현하는 것 자체도 겁을 냅니다. &#xD;
&#xD;
한국인들에게 영어는 또 다른 심리적 증상을 내포하고 있습니다. 완벽해야 한다는 강박증입니다. 적절한 표현에 대한 집착이 틀리지 않는 영어, 남이 듣기에 우수꽝스럽지 않은 영어를 해야한다는 강박증을 심화시킵니다. 우리 자녀들이 한국말과 영어를 섞어서 밥상에서 하는 말을 들으면서 우리는 그들이 아직 어려서 영어도, 한국말도 제대로 못해서 그럴게 섞인 언어를 하는 것이라고 경시하면서, 우리 자신은 그런 섞인 영어를 피하려고 합니다. 그것은 틀린 문법, 틀린 표현, 불완전한 언어라고 치부합니다. 그런데 이런 미성숙된, 유치한 언어적 표현은 학습의 과정에서 필수적이라는 측면을 간과하고 있습니다. 모든 일에 있어서 처음부터 유능할 수는 없습니다. 누구나 모든 분야에서 유치하고 단순한 단계가 있습니다. 우리에게 영어는 이런 유치한 단계를 오래 거치면서 숙성되는 과정이지, 절대로 TV에 나오는 아나운서같은 영어가 번개맞은 수에 술술 나오는 일은 발생하지 않습니다. 회사에서도 유창하게 영어를 하는 사람과 자신을 비교하면서 표현을 억제하기 보다는 있는 그대로 영어로 한국어로 섞어서 말하는 배짱의 과정이 필요할수 있습니다. &#xD;
&#xD;
한국인들이 가지고 있는 영어와 서양인에 대한 고정관념이 영어실력향상에 방해가 된다는 것이 휴박씨의 지론입니다. 다음은 그가 한 말 중에서 몇마디를 인용합니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
"잘 알고 있다. 말끝마다 영어를 섞어 쓰면 한국에선 욕 먹기 십상이다. 그런데 나중에 영어 때문에 발목 잡히느니 차라리 지금 욕 먹는 게 낫다. 내가 섞어영어에 대한 확신을 가진 건 내 아이들의 성장과정을 지켜보면서다. 연년생인 딸과 아들은 호주에서 태어났고, 초등학교 입학 전까진 한국어를 사용했다. 그런데 초등학교에 들어가더니 시키지도 않았는데 섞어영어를 쓰더라. 딸이 초등 3년, 아들이 초등 2년일 때다. 하루는 아내가 외출하며 아이들에게 빨래를 걷어 개어놓으라고 말했다. 그때 나는 서재에 있었는데 신나게 놀던 아이들이 대화하는 걸 엿듣게 됐다. ‘누나, did you 빨래 갰어?’ ‘No, I forgot 빨래 갰어.’ ‘엄마 is going to 혼내 you.’ ‘I know. Let’s 빨래 개자, right now!’ 당시엔 웃어넘겼지만 지금 생각해보면 섞어영어는 한국인이 영어를 잘하기 위해 필연적으로 넘어야 할 산이 아닌가 싶다.” &#xD;
&#xD;
"이제까지의 한국식 영어학습은 언어적 자폐증을 불러왔다고 해도 과언이 아니다"&#xD;
&#xD;
"한국에서 유행하고 있는 미취학 아동의 조기유학이나 대학생 해외 단기연수에 대해선 어떻게 생각하나. “영어를 일상에서 체득할 수 있다는 점에선 분명히 효과적이다. 그러나 조기유학의 경우, 목적을 달성하기까지 잃는 게 너무 많다. 특히 ‘나홀로 유학’은 위험하다. 부모의 사랑, 형제 간 우애 등을 모두 포기해야 하기 때문이다. 유학기간이 길어지면 한국에 돌아오지 않으려 한다는 점도 문제다"&#xD;
&#xD;
원문은 다음 링크로.&#xD;
&#xD;
&lt;a href="http://news.chosun.com/site/data/html_dir/2009/12/10/2009121001163.html?Dep0=chosunmain&amp;Dep1=news&amp;Dep2=headline1&amp;Dep3=h1_06"&gt;http://news.chosun.com/site/data/html_dir/2009/12/10/2009121001163.html?Dep0=chosunmain&amp;Dep1=news&amp;Dep2=headline1&amp;Dep3=h1_06&lt;/a&gt;</content>
    <postId>1E3D58D9-4B28-492D-8ED9-83078FDD2755</postId>
    <pubDate>2009-12-12T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>‘한영(韓英)식 영어학습법’ 주창자 휴 박</title>
</post>
