<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>jameslee</author>
            <date>2005-01-10T00:00:00-05:00</date>
            <content>자바가 legacy technology가 되면 나도 전산 수구 세력이 되겠군요...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>나도 지금은 수구인데….&#xD;
&#xD;
학교를 졸업하고 취업이라는 것을 했고 컴퓨터라는 것을 그때는 생소한 기계로 해서 밥을 먹고 산지가 벌써 21년전이네요. 남들은 내가 그렇게 컴퓨터를 오래했으니까 그것만은 도사처럼 할것이라고 생각하지만. 엄청난 오해입니다.&#xD;
&#xD;
전산이라는 것을 오래했지 지금 쓰는 인터넷은 아마 초등학교 수준일것입니다. 남들이 말하는 전산 수구인 메인프레임을 저는 3년전까지 했으니까요.&#xD;
&#xD;
2000년은 많은 전산 수구들에게는 중요한 해입니다. 2000년까지 정확하게 1999년 중순까지 전산수구들은 잘먹고 잘살았습니다. 그리고 불안하지만 미래도 있는것 같았구요. 그때 기억하시죠 컴퓨터 프로그램에 연도를 4자리가 아니고 2자리만 사용해서 생길수 있는 오류를 고친다고 물량공세를 했지요. 그때는 부르는 것이 값이 였고 사람이 부족하니까. 그냥 동네 학원에서 몇달공부해서 일하고 하는 지금생각해보면 말도 않되는 일이였지만. 전산수구들은 그때를 그리워합니다.&#xD;
아! 옛날이여. &#xD;
&#xD;
아무런 큰일없이 지나갔지만 그때는 큰일이었습니다. 그리고 전산 수구들에게 더 이상 희망은 없습니다. 더 이상 세상은 메인프레임을 원하지 않는 인터넷 세상으로 넘어가는 파라다임 변화가 보이지않게 뒤에서 벌어지고 있었던 것이지요. 전선수구들이 먹고살기에 바쁠때.&#xD;
&#xD;
전산수구들은 세상이 앞으로 변할것이라고 생각하고 있었는데 세상은 벌써 변했고 사람들은 메인프레임은 잊어버리고 인터넷이라는 새 애인을 만나서 알꽁달꽁하며 재미있게 살고 있습니다. &#xD;
&#xD;
나도 개혁파였을때가 있었는데…..&#xD;
&#xD;
20년전 나는 학교에서 전산을 몇 과목했고 아주 싫어했습니다. 내가 안보이는것은 잘 못하거든요. 나는 모니터세대가 아니고 지금은 믿을수 없는 키펀치라고하는 카드로 컴퓨터를 시작했고 학교에서. 인생의 아이로니로 졸업하고 2년이 지나  한국에 있는 프랑스계 은행 서울지점 1대 전산장이됩니다. 실장은 아니고. 전산실 입사 1번이니까 말이죠. &#xD;
&#xD;
전산을 잘해서 취직이된것이 아니고 영어를 한다고 해서 취직이 된것입니다. 그때 IBM에서 나온 최신System36을 어렵게 배웠고 참 열심히 했습니다. 그리고 IBM기종 개인용 컴퓨터를 써서 Word Processor (wordstar) and Spread Sheet (supercal)을 하며 그때에는 잘나가는 사람이였었지요. System36은 변해서 IBM AS400이라고 했고 지금은 IBM I Series라고 불리웁니다. 필요없는 정보지만 중 늙은이에 푸념쯤으로 들어주십시요.&#xD;
&#xD;
Wordstar는 지금 없어졌고 지금 MS Word의 할아버지 일것이고, SuperCal은 후에 Lotus123에서 Excel로 변천을 합니다. 그때는 공부못한 아이들이 지금 잘나가는 Open system, Unix and Windows, 했는데. 아! 옛날이여.  &#xD;
&#xD;
모르는 사이 나는 개혁파에서 수구로….&#xD;
&#xD;
언제 내가 전산수구가 된지는 모릅니다. 열심히 했고 잘할려고 했고 중간중간에 편하게 살려고 했을때도 있고. 1997년 정도 쯤에 내가 수구가 되고 있다는 것을 짐작을 할수있었습니다. 그래서 변화에 물결을 어떻게 탈것이냐 고민중에. 많은것들이 나오지요.  Java, Web, XML 등등. &#xD;
&#xD;
할것이 너무나 많고 한때 잘 돌아간다고 생각하던 머리는 꽁꽁얼어붙고. 이런 생각이 들었읍니다. 인터넷이라는 것이 그냥 지나가는 바람이 아닐까. 그거 아시죠. 사람이 암판정을 받으면 4가지 정신상태를 지난다는 것이요.&#xD;
&#xD;
일단 부정: 나 처럼 인터넷을 부정&#xD;
두번째 열나 화: 왜 나에게 이런일이 벌어졌나. 공부하기도 싫고 인터넷하는 사람 꼴도보기 싫고.&#xD;
세번째 좌절: 딴거하고 살자. 될때로 되겠지. &#xD;
네번째 종교의 귀화: 신이시요. 길을 보여주십시요.&#xD;
&#xD;
나도 이런 비슷한 과정을 통해 성장을 했고 지금 있습니다. 인터넷하는 친구들과 함께 행복하게. 아직도 나의 주위에는 메임프레임 세상이 돌아올것이라고 믿는 사람도 있고 아직도 메임프레임이 더 중요하다고 입에 침 튀기면서 말하는 친구도 있습니다. 얼마나 자기 말을 믿는지는 미지수이지만.&#xD;
&#xD;
누가 수구이고 싶나…&#xD;
&#xD;
지금 수구인사람들은 한때는 개혁파였습니다. 시간의 흐름 변화를 부정해서 그렇지. 나도 변화를 인정하기 싫었고 일단 익혀놓고 편한 세상에서 살고 싶었고. 지금 우리 앞에 서있는 수구의 벽은 보기에는 높아보여도 불안하고 울고 싶을것입니다.&#xD;
&#xD;
한번만 마음을 비우면 될텐데 말이죠. 제일 무섭고 생각하기 싫은것이 있을것입니다. 나의 경우를 생각해서 말하면 2가지 입니다.&#xD;
&#xD;
첫째: 내가 지금까지 믿고 쌓아논 나의 믿음과 일이 다른 사람의 의하여 특히 젊은 사람들이 무조건 무시를 하지는 않을까하는 두려움!&#xD;
둘째: 내가 보기에는 아무것도 아닌 사람들이 나를 판단할려고 심판할려고 한다는 의구심!&#xD;
&#xD;
적과의 동침이냐 새로운 친구냐?&#xD;
&#xD;
누구나 자신들의 믿음과 열심히 일한 업적(?)을 부정당하기는 싫습니다. 우리가 그 분들에게 우리가 그들의 업적을 부정하지 않는다는 믿음을 드려야 할지도 모릅니다. &#xD;
&#xD;
그들이 이나라를 지금까지 지켜온것을 부정하지는 말자.&#xD;
누구나 실수는 한다. 그들도 사람이고 실수를 했다.&#xD;
누구나 자신들을 이해해달라고 마음속으로 바라고 있다.&#xD;
그들이 열심히 일했고 지금 우리는 그것을 즐기고 있다.&#xD;
그들이 우리의 가족이며 친구들이다.&#xD;
우리도 그들의 잘못을 방조한 책임이 있다. &#xD;
&#xD;
우리가 먼저 손을 내밀어야 그들도 응하지 않겠습니까? 그들은 지금 떨고 있는데!&#xD;
&#xD;
시지 상조라고 말할수 있지만. 전쟁중에서도 전쟁이 끝나면 복구는 어떻게 할지 준비는 한다고 합니다. 아니면 혼란이 올수 있기예. 독일은 아직도 통일에 값을 크게 치루고 있다고 합니다. 언제라도 북한이 망할수 있기에 준비도 해야하고 그들이 스스로 일어섬을 도와주어야하고.&#xD;
&#xD;
수구꼴통도 우리나라 사람이고 그들도 그들마음속으로는 나라를 위해서 일하고 있다고 생각합니다. 김용갑이 우리가 보기에는 불쌍하지만 그도 한때는 나라를 위해서 꿈도 꾸고 친구들과 밤을 새우며 나라걱정을 했을겁니다.&#xD;
&#xD;
우리가 먼저 손을 내밀어야 하지는 않을지? 그들은 지금 많이 무서울텐데! &#xD;
&#xD;
 &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>2079408F-6F51-442C-B93B-366C2640F6C5</postId>
    <pubDate>2005-01-10T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>전산 수구의 고백</title>
</post>
