<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (10 - 1)  &#xD;
          &#xD;
  &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
철이: 새까만 4월 군번들도 애인이 면회를 오고 하는데... 부모님 한번 오신것 말고는 아직 면회조차 없습니다. &#xD;
&#xD;
서럽습니다. 병장들 사물함안에는 자기 애인들 사진도 붙어 있습니다. 고참들 연애 편지나 대신 써 주어야 하는 내 신세여... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 날씨가 많이도 덥군요. 그는 잘지내고 있을까요? 점점 그를 생각하는 시간들이 짧아지고 있습니다. 아쉽게도 잊혀져 가는군요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 야. 비다. 비한번 시원하게 오는구나. 이런 날은 딱 자기 좋죠. 하하. 너무 옵니다. &#xD;
&#xD;
3일만에 햇빛을 보았습니다. 대민지원을 나갔습니다. 우유한잔. 맥주한병. 그리고 곰보빵. 그거 받아먹고 5만원짜리 노가다를 뛰었습니다. 허리가 빠질려고 합니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 동아리 엠티 날짜를 잘못 잡았습니다. 비가 너무 옵니다. 이틀내내 민박집 안에만 있었습니다. 그래도 작은 이야기들로 즐거웠습니다. 돌아오는 날 여기저기 벼가 물에 잠겨 쓰러져 있었습니다. 풍년이 들어야 하는데... 다시 모습을 빛내고 있는 저 햇살을 받고 기분 좋게 자라야 할텐데 걱정입니다. 저걸 누가 다 세울까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 날씨가 많이 시원해졌습니다. 임진강건너 산들은 벌써 울긋불긋합니다. 친구녀석은 어디로 배치를 받았을까? &#xD;
&#xD;
학교는 곧 개학을 하겠군요. 하하 작년 이 맘때는 한 여학생으로 인해 맘을 많이도 떨었지요. 그 여학생은 지금 무얼 하고 있을까요? 별로 시간이 많이 흐른건 아니지만 벌써 그녀에게 한 여학생이라고밖에는 말을 못하겠군요. &#xD;
&#xD;
공유한 기억이 얼마나 될까요. 그 기억의 시간은 이곳에서 생활한 시간에 비해 너무나 옅기에 이제 지워져 갑니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 날씨가 선선해지니 잊혀져 가던 그의 기억이 뚜렷해지는군요. 별로 공유했던 시간은 많지 않지만 그의 가을 느낌이 가을이 다가옴에 다시 일어나고 있습니다. 짝사랑은 영원히 눈 감을 때까지 미소짓게 한다더니 맞나봅니다. &#xD;
&#xD;
선배누나라고 부르는 후배 녀석이 좋아하는 여자가 생겼다고 합니다. 그 맘은 제가 잘 알지요. 소중하게 간직할 수 있도록 내가 힘을 써주어야 겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 시간이 많이 흘렀습니다. 이제 찬바람마저 붑니다. &#xD;
&#xD;
하늘높은 계절에 &#xD;
&#xD;
찬바람이 불면 &#xD;
&#xD;
미지의 소녀와 &#xD;
&#xD;
그 바람속에 흩어지는 낙엽의 울음을 &#xD;
&#xD;
둘이서 같이 듣고 싶다. &#xD;
&#xD;
아직 사춘기일까요. 아니면 이곳이 그런 느낌을 주는 벽지라 그럴까요? 내 마음이 지금 울립니다. 그녀는 이제 미지의 소녀가 되어 그려지지 못하고 존재의 기억만으로 아련히 떠오릅니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 오늘 기분좋은 찬 바람이 불었습니다. 낙엽들 그렇게 기분좋게 땅 위에 내려 앉습니다. 호호 몇 개 주워 사전에 꽂았습니다. 아무래도 전 가을여자인가 봅니다. 중간 고사를 차분히 준비하고 있습니다. 후후 작년엔 이맘때는 마음을 졸이며 기다리던 강의도 있었는데... 지금은 전공과목에 지쳐 그런 기분은 들지 않네요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 하하. 고참님 감사합니다. 저녁에 병장 두 분이서 빵과 우유를 구해다 생일 축하를 해주었습니다. 어떻게 내 생일인 줄은 알았을까요? 아침에 미역국도 못 먹고 그냥 지나치나 했는데... 그래도 우리 고참님들 정이 많으신 분들입니다. 후임병을 시켜 축하 노래도 부르게 해주시고... 나도 병장이 되면 저렇게 해야겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 엄마는... 누구 생일도 아닌데 아침에 미역국을 끓여 놓았습니다. 그래도 뭐 시험도 없는데 잘 먹겠습니다. &#xD;
&#xD;
아침은 늦은 시월답게 그의 하늘을 높게 하고 고고한 척 파랗게 물들어 있습니다. 일본 비자를 끊어야 하는데... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 11월의 비는 이별이라는 걸 의미한다고 합니다. 시린 빗소리에 서럽게 단풍들은 모두들 떨어졌습니다. &#xD;
&#xD;
제 휴가도 얼마남지 않았습니다. 그런데 왜 난 꼭 휴가 날짜가 대학들 시험볼 때입니까? 총이라도 들고 나가 시험보는 강의실 점령하고 하나하나 불러내어 축가나 부르라고 할까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 시간 빨리 갑니다. 대학 이학년이라는 이름도 저물고 있습니다. 곧 기말 고사입니다. 오늘 그가 오랜만에 떠올려졌습니다. 그가 이맘때 이름을 밝히고 만나자고 했었죠. 하하. 그때 만났다면 전 지금 그에게 위문 편지를 쓸려고 가슴 저려하고 있을지도 모르겠군요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 조금 지겹습니다. 하하 많이 지겹습니다. 빨리 와라. 얼마나 지겨웠으면 고참들 다방 레지더러 면회오라고 돈 부쳤다가 걸려 두명 영창갔습니다. 그래도 군기가 빠지면 안되지요. 이나라 파수병인데... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이:조금 우울한 소식을 들었습니다. 아끼는 후배, 나보고 꼭 선배누나라고 부르는 그녀석이 군대를 간다고 합니다. 시험도 제대로 끝마치지 못하고 가버린다는군요. 아쉽습니다. 뭐하나 사주어야 할텐데... &#xD;
&#xD;
다음에 편지나 써달라고 합니다. 그래 내 특별히 애인처럼 써주께.... 그는 십이월 둘째주가 시작하자 마자 입대를 해버렸습니다. &#xD;
&#xD;
그리고 그날 난 기말고사를 마쳤습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 야호. 드디어 짝대기 세갭니다. 휴가를 나갑니다. '성상병' 이응자 돌림이라 발음하기 힘들지만 참 듣기 좋지 않습니까? 집에 들렀다가 학교를 갔더니 썰렁합니다. 내 생각데로라면 시험 때문에 북적되야 하는데... 하하 &#xD;
&#xD;
작년보다 일주일 빨리 시험이 끝이 났군요. 이럴줄 알았으면 나 나온다고 편지라도 보내놓고 오는건데 그랬습니다. &#xD;
&#xD;
아는 애들도 없습니다. 많은 친구들이 군대로 사라져 버렸군요. 사대앞 벤취에서 자판기커피에 잠시간의 여유를 가져보았읍니다. 조금 춥습니다. 지나치는 사람들은 적었습니다. 저 건물안에 그녀가 있을까요? 돌아갈렵니다. &#xD;
&#xD;
버스정류장 앞 하하 꽃집 옆에 레코드점이 생겼습니다. 내가 조그맣게 바라던 일이었는데... 그러나 지금은 그녀가 없습니다. 군복 입고 꽃을 사기는 그렇지만 장미 몇송이를 샀습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 학교가 한산합니다. 전 지금 휴학원서를 제출하려고 합니다. 그럴일이 있습니다. 새학기가 시작되면 전 한국에 없을겁니다. 사대를 나오다가 벤취에 앉아 보았습니다. 누군가 앉았다 간 모양입니다. 벤취바닥이 그렇게 차갑지가 않습니다. 얼마 있으면 이곳과도 당분간 이별이겠군요. 버스정류장 앞에서 버스를 기다리다 레코드점에서 음반을 하나 샀습니다. 밖으로 들려오던 음가락이 너무 좋았거든요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 이번 휴가도 별 의미 없이 보내버렸습니다. 이번엔 그녀의 잠시간의 모습도 느끼지 못하고 부대복귀를 해야하는군요. 이번에 들어가면 8개월입니다. 막막합니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 후배에게서 편지가 왔습니다. 내일 자대로 배치받는다는군요. 무슨 말인지 잘 모르겠지만 이제부터 본격적으로 군생활이 시작된답니다. 추운날씨에 고생이 많겠다. 배치받고 다시 편지를 보낸다는군요. 그 편지를 받을 수 있을지 모르겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 하하 후임병이 들어왔습니다. 그것도 우리 학교 후배이군요. 하하 내 특별히 넌 잘봐주마. 이래뵈도 내가 실세야. 나중에 그녀석만 따로 불렀습니다. &#xD;
&#xD;
무슨과냐? &#xD;
&#xD;
일교과입니다. &#xD;
&#xD;
엥? 너 혹시 구이학번에 소수민이라고 아냐? &#xD;
&#xD;
예압니다. 알어? 어떤사이냐? &#xD;
&#xD;
애인사입니다. &#xD;
&#xD;
뭐? 박어? &#xD;
&#xD;
아닙니다. 그냥 친한 선배누나입니다. &#xD;
&#xD;
원위치! 진짜? &#xD;
&#xD;
예 저한테 애인처럼 편지 보내주기로 약속했습니다. 동아리활동도 같 &#xD;
&#xD;
이 합니다. &#xD;
&#xD;
하하 이런일이... 그녀와는 뭔가 인연의 끈이 매듭지어지지는 않지만 끊어지지는 않나 봅니다. 그래 알았다. &#xD;
&#xD;
오늘따라 그녀의 모습이 내 머리속에 잘 그려지는건 무엇때문일까요? &#xD;
&#xD;
용기를 내어 나도 오랜만에 그녀한테 편지를 썼습니다. &#xD;
&#xD;
아실런지 모르겠지만... &#xD;
&#xD;
후임병녀석이 그녀한테 보내는 편지봉투에다 같이 넣었습니다. 그녀가 나한테 답장을 보내줄까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 드디어 오늘 일본으로 떠납니다. 바빠서 학교를 가보지 못했습니다. 후배녀석한테는 미안하군요. 나중에 학교로 편지보내어 주소를 알게되면 일본서도 보낼 수 있는거니까. &#xD;
&#xD;
내가 태어난 내 나라여. 반년동안 안녕. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 야! 편지 왜 안오는거야? &#xD;
&#xD;
꼭 보낸다고 했습니다. &#xD;
&#xD;
혹시 너 구라친거 아니야? &#xD;
&#xD;
아닙니다. 제가 누구와 닮은거 같다며 저를 얼마나 좋아했는데요. &#xD;
&#xD;
그래? 너 연예인 얼굴하고는 거리가 먼데? &#xD;
&#xD;
그래도 사회에 있을때는 잘 나갔습니다. &#xD;
&#xD;
박어! 난 사회에 있을때 잘 나갔던 놈들을 격멸해... 원위치. 내가 &#xD;
&#xD;
네가 보낸 편지에 내편지도 같이 넣었다고 불만이지? &#xD;
&#xD;
아닙니다. 영광으로 생각하고 있습니다. &#xD;
&#xD;
소수민이는 누군가? &#xD;
&#xD;
예. 이쁘고 착한 여자이며 성상병님의 애인이십니다. &#xD;
&#xD;
그래 군발이는 그렇게 기가 들어있어야 하는거야 임마. &#xD;
&#xD;
근데 진짜 편지는 왜 안오는겁니까. 제가 괜한짓 했습니까? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 일본에서 생활들은 힘이 듭니다. 말은 알아듣겠는데 하지는 못하겠습니다. 컵라면 하나에 500엔. 우와 한국돈으로 4000원입니다. 물가가 정말 높았습니다. 선배오빠들이 뽀르노테잎좀 사오라고 했는데 그런곳은 눈에 잘 띠지 않습니다. &#xD;
&#xD;
아르바이트라도 해야겠습니다. 오늘은 동아리방에다 편지를 썼습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
 &#xD;
풋풋한 사랑 이야기 (10 - 2)  &#xD;
          &#xD;
  &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
철이: 편지 보낸지 석달만에 신이병에게 편지가 왔습니다. 신이병은 제 후배놈이지요. 편지봉투가 이상합니다. &#xD;
&#xD;
야 이편지봉투는 테두리가 알록달록하냐? &#xD;
&#xD;
해외에서 온 편지라 그렇습니다. &#xD;
&#xD;
누구한테 온건가? 왜 일어로 되어 있냐. 기분나쁘게. &#xD;
&#xD;
수민이 누나한테서 온겁니다. &#xD;
&#xD;
정말? 근데 왜 해외에서 날라왔냐? &#xD;
&#xD;
읽어보겠습니다. &#xD;
&#xD;
안녕 미안해 빨리 편지보내지 못해서 네 편지는 받아보지 못했어. 네 &#xD;
&#xD;
부대 주소는 동아리에서 보내준 편지에서 &#xD;
&#xD;
알게되었어. ... &#xD;
&#xD;
그만. 10분간 박고난 다음 다시 읽어. 흑흑 그녀가 그럼 제 편지는 &#xD;
&#xD;
못봤겠군요. 참 설레이며 쓴건데... &#xD;
&#xD;
원위치 계속 읽는다. 실시! &#xD;
&#xD;
여기는 일본이야. 6개월정도 연수를 떠났어. 너도 힘내고 군생활 잘 &#xD;
&#xD;
해... &#xD;
&#xD;
그녀가 일본으로 이사를 간건 아니었습니다. 다행입니다. &#xD;
&#xD;
소수민이는 누군가? &#xD;
&#xD;
옙! 위대한 성상병님의 애인이십니다. &#xD;
&#xD;
병장들이 지랄하지 말라고 합니다. 하지만 저도 이제 조금은 개기는 &#xD;
&#xD;
짬밥이 되었습니다. &#xD;
&#xD;
그런데 왜 내 애인의 편지에서 내이름은 한자도 거론되지 않는가? &#xD;
&#xD;
시정하겠습니다! &#xD;
&#xD;
편지지와 편지봉투를 지금 바로 사온다. 실시.... &#xD;
&#xD;
국제 편지봉투는 안파는데요. &#xD;
&#xD;
흑흑... 그녀의 인연의 실은 끊어지지는 않으면서 왜이리 매듭이 지어 &#xD;
&#xD;
지지 않는지 모르겠습니다. 과감히 이 짝사랑을 포기해 버릴까요? 그 &#xD;
&#xD;
래도 편지는 압수했습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 여기서 생활도 육개월이 다되어 갑니다. 곧 귀국할겁니다. 배운것도 많고 적극성도 늘었습니다. 재일교포 자녀들 국어 공부도 시켜주고 다른 아르바이트도 해서 돈도 좀 벌었습니다. 호호 한국 도착하자마자 또 외국 나갈 &#xD;
&#xD;
계획을 잡고 있습니다. 유럽으로 배낭여행이나 갔다와야 겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 신이병. 아니지 신일병이 휴가를 나갔습니다. 배 아픕니다. 녀석이 그녀와 같이 찍은 사진이 있다고 했습니다. &#xD;
&#xD;
하나 갖다 준다고 합니다. 그녀석 돌아올 날이 기다려집니다. 근데 녀석이 짬밥이 좀 된다고 요즘 저한테 조금씩 개깁니다. 어떡할까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이:호호 한국으로 돌아왔습니다. 모두들 반가워 하는군요. 일학년때 교양을 같이 들었던 친구와 배낭여행 갈 계획을 잡았습니다. 여자 둘이서는 위험하다고 판단하여 호텔팩으로 가기로 마음먹었습니다. 귀여운 현석이가... 참 &#xD;
&#xD;
현석이가 제가 잘 봐준 후배이름입니다. 그녀석이 휴가를 나왔다고 합니다. 한번 봐야지요. 얼굴이 많이 까매졌네요. 그리고 좀 어른스러워도 보입니다. 근데 녀석이 나보고 대뜸 성개철이를 아느냐고 물어봅니다. 그래서 혹시 전산과 성계철이를 말함이냐고 되물었지요. 호호 맞다는군요. 자기 내무반 고참이라고 합니다. 정말? &#xD;
&#xD;
세상좁구나... 그와는 뭔가 전생에 인연이 있었나봅니다. &#xD;
&#xD;
많이 물어보았습니다. 녀석이 먼저 물어보았는데 제가 더 물었지요. 내가 그의 애인이라는군요. 호호 그리고? &#xD;
&#xD;
재밌고 정은 많은데 자기를 너무 못살게 군다고 합니다. 단지 날 안다는 죄로... 호호 또? 자기편지에 그의 편지도 같이 보냈다고 했습니다. 정말...? 동아리방에서 후배의 편지는 봤지만 그의 편지는 보지 못했었는데... 그리고 &#xD;
&#xD;
녀석이 나와 같이 찍은 사진이 있다고 하니까. 하나 갖다 달라고 부탁을 했답니다. 다이어리에서 내가 일본 있을때 찍은 사진을 하나 건네 주었습니다. 그리고 내가 주었다는 소리는 하지 말라고 했지요. &#xD;
&#xD;
정말 아는사이에요? &#xD;
&#xD;
조금. &#xD;
&#xD;
애인사이는 아니죠? &#xD;
&#xD;
그건 노코멘트. &#xD;
&#xD;
참 많이 잊고 있었는데 그는 내 마음을 떠나지 않고 있었습니다. 후배가 그의 얘기를 했을때 그가 어떻게 사는지 그 모습이 너무 자연스럽게 떠올려졌거든요. 여행을 마치고 오면 편지를 보내야겠습니다. 위문편지를 말이죠. &#xD;
&#xD;
그의 모습이 이년전 처음 그를 보았을때처럼 설레입니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>211836FB-3F9A-4528-B5AB-38E4FE1731B4</postId>
    <pubDate>2001-04-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (10)  </title>
</post>
