<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강윤정</author>
    <comments/>
    <content>사상최대의 사기극&#xD;
 &#xD;
 -----------------------------------------------------------------------------&#xD;
 &#xD;
며칠전 미국 fox TV에서 conspiracy theory라는 특집방송을 했는데,&#xD;
그 내용이 너무나 충격적이라 몇줄 적는거다. 이 프로의 결론은&#xD;
달나라 착륙은 다 짜여진 각본에 의한 거짓말이라는 것이었는데..&#xD;
이를 뒷받침하는 증거가 너무나 확실하고 분명해서 (심지어는&#xD;
NASA에서도 제대로 반박을 못하더라) 나를 아연실색케 했다. 증거로는.&#xD;
 &#xD;
1. 달착륙때 찍어온 사진의 배경엔 별들이 단 한개도 없음 : 공기와 먼지 그런&#xD;
 물질로 가득찬 지구에서 조차 많은 별들을 볼 수 있는데 하물며 그런것 조차 없는&#xD;
 달에서 별이 단 한개도 안보인다?&#xD;
&#xD;
 2. 달착륙때 생중계로 보내온 비디오 영상을 보자면 미국기를 달에 꽂을때      &#xD;
국기가 힘차게 펄럭이는걸 볼 수 있음 : 달은 무중력 상태에 공기가 없는데 이것 &gt;&#xD;
은 불가능&#xD;
&#xD;
 3. 사진을 보면 달착륙후 착륙선 분사구 바로 밑에 분사에 의한 커다란 흔적이&#xD;
 있어야 하는데 전혀 없이 깨끗함 : 달의 중력은 지구의 1/5 그러므로 착륙선이&#xD;
 달에 착륙할땐 당근 그냥 떨어졌다면 완전 박살이 나기때문에 추진 분사구가 있고&#xD;
 그걸로 안전하게 착륙하도록 만들어져 있는데 그정도 착륙선의 무게와 중력등 모&#xD;
 든 것을감안해 볼때, 또한 달에 찍힌 우주인들이 걸어다녔던 발자국이 뚜렸했던&#xD;
 사진들을 볼때, 엄청난 추진력으로 서서히 착륙했어야하며 당근 그 패인 자국이&#xD;
 주선 바로 아래에 생겨야 하는데 전혀 없고 깨끗하기만 하더라구 사진을 보니까.&#xD;
 이것은 모두 그 프로그램에서 전문가들이 주장하는 너무나 명확한 증거들이고 그&#xD;
 외에 의심의 여지가 없는것들이 너무도 많았어. 그것들도 하나씩 살펴보자.&#xD;
&#xD;
 * 달에서 우주인들이 뛰어다니고 달의 표면에 이동하도록 만들어진 자동차의&#xD;
 움직임 등등을 찍은 필름을 정확히 2배속으로 플레이해보면 완전히 지구에서의&#xD;
 움직임과 일치한다. 너무나 이상하지.&#xD;
&#xD;
 * 너무나 완벽한 수백장의 사진들 : 그 당시 달에서 우주인들이 찍었던 수 많은&#xD;
 사진의 사진기는 우리가 현재 갖고있는 그런게 아니라 가슴에 부착하고 찍는&#xD;
 그런 것인데 거기엔 뷰파인더가 없어서 대충 감으로 찍는것임.실제로 찍어온 수은&#xD;
 사진들은 너무나 완벽한 구도와 앵글, 그리고 정확한 조리개까지 잘 맞추어져 있  &#xD;
더라. 마치 눈으로 보고 찍은것처럼.&#xD;
&#xD;
 * 빛과 그림자 : 달엔 그림자를 만들수 있는 광원 (빛의 근원)이 몇개일까? 오직&#xD;
 하나. 태양뿐. 그런데 찍어온 사진마다 거의 전부 나타난 그림자가 다중광원의사&#xD;
 진이라니 말도 않돼지. 지구상에서 찍은것이 분명하다 이거지.&#xD;
&#xD;
 자세히 보니까 그림자가 제 각각인 사진도 있고 분명 태양 하나만의 광원이라면&#xD;
 착륙 우주선에 그림자가 드리워져 있는 그부분은 완전히 까맣게 보여야 하는데&#xD;
 어둠이 진 그림자 속에서도 미국 국기와 영어로 쓰여진 United States of&#xD;
 America란 글자가 어떻게 그렇게 생생하게 보일 수 있을까?&#xD;
&#xD;
 * 착륙 첫째날과 둘째날에 찍은 장소가 완전히 같음 : 원래 나사가 발표했을땐&#xD;
 두 장소가 서로 수마일 떨어진 곳이라고 했었으나 사진을 비교해본 결과 같은장소&#xD;
 라는게 밝혀졌어.&#xD;
&#xD;
 * 방사능 문제 : 실제 우주에 다녀온 우주인들은 대부분 모두 강력한 태양의&#xD;
 방사능때문에 화상을 입었거나 그런 비슷한 문제도 고생하는데 아폴로11호의&#xD;
 승무원들은 아무 문제도 없었음. 더욱이 달의 표면 온도가 수백도에 달하는걸 감&#xD;
 안해 볼때 그 당시 디자인 했었던 우주복으로 우주인들이 생존할 수 없었음.&#xD;
                                                                              &#xD;
* 추론 1 : 원래 아폴로 11호에 탑승하기로 예정되어 있었던 3명의 승무원이&#xD;
 실험 도중 이유를 알 수없는 화재사고로 모두 사망. -&gt; 나사에선 사고라고 했지만&#xD;
 아직도 원인을 밝히지 않고 문제의 우주선은 격리된 시설에 감춰두고 일반에&#xD;
 공개를 않하고 있음.&#xD;
&#xD;
 --&gt; 그들은 너무나 많이 알고 있었으므로!&#xD;
&#xD;
 * 추론 2 : 아폴로 실험이 계속해서 실패를 거듭하고 희생이 이어지자&#xD;
 정부인가 나사인가의 안전담당 책임자가 안전성의 문제를 들어 아폴로 실험을 중&#xD;
 지하고 우주발사 계획을 철회한단 성명을 발표한 뒤 얼마 않돼 기차사고로 그와&#xD;
 그의가족들이 몰살당함&#xD;
&#xD;
 --&gt; 언제 그랬냐는듯 아폴로 실험은 계속 이어짐.&#xD;
&#xD;
 그렇담 미국 어디서 그런 필름을 찍은 것일까?&#xD;
 추론하길 찍은 장소는 Area 51이라고 불리우는 사막의 군사작전지역이라고&#xD;
 말하더군. 거기라면 일반인들이 출입을 할 수 없게 지금까지도 철저히 통제하고있&#xD;
 으니 들킬염려도 없고.&#xD;
 그런데 구 소련의 스파이 인공위성이 찍은 사진을 보니까 그곳의 지형이&#xD;
 아폴로가 찍어온 사진과 같더란 얘기지.                                        &#xD;
&#xD;
그럼 미국은 왜 이같은 역사상 최대의 뻥을 친걸까?&#xD;
&#xD;
 1960대 미국은 인류 최초의 유인 우주선 발사를 구소련의 스푸트니크 1호에게 빼&#xD;
 앗기고 앞으로의 우주계획의 주도권을 소련에게 빼앗길꺼라는 위기감과 냉전시대&#xD;
 에 미국의 우위를 확보하기위한 수단으로 그런 사기극을 벌였다는 거지.&#xD;
 그리고 그 당시의 전문가들은 미국은 그때 달에 우주인을 보낼 만한 기술이 없었&#xD;
 다고 회고하고 있고, 계속되는 아폴로실험의 실패로 인해서 의회로부터 우주계획&#xD;
 을 철회하라는 강한 압력을 받고 있었어. 엄청만 국가 예산만 낭비하고 소득없는&#xD;
 일에 더이상의 인명을 희생할 수 없단 얘기지.&#xD;
&#xD;
 그런 나사와 정부가 선택할 수 있는길은 어쩌면 그런 사기극 밖에 없었을지도 몰&#xD;
 라.결국 달착륙 사건은 역사상 만들어진 가장 비싼 영화중 하나였다라고&#xD;
 말하면서 그 프로그램을 끝을 맺더군. 이세상에 완전범죄는 없다쟎아.&#xD;
 이제 믿거나 말거나 그대에게 달렸어. 내가 좀더 완벽한 해석을 했구&#xD;
 또 기술상으로 너무 어려운 부분 몇가지를 생략해서 그런데 만약&#xD;
 그 프로그램을 같이 보았다면 좀더 확신을 가질 수 있지 않을까 하는데..&#xD;
 이 프로가 저번에 한번 했었다고 친구가 말하더군.&#xD;
 아마도 잘하면 한국서 이 프로그램을 산다음 번역해서 방영할지도 모르겠어.&#xD;
 그렇담 재있을테니 꼭 한번 보도록.&#xD;
 그리고 어제 그 프로그램이 끝난뒤 바로 뉴스시간이었는데 거기서 그 당시의나사&#xD;
 직원들이 인터뷰를 하더라고. 정말로 달에 간거 맞다고.&#xD;
 그런데 웃긴거는 그 인터뷰를 한 직원들이 통신센터의 통신사라는거지.&#xD;
 이 가짜 달착륙 사건은 나사에서 최고위층 몇몇만의 알고있는 비밀이라던데...&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>2463E0D2-BEFC-4248-8D87-2ACB166AE221</postId>
    <pubDate>2001-04-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(퍼온글)미국 " 달 탐험은  뻥"</title>
</post>
