<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김성욱</author>
    <comments/>
    <content>아내가 어이없는 사고로 우리 곁을 떠난지 4년, 지금도 아내의 자리는 너무 크기만 하다. &#xD;
&#xD;
언젠가 출장으로 아이에게 아침도 챙겨주지 못하고 새벽부터 집을 나섰는데, 몇번이나 전화로 아이의 아침을 챙기느라 제대로 &#xD;
일도 못본것 같습니다. 그날 저녁 8시, 집으로 돌아온 나는 &#xD;
아이와 간단한 인사를 한뒤 양복상의를 아무렇게나 벗어던지고 &#xD;
침대에 벌렁 드러누웠습니다. 그 순간 "푹! 슈~"소리를 내며 &#xD;
빨간 양념국과 손가락만한 라면가락이 침대와 이불에 퍼질러 &#xD;
지는게 아니겠습니까? 펄펄 끊는 컵라면이 이불속에 있었습니다 &#xD;
&#xD;
이게 무슨 일인가는 뒷전으로 하고 자기방에서 동화책을 읽던 &#xD;
아이를 불러내 장단지와 엉덩이를 마구 때렸습니다. "왜 아빠를 속상하게해! 이불은 누가 빨라고 장난을 쳐, 장난을!" &#xD;
다른때 같으면 그런말을 안 했을 텐데, 긴장해 있었던 탓이 &#xD;
었습니다. 계속해서 때리는 것을 멈추지 않고 있을때. 아이녀석의 울음섞인 몇 마디가 나의 손을 멈추게 했습니다. &#xD;
&#xD;
가스렌지 불을 함부러 켜서는 안된다는 아빠의 말이 생각나서 &#xD;
보일러 온도를 높여서 데워진 물을 컵라면에 붓고, 하나는 자기가 먹고 한개는 출장 다녀온 아빠에게 드리려고 라면이 식을까봐 제 침대 이불속에 넣어두었다고 합니다. 그럼 왜 그런 얘기를 안 했냐고 물었더니 출장다녀온 아빠가 반가운 나머지 깜박 &#xD;
잊어버렸다는 것입니다. 아들 앞에서 눈물을 보이는 것이 싫어 &#xD;
화장실로 뛰어들어간 저는 수돗물을 틀어놓고 울었습니다.... &#xD;
&#xD;
일년전에 아이와 그 일이 있고 난 후, 난 나대로 아이에게 엄마의 몫까지 더욱더 신경을 쓰기위해 많은 노력을 했습니다. 아이도 나의 걱정과는 달리 티없고 맑게 커가는 것 같아서 아이에게 &#xD;
정말로 고맙다는 생각을 했습니다. &#xD;
&#xD;
아이의 나이 이제 6살. 얼마후면 유치원을 졸업하고 내년부터는 &#xD;
학교를 갑니다. 그동안 아이에게 또 한차례 매를 들었습니다. &#xD;
&#xD;
어느날, 유치원에서 전화가 오더군요. 아이가 그 날 유치원에 &#xD;
오지 않았다는 것이었습니다. 너무나 떨리는 마음에 회사를 &#xD;
조퇴하고 바로 집으로 와서 아이를 찾아봤지만 아이의 모습은 &#xD;
보이지 않았습니다. 아이의 이름을 부르며 온 동네가 떠나갈 &#xD;
정도로 애타게 아이를 찾았습니다. 그런데, 그놈이 놀이터에서 혼자 신나게 놀고 있더군요. 너무나도 화가나서 아이를 집으로 &#xD;
대려온 후 매를 들었습니다. 그런데 아이는 단 한차례의 변명도 하지않고, 잘못을 빌더군요.... &#xD;
&#xD;
나중에 안 사실이지만 그 날은 유치원에서 부모님 모셔놓고 &#xD;
재롱잔치를 한 날이라고 했습니다. 그 일이 있고 몇 일 후, &#xD;
아이는 유치원에서 글을 배웠다고 너무나도 기뻐하는 모습으로 &#xD;
집으로 들어왔습니다. 그리고 그날부터 아이는 저녁만 되면 &#xD;
자기 방에서 꼼짝하지 않고 글을 써 대는 것이었습니다. 아이의 모습이 얼마나 기특한지 비록 아내가 없지만 하늘나라에서 &#xD;
아이의 모습을 보곤 미소짓고 있을 생각을 하니 난 또다시 흐르는 눈물을 참을 수가 없었습니다. &#xD;
&#xD;
그렇게 일년 정도의 시간이 흐르고 겨울이 되어 거리에는 크리스마스 캐롤이 흘러나올때 쯤 아이가 또 한차례 일을 저즐렀습니다. 그날 회사에서 퇴근준비를 하고 있는데 누군가가 나를 &#xD;
찾는 전화를 했습니다. 그 전화는 우리 동네의 우체국 출장소 &#xD;
였는데 우리 아이가 우체통에 주소도 쓰지않고 우표도 붙이지 &#xD;
않은 편지 300여통을 넣는 바람에 가장 바쁜 연말에 우체국 업무에 막대한 지장을 끼친다고 전화가 온 것 입니다. &#xD;
&#xD;
서둘러 집으로 간 나는 아이가 또 일을 저질렀다는 생각에 아이를 불러놓고 다시는 들지 않으려던 매를 또다시 들었습니다. &#xD;
하지만 이번에는 아이는 변명을 하지 않고 잘못했다는 소리뿐... 아이가 그렇게 맞는데도 변명을 하지 않자 난 아이를 &#xD;
때리는 것을 그만두고 우체국에 가서 편지를 찾아 왔습니다. &#xD;
편지를 가지고 온후 아이를 불러놓고 도대체 왜 이런일을 했냐고 물어봤습니다. 그러자 아이가 울먹이는 목소리로 대답합니다 &#xD;
엄마에게 편지 보낸 거라고... 순간 울컥하며 나의 눈시울이 &#xD;
빨개지는 것을 느뗬습니다. 하지만 아이가 바로앞에 있는터라 &#xD;
아이에게 티내지 않고 다시 물어보았습니다. &#xD;
&#xD;
그럼 도대체 왜 이렇게 많은편지를 한번에 보냈냐고..그러자 &#xD;
아이는 그동안 편지를 계속 써왔는데 우체통의 턱이 높아서 &#xD;
자기의 키가 닿지않아 써오기만 하다가 요즘들어 다시 재보니 &#xD;
우체통 입구에 손이 닿길래 여태까지 써왔던 편지를 한꺼번에 다 넣은 것이라고 하더군요...전 아이에게 무슨말을, 어떻게 &#xD;
해줘야 할지 막막했습니다. 잠시후 난 아이에게 이렇게 말해주었습니다. 엄마는 하늘나라에 계시니깐 다음부터는 편지를 &#xD;
쓰고 태워서 하늘로 올려 보내라고...그리곤 그 편지들을 가지고 밖으로 나왔습니다. 그리고 라이터로 그 편지들을 태우기 &#xD;
시작했습니다. 그러다가 문득 아이가 엄마한테 무슨얘기를 하고싶었을까 궁금해졌습니다. 그래서 태우던 편지들 중 하나를 들고 읽어 보았습니다. &#xD;
&#xD;
보고 싶은 엄마에게 &#xD;
엄마, 지난주에 우리 유치원에서 재롱잔치를 했어. 근데 난 &#xD;
엄마가 없어서 가지 않았어. 아빠가 엄마 생각날까봐 아빠한테얘기 안 했어. 아빠가 나 찾으려고 막 돌아다녔는데 난 일부러 &#xD;
아빠보는 앞에서 재미있게 놀았어. 그래서 아빠가 날 마구 때렸는데도 난 끝까지 얘기 안했어. 나 매일 아빠가 엄마 생각나서 우는거 본다. 근데 나 엄마 생각 이제 안나.. 아니. 엄마 얼굴이 생각 안나. 엄마 나 꿈에 한번만 엄마얼굴 보여줘. 알았지? 보고싶은 사람 사진을 가슴에 품고자면 그 사람이 꿈에 나타난다고 하던데... 엄마도 그렇게 해 줄꺼지? &#xD;
&#xD;
난 그 편지를 읽고 또다시 고개를 떨구었습니다. 도대체 이 &#xD;
아내의 빈자리는 언제 채워질까요? 아니. 영원히 채워지지 &#xD;
않는 이 자리는 나의 눈물로만 채워야 하는 걸까요? 정말이지 아내가 떠난 빈자리는 너무나 크기만 해서 시간이 지나도 채워지지가 않습니다. 끝 </content>
    <postId>24EF3364-73AE-44B5-813A-3DBAF34C774B</postId>
    <pubDate>2004-05-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>아내에게 잘해주자... 펀글</title>
</post>
