<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>http://www.itbusiness.ca/it/client/en/CDN/News.asp?id=50381&amp;PageMem=2&#xD;
경기침체기의 구직활동에 관한 글입니다. &#xD;
요약하면, &#xD;
1. In house 시스템운영을 위한 최소인력은 필요하다. networking administration, tech support, and database management 는 인력보존을 하려고 한다. (software vendor 회사는 경기침체로 영향을 받을 것임. )&#xD;
2. 직장내에서 사람들과 잘 어울려라. 고객상대도 잘해라.&#xD;
3. IT 베이비부머들이 곧 은퇴할 것이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
다음은 관련되는 기사 - "경기침체기에도 끄덕없을 분야들" http://www.itbusiness.ca/it/client/en/CDN/News.asp?id=50381&amp;PageMem=1&#xD;
(영어읽기 귀찮은 분들을 위해 요약)&#xD;
1. 일단, 신규채용은 대폭 감소될 것,&#xD;
2. 비용절감에 도움이 되는 IT기술에 대한 수요는 상승함&#xD;
3. 예컨대, VoIP and wireless technologies, &#xD;
Systems upgrade and maintenance (이런 말은 늘상 나오던 것, 별 도움 안됨), Data warehousing and data analysis (리포트관련 기술들... 글쎄,, Crystal이나 Jasper report를 말하는 것인지..) Web 2.0 technologies: AJAX and Ruby on Rails &#xD;
....IT분야의 수요는 지속되지만, 전반적으로 비용절감에 민감한 분야, wireless로 이득을 볼 수 있는 분야를 말함. &#xD;
&#xD;
.. 이 기사를 다시 한번 음미해 보면, 향후, Rogers나 벨같은 무선통신서비스와 관련된 회사는 신규프로젝트가 지속되겠지만, 나머지 분야는 일반회사 전산지원업무를 제외하고 고용창출은 힘들 것 같음. &#xD;
&#xD;
자동차, 금융을 주 산업으로 하는 온타리오는 향후 경기침체가 심해질 것이고, 그에 따라서 IT 수요도 감소할 것. 현재 직장을 다니고 있다면, software vender회사보다는 일반회사 전산지원실이 더 안정적이고, 그나마, 유지보수, 어드민등의 자리가 더 안정적.. 또 하나... 정부나 공공서비스부분의 회사가 일반 회사보다 경기에 덜 영향을 받을 것 같음. &#xD;
&#xD;
그러면, 우리 IT기술자들은 어떻게 해야 할 것인가?&#xD;
다음 사항을 숙고해보자&#xD;
1. 나에게 백만불의 유동자금이 있다면 어디에 투자할 것인가?&#xD;
(이에 따라서 업계의 투자순위가 결정됨. 자신이 소속된 회사의 주식을 구매할 용의가 있는가? 있다면 그 회사는 안정적이라 볼 수 있다. 그 반대라면, 눈을 바깥으로 돌려야.)&#xD;
2. 긴축을 하려는 중소기업사장의 입장에서 전산실 인력을 어떻게 구조조정 할 것인가? 그 기준은?(고위 매니져의 입장에서 보면, 꼭 필요한 인력과 불 필요한 인력을 구분할 수 있다)&#xD;
3. 개발비용이 적게 들고 예산절약 효과가 큰 기술분야는 어떤 것일까? (아무리 화려한 프레임워크라고 하더라도, 시간, 비용이 많이 걸리고 복잡한 것 보다는 조금 기능이 단순해도 금새 결과물이 나오는 기술분야를 선호할 것같다)&#xD;
4. 사무실비용, 교통비용등을 절감시키면서 용역과 서비스를 제공할 수 있는 IT방안은 어떤 것이 있을까? (노트북가격도 저렴해지고, 무선통신기기도 발달하는 마당에 부동산단가를 줄일 수 있는 기술을 선호)&#xD;
&#xD;
5. 마지막으로 하나더,, (이것은 나의 추측, ) 꼭 필요한 경우가 아니면 가능하면 intermediate나 그 이하의 사람을 구하려고 할 것임. 일은 시니어처럼 부려먹더라도, 봉급은 중급으로 지불. 일부러 intermediate만을 찾는 경우가 늘어나는듯, 고용주들도 시장이 침체하면 상대적으로 전산인력풀이 늘어날 것이고, 더 저렴한 봉급에도 용이하게 senior를 구할 수 있을때, 일부러 intermediate라고 광고할 공산이 큼. 우리 콤원회원들은 99%가 시니어인데,, 큰일 났음..&#xD;
&#xD;
여러분의 의견은 어떤지요?&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>2530F28E-CF03-4286-A504-D5A8138843B0</postId>
    <pubDate>2008-11-24T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>경기침체기의 구직활동</title>
</post>
