<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김성욱</author>
    <comments/>
    <content>오늘은 인터뷰의 종류와 목적, 대처 방법 등에 대해 간단히 이야기 하고자 한다.&#xD;
우선, 지난번까지 다뤘던 레쥬메 작성이 성공적으로 끝났다는 전제 하에 여러 경로로 연락이 온다면, 인터뷰를 이끌어 낼 가능성이 그만큼 높아진다는 것을 의미한다. 연락이 곧 인터뷰는 아니라는 것을 맘에 두고 있어야 함은 물론이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
인터뷰 전 연락이 오는 경로는 크게 두가지이다. Agent(한국에서는 헤드헌터라 불리우는 사람)에서 혹은 회사에서 바로 오는 것이 그것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
1. Agent로 부터의 연락&#xD;
 - 이들은 자기들이 타겟으로 삼은 포지션에서 요구하는 기술, 경력 등의 spec과 가장 유사한 사람들을 먼저 집어낸다. 대부분 public resume 웹사이트에서 추려내고, 그것을 바탕으로 당사자와 email 혹은 전화 통화를 통해 재차 filtering을 하는 게 일반적이다. 묻는 질문도 그래서 제법 다양하다. 간단한 technical 질문도 하고, 지난 직장에서의 경력 소개 요구, 현재 구직자의 status, 희망 연봉, 기술별 실제 경험 년수 등이다. 이런 질문과 답변 속에 당연히 커뮤니케이션 능력도 평가할 것이다. 이런저런 내용이 만족스럽다면, 바로는 아니지만 인터뷰 기회를 자신들의 client와 만들고 구직자에게 통보하게 된다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
2. 회사로 부터의 연락&#xD;
 - 대부분 HR(Human Reources) 매니저나 그와 흡사한 위치에 있는 사람이 연락한다. 작은 회사의 경우라면, 바로 기술 부서에 있는 사람일 수도 있다. 그들은 이미 구직자의 레쥬메를 검토하였고, 관심이 있기 때문에 연락을 하는 것이므로 아주 상세하게 묻는 경우는 드물다. 대신, 인터뷰가 가능한지, 자신의 회사 소개를 통해 관심도를 듣고자하며, 희망 연봉, 그리고 인터뷰 schedule을 정하는 게 일반적이다. 물론, 이때도 영어 소통 능력을 은근히 보게 된다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
상기 두가지 연락(거의 전화 통화)이 오는 경우를 대비해서, 나름대로 대화할 내용을 정리해두는 것도 좋다. 그냥 질문에만 답할 것이 아니라, 자신도 궁금한 게 뭐가 있으며 너희에게 이런 걸 요구한다는 암시를 주는 것도 좋다. 지나치게 aggressive할 필요는 없으나 적극적인 태도를 보이는 게 중요하다. 인터뷰 시 알아야 할 매너에 대해서는 이야기하지 않겠다. 한국에서의 상식이 여기서도 통하는 법이다. 그러나, 조금 신경써야 할 것은 eye contact이다. 얼굴 바로 쳐다보지 않고 하는 이야기는 상대에게 아주 불쾌하게 여겨질 정도이다. 자신감 없이 보이는 것은 물론이요, 인간 관계의 기본이 없다고 생각한다. 영어로 말하면서 눈을 빤히 쳐다보는 게 첨엔 힘들 것이다. 그러므로 노력이 필요하다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그럼, 인터뷰에 대해 좀 더 구체적으로 살펴 보겠다. 내가 들은 바로는 불과 3~4년 전만 해도 이렇지 않았다. 무슨 이야기냐 하면, 이제는 적어도 IT 분야의 구직 상황이 보다 모질고 힘들어 졌다는 뜻이다. 한번의 인터뷰로 끝나는 경우는 거의 없다고 생각함이 편하다. 본인은 지금 직장에 들어갈 때 단 한번으로 통과가 되었으나, 이는 거의 흔치않는 일임을 꼭 말하고 싶다. 속칭 '될라면 된다'는 말씀을 하는 분도 있지만.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그러므로, 적게는 3번에서 5번 이상의 인터뷰도 예상하여야 한다. 뭔 인터뷰를 그렇게 많이 하느냐고 물을까봐 설명하자면,&#xD;
1. 테크니컬 인터뷰 - 시험지를 주거나, 비교적 범용적인 지식 혹은 상식 수준&#xD;
2. 좀 더 심오한 테크니컬 인터뷰 - 더욱 detail하게 실제 경험한 내용을 바탕으로, 혹은 자신들의 경험을 들어서 문제 해결 능력을 보고자 함이 목적.&#xD;
3. 테크니컬 + 인성평가 - 부서의 매니저급이 하는 경우가 많고, 아주 추상적인 기술 관련 질문과 개인적인 이야기 등&#xD;
4. 인사팀 관련자 - 거의 인성평가가 주 목적. 예상 질문 리스트를 뽑고 준비해 감이 좋다.&#xD;
5. 최고 CTO 급- optional. 여기까지 왔다면 거의 패스한 거라 보면 된다. 특별히 어려운 것은 없고 일상 대화 수준이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이 중에서 4, 5 단계가 빠지는 경우도 있지만, 요즘 경향은 1,2,3 단계는 거의 일반적이다. 따라서, 각각의 인터뷰에서 예상되는 질문들에 대해 나름껏 준비하지 않으면 낭패를 겪기 십상이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
테크니컬 인터뷰를 먼저 하는 이유는, 예전에 기술력도 안되면서 말만 잘해서 회사를 들어온 사람이 많았다는 뜻이다. 즉, 뽑아보니 실력이 없어 layoff를 시킨 것인데 그 경험을 토대로 이제는 실력은 기본이라는 생각에서 인터뷰 순서가 바뀌어지게 된 것으로 추정된다. 그러므로, 관련 기술에 대한 공부를 나름대로 하여야 하는데, 본인 생각에는 자격증 관련 도서를 보거나 그 시험 문제들을 풀어보는 게 가장 현실적이고 효율적인 것 같다. 실제 그러면서 자격증을 딴다면 금상첨화겠다. 그 다음은 자신의 경험을 토대로한 기술적 질문들인데, 이는 실제 나의 경력에 대해 내가 먼저 잘 이해하고 있어야 하며, 레쥬메에 나온 사항들에 대해 질문을 받을 경우, 상대에게 잘 설명해줘야 할 필요가 있다. 내가 행한 프로젝트에 대해 설명을 하라고 한다면, 빈종이든 보드에든 그림을 그려가며 전체 시스템의 개요부터 내가 개발/관여한 부분, 그리고 성공/실패담, 교훈, 현재 그 프로젝트의 진행 상황 등등 알려줄 것은 다 알려줘야 한다. 이런 이야길 할 때 빨리 끝내라는 요구는 절대 받지 않으니, 나를 적극적으로 알리는 중요한 수단으로 삼기를 바란다. 그리고, HR팀과 하게 될 인터뷰로는 흔히 나의 장/단점에 대해 설명하라는 등등 인터넷을  뒤져봐서 경험자가 발췌한 관련 질문들에 대해 숙지하고 나름대로 답변을 미리 만들어 입에 붙이는 것이 필요하다. 무조건 외우기 보다는 핵심 답변 포인트를 정리하는 게 좋다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
인터뷰는 하면 할 수록 는다는 말이 있다. 본인은 이 말에 적극 동의한다. 전화 인터뷰가 가장 힘들었지만, 그것도 5번 이상 겪으니 그 담엔 어떤 질문이 나올지 대강 감이 잡힌다. 그리고 리스닝 스킬도 늘게 되는 것도 당연하다. 무엇보다 인터뷰를 하는 사람의 입장에서 무엇을 물어볼 것인지, 그리고 어떻게 대답하는 사람을 좋아할 것인지 시간을 가져 심사숙고해보길 바란다. 말만 잘하는 사람이나, 대답이 바로 튀어나오는 사람을 원하는 것은 아니다. 좀 느리게 답을 한다고해도 핵심적인 이야기로, 효율적인 커뮤니케이션을 한다면 그것보다 좋은 게 없다. 그리고 상대방과 함께 인터뷰 시간을 즐기도록 하라. 당연히 그렇겠지만, nervous한 자세로는 성공이란 없다. 떨어져도 좋다는 편안한 맘으로 재밌는 시간이 되도록 애쓰길 바란다. 못들으면 솔직하게 못들었다고 하고, 모르면 모르지만 유사한 걸 안다고 하거다, 그걸 최대한 빨리 배우도록 애쓰겠다는 자세를 보여주어야 함이 좋겠다. 만약, 주변에 친구가 있다면 (native면 더 좋겠지만) 모의 인터뷰를 여러번 해봄도 좋다. 인터뷰 질문을 내가 만들어 주거나 그가 추가로 만들어보게끔 하라. 그러면, 또 색다른 질문에 당황할 수 있다. 이것이 사실 더 좋은 경험이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한국에서도 여기서도 똑같은 현실은 구직자의 모습이 자연스럽고, 인간적이고, 나이스하고, 약간의 지성이 느껴진다면 그건 십중팔구 성공이다. 절대 내가 많이 안다고 강조하지 말며, 잘난 체는 금물이다. 팀웍을 어떻게 멋드러지게 수행할 수 있는지 묵시적으로라도 어필하는 게 중요하다. 그리고 인터뷰가 끝난 뒤에는 반드시 리뷰를 해보고 스스로를 평가해보기 바란다. 다음 기회의 성공을 위해서라도 필요한 과정이다.&#xD;
</content>
    <postId>25780AD3-0FFD-41B0-80E7-7BE7014CB5D9</postId>
    <pubDate>2004-12-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>인터뷰가 뭐야?</title>
</post>
