<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>한국정치에 필요한 것은 무었일까? 지도자가 누구냐에 따라 나라가 잘되고 안된다는 가정은 고조선시대부터 사람들이 쉽게 생각하던 정치에 대한 관념이 였다. 따라서 제왕학은 나올수 있어도 정치학은 나올수가 없다. &#xD;
&#xD;
정당정치라는 것도 정권장악을 목표로 하는 정책집단이 아니라, 정권장악을 목표로 하는 파벌로밖에는 안된다. 서구민주주의 제도처럼, 어떤 정책을 주장하는 정당이냐에 따라서 국민이 토론하고 투표하는 것이 아니라, 정당의 주장이나 정강, 정책에 대한 아무런 관심없이 오로지 누가 그 당의 당수냐, 누가 대통령후보냐에만 원시적인 촛점을 맞춘다. 전제는 매우 단순하다. 당을 움직이는 것은 그 사람이고, 결국 나라를 움직이는 것은 그 우두머리인 대통령이라는 것이다. 그러니 사람이 바뀌면 나라의 정책이 바뀌고, 시스템이 바뀐다. &#xD;
&#xD;
회사를 운영하는 것이 사장 한사람에 좌우된다면 그 사장이 없으면 어떻게 되나? &#xD;
&#xD;
서구사회에서 발전시킨것은 조직의 운영을 개인이 아닌 제도와 규정으로 하는 방법이 였다. 미국 경영학의 원조가 된 테일러의 작업연구등은 조직내에서 구성원들을 과학적인 방법으로 통제하고 동원하는 시각을 보여주었다. &#xD;
&#xD;
따라서 시스템을 만들고 그 시스템을 적용한다. 구성원은 고지식하리만큼 시스템을 충실히 따르고 시스템이 현실상황과 맞지 않으면 개선한다. 어떤 사람이 리더로 있느냐가 중요한 것이 아니라 어떤 시스템을 가지고 있느냐가 중요하다. 리더라고 해서 자기 마음대로 할 수 있는 폭이 좁다. &#xD;
&#xD;
루쏘의 사회계약론을 예를 들어서 서구 민주주의 제도의 가정을 보면 &#xD;
1. 인간은 불완전하다. &#xD;
2. 인간은 모두가 이기주의적이기 때문에 규율이 없으면 서로가 서로에 대한 무한한 투쟁이 벌어진다. &#xD;
3. 사회계약을 통해서 사람들의 욕구를 통제하여 집단의 선을 이룰수 있다&#xD;
는 것등이다. &#xD;
&#xD;
정치적 혼란이 일어나고 사회문제가 발생할때, 서구인들은 그 문제를 지도자의 자질 부족이라는 하나의 시각에서 본 것이 아니라, 시스템의 문제로 파악하려 했다. 대화와 선거를 통해서 집단의 합일을 유도하여 그것을 체계화시켜 법과 제도를 만들고 사람들은 그 룰을 충실이 지킨다. &#xD;
&#xD;
위의 글에서 나온 어떤 대선주자가 자신이 대권에 나오는 이유는 '천운'이 있기 때문이라고 한다. 이 글은 또한 각 주자마다 자신의 운과 팔자가 있어서 그것을 수용하고 국민이 따를때 나라가 잘되고 그렇지 않으면 고생한다는 관점이다. 그 점쟁이의 복지를 생각하면 받아들일 수 있는 논리이지만, 국민전체의 복지를 보면 그것 말고도 생각해야 할 것이 많은 것 같다. &#xD;
&#xD;
토론토의 한인회를 보면 북한에서 상품을 팔려고 온 사람들을 한인회날의 행사에 참석시키지 않기로 했다고 한다. 주된 이유는 북한인들이 한인회를 직접찾아와서 부탁을 하지 않고 신라회관으로 한인회장단을 오라고 했고, 북한 상품을 팔러 오는 것뿐만이 아니라 조선의 문화와 풍물을 전파하려 왔다는 대목에서 그들의 정치성이 보인다는 것이다. &#xD;
&#xD;
우리는 이곳에서 살면서 많은 교회를 포함한 한인단체들이 내분하는것을 들어 왔다. 그 내분의 주요쟁점은 조직내에서 자신을 남들이 어느정도 인정해주느냐, 즉 권위나 명분의 문제를 바닥에 둔것이 많다. 우리는 원칙을 만들고 그 원칙을 지켜나가는데 익숙하지 않고, 누가 운영하냐에 따라 그 원칙이 융통성있게 재 해석되고, 자의적으로 운영되는 것을 많이 본다. &#xD;
&#xD;
대화나 회의시에도 상대의견에 대한 청취와 존경, 자신의 의견을 개진하는 과정에서 정보전달, 의견전달, 감정전달이 혼합되어 있어, 초기에는 객관적인 이슈를 가지고 토의하다가도 막판에는 "사람이 인생을 그렇게 살면 안돼", "도대체 너는 나이가 몇살이야, 너는 집에 형님도 부모도 없냐", "어려울때 키워줬더니 이제는 좀 살만하니까 기어오른다" 등으로 파토가 나기도 한다. &#xD;
&#xD;
한국정치에서 기가 막히게 운좋은 지도자가 대통령이 당선이 되었다고 하자, 그가 통치하는 5년(?)동안 나라가 평안하고 국민모두가 잘살게 되면, 그의 임기가 만료되고 다음 지도자를 선발하게 될때는 어떻게 되나? 그렇게 천운이 뒷받침되지 않는 지도자를 만나 다시 나라살림이 어렵게 될 수도 있다는 것일까?&#xD;
&#xD;
점쟁이의 말대로 라면 한국국민은 매우 쉬운 통치자 선발방식을 채택할수 있다. 다음 통치자중에 가장 운좋은 사람을 그 남덕선생에게 물어보아, 그 사람을 투표없이 지도자 자리에 앉히는 것이다. 선거로 인한 시간과 국력의 낭비를 줄이고 남덕선생에게 몇억을 얹혀주면 된다. &#xD;
&#xD;
대상을 연구할때 한가지 시각으로 볼수도 있지만 복합적인 시각으로 접근할수 있다. 예를 들어 허구헌날 풍지박산 싸움이 끊이지 않는 어떤 집이 있다고 하자. 한 기독교인이 그집 아줌마를 전도해서 교회에 다니게 했다. 그 아줌마는 신심이 깊어지면서 자기 집의 어려움이 하나님을 제대로 믿지 않아서라고 생각하고, 집안식구 전체를 전도하려 한다. &#xD;
&#xD;
어느날은 한 중이 지나가다가 그 집을 보고 땅에 흐르는 풍수지리가 안 좋으니 다른 곳으로 이사를 하라고 한다. &#xD;
&#xD;
그 집의 주인아저씨가 답답한 마음에 점을 보았더니, 부인과 궁합이 안맞아서 그러니 새살림 차리라고 한다. &#xD;
&#xD;
한국에서 이야기 하면 십중팔구 그럴듯한 이야기이다. 흔히 잡지에 많이 나오는 관점이기도 하다. 이 과정에서 가정심리학, 가정경영학, 사회복지학등은 개입할 여지가 없다. 남의 의견을 들을줄 알고, 자신의 의견을 무력과 협박에 의하지 않고 근거에 입각해 설득할 줄알고, 집안 구성원들이 납득하는 합리적인 가정 운영원칙을 세우고, 서로가 자신의 이해관계를 타인과 조절하여 공동선을 위해서 양보한다면 다소 민주적인 가정이 될수 있을수도 있다. 이것은 서구문화에서 배운 것이다. &#xD;
&#xD;
마찬가지로 한국정치의 문제는 무었일까? 언제까지 리더가 누구냐에 의존해서 시스템 정치가 아닌 사람정치를 할것인가? &#xD;
세상일을 그저 주간잡지책의 관점에서 해석한다.  한국정치를 지도자의 천운으로 보고, 남녀관계, 부부관계의 근본을 성욕으로 바라보고, 사람의 인격을 돈으로 판단한다. 철학과 문학이 들어올 여지가 없고, 우주와 자연이 어우러질 공간이 없는 '리비도 문화'. '리비도 사회', '리비도 인간'. &#xD;
&#xD;
손끝에서 느껴지는 만족이 아닌 가슴 깊은 곳에서 우러나오는 만족을 느끼고 싶다. 지하철역에서 기차와 바람에 따라 이리로 저리로 흩날리는 날짜지난 신문조각처럼 살지 말고,  나를 둘러싼 세계의 바닥을 알고 싶다.(이 시점 영화 매트릭스에서 코드가 빗물처럼 흘러내리는 장면이 떠오른다)&#xD;
</content>
    <postId>26F2541E-7D70-4A29-B5EF-4F0048B531EA</postId>
    <pubDate>2002-09-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>리비도 사회(Libido Society)</title>
</post>
