<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>장병돈</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>장병돈</author>
            <date>2011-03-02T00:00:00-05:00</date>
            <content>조회수가 8정도인데... 제가 계속 누른거에요. &#xD;
space가 없으면 한 줄 내려도 인식이 안되서... 거 수정하느라.. :)</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>안녕하세요. &#xD;
장병돈이라고 합니다. &#xD;
이성기님이 이 모임을 알려주셔서 오늘 새로 가입하였습니다.&#xD;
  &#xD;
전산인의 모임이라고 되어 있는데, 엄밀히 말하면 저는 현재 전산인은 아니네요. &#xD;
(전산인이 아니면 가입하면 안되나 싶어서 먼저 고백합니다. :)&#xD;
  &#xD;
1996-2001 한양 안산 전자컴퓨터공학  &#xD;
2002-2004 SK텔레텍 SW개발 CDMA protocol파트 &#xD;
2005/01-08 SK텔레텍 해외상품기획팀 이스라엘,중국 (Pantech이 SK텔레텍을 인수해서 마케팅부분 제일먼저 해체)&#xD;
2005-2006 Pantech SW outcourcing 회사 sw부문 project managing. &#xD;
2006-2007 Pantech&amp;Curitel CS기획팀 &#xD;
  &#xD;
2007/12    회사사직후 추진중이던 목표 좌절... 이왕 그만둔거 영어공부하고 오려고 학생비자로 캐나다입국.&#xD;
2008-2009 Mohawk College에 Computer Engineering Technology 수업들으며 애들키우면서 2년 보냄. &#xD;
2008/09    막상 오니까 캐나다가 좋아서 영주권 신청 &#xD;
2010/04    영주권완료&amp;랜딩. &#xD;
  &#xD;
2010/01-04 Evertz Microsystems Test Technologist (co-op) Production division &#xD;
2010/05-현재  LG캐나다법인 핸드폰부문 Wireless Qualification Analyst(Contract position) &#xD;
  &#xD;
주로 핸드폰 업계에서 일했었고, 짧지 않은 경력동안 여기저기 부서에서 다양한 경험을 했습니다.&#xD;
전산....프로그래밍은 제가 잘하는 분야가 아니더라구요. 그렇게 다른 길을 찾던 중 우연치 않게 캐나다에 정착하게 되었습니다. &#xD;
  &#xD;
R&amp;D, 마케팅, CS경험을 기반으로 (핸드폰 분야의) QA engineer/ Test engineer 의 길을 가고 있는 중입니다. &#xD;
셋째가 곧 태어나서 더더구나 permanent full-time job을 찾고 있는데 아직은 어렵네요. (첫딸 2006 지금 JK, 둘째아들 2009년생) &#xD;
  &#xD;
주변에 QA, Test engineer 등에 대해 구인을 보시면 추천부탁드립니다.&#xD;
참... 꼭 핸드폰 분야가 아니어도 적응 잘 하면서 일 잘할수 있습니다. 꾸뻑... &#xD;
   &#xD;
개인적으로는... &#xD;
캐나다에서 컬리지 다니면서 아이들과 아내와 시간을 많이 보낼 수 있었구요. (돈은 없었지만.. ^^) &#xD;
2009년 12월에 작은 타운하우스를 사서 &#xD;
백야드덱크에서 여름에는 BBQ,고무튜브에서 놀고, 겨울에는 눈썰매타고 눈사람 만들고.&#xD;
꽃씨 뿌리고, 상추, 호박같은거 심어보기 시작했어요. 작년농사는 완전 실패. 올해 다시 시도하려구요. &#xD;
한국에선 5천원-만원주고 갈았던 엔진오일. 개인적으로 알고 지내는 나이많은 캐네디언에게 자동차정비를 배우기 시작해서 공구/장비사고 혼자 엔진오일 갈고있어요.아내는 돈이 더 드는거같다고 의심의 눈으로 쳐다봅니다... &#xD;
싱글가라지안에 온간 잡동사니가 가득차있어서 고물상같아요... &#xD;
  &#xD;
개인적으로 운동을 전혀 안 좋아하고 자랐는데,&#xD;
여기서 살려면, 그리고 아이들을 키우면서 그러면 안되겠더라구요... 쩝.. &#xD;
지난 달에 super bowl 결승 규칙 찾아서 알고 경기보았구요.&#xD;
이젠 hockey도 봐주려구요... 어제 룰 찾아봤어요... &#xD;
추신수가 나오는 경기도 티비에 나오면 봐야겠네요...&#xD;
잉그리쉬프리미어리그도 박지성 나오나 봐야겠죠?... &#xD;
마이클조던은 이미 은퇴한거 같고... NBA는 누굴 봐줘야 하는지.. &#xD;
따뜻해지면 교회에 있는 Dale이라는 아저씨에게 농구도 배워보려구요. 아.. 전 어릴때 뭐하고 살았는지 아주.. 후회됩니다... &#xD;
큰애가 좋아하는 컬링은 이제 대충 알거 같아요. ㅎㅎ&#xD;
  &#xD;
장병돈 &#xD;
byungdon.jang@gmail.com</content>
    <postId>2724232E-BFEB-4B4E-A53B-13AB4145F8B3</postId>
    <pubDate>2011-03-02T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>신입생입니다. :)</title>
</post>
