<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>뒷마당 채소밭에서 다람쥐,토끼쫓아내는 법&#xD;
&#xD;
우리집 뒷마당에 채리나무, 사과,배나무가 매년 여름 막대한 농산물을 만들어냅니다. 그 외에 각종 채소가 심겨져 있는데 고민은 그 수확물의 반 이상을 토끼나 다람쥐가 수취한다는 것입니다.&#xD;
&#xD;
평상시에 채소밭에서 산출되는 것에 목을 매는 사람은 아니지만, 하도 아내가 보채서 인조 부엉이를 사려고 홈하드웨어에 갔습니다.&#xD;
부엉이는 다람쥐의 천적이라 얼씬도 못한다는 말을 들었습니다.&#xD;
&#xD;
홈하드웨어 매장에서 나이가 좀 들은 젊은 노인점원에게 부엉이가 있냐고 물었습니다. 이 사람은 그냥 서있는 것이지 손님을 쳐다보지 않고 있었습니다. Excuse me! 그러자 그는 천천히 몸을 움직이면서 &#xD;
29.99불짜리 부엉이를 보여주면서 하는 말,&#xD;
&#xD;
다람쥐가 처음 며칠은 얼씬거리지 않지만 곧바로 다시 활보할것이다. 심지어는 매달리고, 오줌싸고, 먹다남은 찌꺼기를 문지르기까지 한다.&#xD;
&#xD;
어찌 그러냐고 물었습니다.&#xD;
&#xD;
다람쥐는 며칠을 관찰을 하다가 그 부엉이가 움직이지 않는 가짜라는 것을 알아차리고 마구 게긴다는 것이다. 한 300불을 주면 고개를 돌리기도 하고 눈도 깜박이는 로보트 부엉이를 구할 수 있다. 자기 가게에는 없으나 주문할 수 있다.&#xD;
그러면서 이 노인은 고개를 돌리는 시늉을 하고 눈을 천천히 감았다 뜨곤합니다. 난 이 사람이 뭘하나 했습니다.&#xD;
아휴,, 깜짝 놀랐습니다. 인간부엉이인줄알고....&#xD;
&#xD;
결국, 인조부엉이는 별 효과가 없다면서 다른 방안으로 나무밑둥에 알미늄 커버를 해서 다람쥐가 기어오르지 못하게 하는 것도 방법이라고 합니다. 그런데 우리집 다람쥐는 울타리에서 나무가지로 점프합니다. 그 노인점원 왈, 자기가 사는 하이파크 공원근처에는 날아다니는 다람쥐도 있다고 합니다. 결국 자기가 말해놓고 그것이 해결책이 되지 않음을 확신시켜주었습니다.&#xD;
&#xD;
실망한 나는 인터넷을 뒤졌습니다. 인조부엉이를 놓으라는 말은 없고 각종 아이디어가 튀어나왔습니다. 그 중에 몇가지를 소개하면...&#xD;
&#xD;
- 마당에 후추가루를 뿌려라(hot pepper wax 약을 약국에서 사다가 뿌려라). 바람불거나 비가 온 후에 다시 뿌려라.&#xD;
- tobasco sauce를 물에 타서 주기적으로 뿌려라(이것은 햄버거에 들어가는 멕시칸 소스)&#xD;
- 야생 고양이를 키워라&#xD;
- 다람쥐가 토마도를 파먹는 것은 목이 말라서이므로, 물그릇을 근처에 준비해놓아라.&#xD;
- 이발소에가서 머리카락을 수거해와서 마당에 뿌려라. 다람쥐는 사람냄새를 무서워한다.&#xD;
- 월마트에서 1불짜리 고무뱀들을 구입해다가 마당에 던져놓아라. 단, 주기적으로 위치를 변경해야 한다. 다람쥐가 움직이지 않는 뱀이라는 것을 눈치채면 효과가 없다.&#xD;
- motion detect sprinkler를 설치하라&#xD;
- 온 정원 바닥에 격자형 철조망을 설치해라 다람쥐 발이 빠져서 돌아다니기 힘들다.&#xD;
- 뒷마당에 물호스의 대가리에 테니스공을 붙여서 마당에 X자로 놓아라. 뱀과 비슷해서 도망간다.&#xD;
&#xD;
더 기가막힌 해결책은,,,,&#xD;
&#xD;
- 멀리까지 잘 분사되는 물총을 하나 사서 노모에게 주워지고 정원에 앉아있게 한다. 자기 노모는 다람쥐를 향해서 물총을 쏘는 일을 매우 즐거워하셨다.&#xD;
&#xD;
아,,, 뭐하나 쉬운 일이 없습니다.&#xD;
여러분은 어떤 비방을 가지고 계신지요?</content>
    <postId>2747536D-A969-42D6-A295-221F123FBDE7</postId>
    <pubDate>2009-05-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>..뒷마당 채소밭에서 다람쥐,토끼쫓아내는 법</title>
</post>
