<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>thomas lee</author>
            <date>2005-01-06T00:00:00-05:00</date>
            <content>칭찬으로 알아듣겠습니다</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Jimin Lee</author>
            <date>2005-01-06T00:00:00-05:00</date>
            <content>토마스님 글은 옆에서 얘기를 하는 듯한 느낌이 드는 묘한 문체가 참 재밌어요...앞으로도 계속 기대할께요</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>덕담 &#xD;
&#xD;
제목을 써 넣고 보니 무시무시하네요. 제목가지고 아침마다 참 씨름많이 합니다. 처음 생각한것이 제목을 정하고 나면 많은 경우 다른 쪽으로 흘러갑니다. 그래서 강령, 교훈, 목적, Slogan등이 사람이나 조직이나 중요하다고 생각합니다. &#xD;
&#xD;
캐나다 토론토에는 이상철목사님이라는 걸출한 인물이 한분계십니다. 하얀수염을 길게 기르신 도사같은 분입니다. 연합교회, United Church에서 높은 직위에서도 계셨고, 토론토대학에서 학장님도 하셨고. 그냥 만나보면 기분이 좋아지는 분입니다. &#xD;
&#xD;
연합교회는 교회중에서 제일 보수느낌이 안드는 교회중에 하나입니다. 여자도 목사가 될수도 있고, 게이도 목사가 되며, 아마 제가 알기에는 예수님을 한명의 큰 성자로 인정하는 다른 교회들과는 다른 길을 걸는거로 알고 있습니다. &#xD;
&#xD;
신년 덕담을 해주시는데 3가지 말씀을 하셨습니다. &#xD;
- 미래 지향적이 되자 &#xD;
- 창조적인 사람이 되자 &#xD;
- 제일 중요한 다른 사람을 인정하고 받아들이는 사람이 되자 &#xD;
&#xD;
그리고 우리가 캐나다라는 태어난지 얼마 않되는 나라에 살고 있고 세상에 살고 있는 모든 민족이 모이는 이곳에 있으니 3가지가 중요하다는 말씀이었습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
반성 &#xD;
&#xD;
토로토에는 얼TV라는 한국방송이 있습니다. 딸과 놀다가 위의 3가지 이야기를 들으며 많은 생각이 주마등처럼 눈앞을 스쳐같습니다. &#xD;
&#xD;
제가 살면서 많은 실수를 하고 지금도 저질르고 있지만 제일 큰실수는 똑똑하게 보이고 싶어 다른 사람들을 이길려고 노력했고 저의 친구들을 저의 적으로 만드는 우를 많이 저질는 것입니다. &#xD;
&#xD;
올해는 저의 나름대로 실천하고 싶은것이 있습니다. &#xD;
&#xD;
- 항상 다른 사람의 말을 들을때 “not what’s in it for me, what’s in it for us”. 나를 생각하지 말고 우리를 생각하자. 그다음에 나를 생각하자. &#xD;
- 나서지 말자. 내가 항상 주인공일 필요는 없다. 조용히 내가 할일을 하자. 주인공말고 조연이나 엑스트라에도 만족하자. &#xD;
- 다른 사람의 말을 잘들어주자. 모든 오해는 다른사람의 말을 내마음대로 곡해해서 생김에. &#xD;
- 말도 중요하지만. 말하는 사람의 진심을 이해하려고 노력하자. 세상사람들은 다들 좋은 일을 실천할려고 노력함을 믿으며. &#xD;
&#xD;
일년동안 열심히 하고 나면 내 자신을 칭찬을 할수 있을것 같습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
Tony Robins &#xD;
&#xD;
지금 제일 잘나가는 Motivation Speaker 는 북미에서 Tony Robins입니다. 서프에 여러분에 논객도 있고 눈팅도 있지만 우리는 우리에게 Motivation을 서로 하고 있다고 생각합니다. &#xD;
&#xD;
그는 인생을 4가지의 필요한것과 2가지위 중요한것으로 나누었습니다. &#xD;
&#xD;
There are 4 essential things &#xD;
&amp;#8211;Consistency: good steady job/business/school &#xD;
&amp;#8211;Surprise: spice the life, special occasions, hobby, Seoprise &#xD;
&amp;#8211;Appreciation: recognition from your friends, peers... &#xD;
&amp;#8211;Connection: persons who could share your success with &#xD;
&#xD;
2 additional Ones &#xD;
&amp;#8211;Personal growth: learn something new, does not matter how old you are. &#xD;
&amp;#8211;Contribution/sharing: share your wealth. Being a bigger man/woman, world peace &#xD;
&#xD;
필요한것들은 직업, 재미, 칭찬과 소속감이라고 칭했고 이것만 있어도 사람은 사는데 아무런 문제가 없는데. 왜 사람들은 괴로워하고 무엇인가 갈망한다고. &#xD;
&#xD;
왜 돈많은 부자가 자살을 하고 인기있는 가수가 마약중독자가 되는냐에 대한 답을 주었습니다. &#xD;
&#xD;
답은 자신의 성장이 없으면 괴롭다는 이야기입니다. 이것이 경제적일수도 있지만 많은 경우에는 정신적인 성장이라고 생각합니다. 어제가 오늘같고 내일도 마찬가지라면 얼마나 재미가 없겠습니까? &#xD;
&#xD;
그리고 자신보다는 나누기 위해 사는 인생을 말했습니다. 이런분들이 역사에 적혀지는 사람들입니다. 공자, 부처, 예수, 테레사 수녀, 만델라. 우리가 열심히 노짱을 도우면 김대중님도 List에 올라갈수 있겠지요. &#xD;
&#xD;
왜냐하면 김대중님은 이해와 용서를 몸으로 실천했기 때문이지요. 아마 만델라 할아버지가 많은 조언을 했겠지요. &#xD;
&#xD;
나만의 소설 &#xD;
김대중: 친구 만델라. 나 이번에 대통령됐다. &#xD;
만델라: 축하 축하 강추 &#xD;
김대중: 손볼놈들이 너무 많다. 그리고 우리 아가들이 많이 고생도 했고 &#xD;
만델라: 야 나를 봐라. 내가 깜빵에 가도 더 오래 같고. 우리 아가들이 고생을 해도 더 했지. &#xD;
김대중: 그래도 한번 본때를 보여야 하지 않을까? 용서하기 전에. &#xD;
만델라: 용서를 먼저해라. 모르고 했다고 생각해라. 아니면 우리가 고생하고 이룰려고 하는 것들을 못할수도 있다. &#xD;
김대중: 우리가 원하는 것이 너는 무엇이라고 생각하냐? &#xD;
만델라: 알면서 물어보냐! “원칙과 상식이 통하는 세상” &#xD;
김대중: 그래 더러워도 용서. &#xD;
&#xD;
컴원 &#xD;
&#xD;
우리가 컴원에 모인이유는 우리가 잘살겠다고 모인것도 아니고, 돈좀 벌어보겠다고 모인것도 아닙니다. &#xD;
&#xD;
지금 우리들은 먹고사니즘은 다른곳에서 해결하고, 콤원에 오면 재미있고 소속감도 있고 가끔가다가 글이 좋으면 칭찬도 받고 합니다. &#xD;
&#xD;
우리 올해는 칭찬만 하고 사는 일년이었으면 합니다. &#xD;
&#xD;
그리고 우리가 개인적으로나 컴원이 한걸음 더 성장하는 해이기를 바랍니다. 꿈은 이루어 진다고 하니까. 열심히 꿈을 꾸십시요. &#xD;
&#xD;
우리가 서로를 칭찬하고 도와주고 하는 세상. 영어 Phase중에 이런것들이 있습니다. 순서가 중요합니다. &#xD;
“Give and Take” “forgive and forget” &#xD;
먼저 주어야 받을수 있고, 용서를 해야 잊을수가 있습니다. &#xD;
&#xD;
“Change what you can, accept you can’t change. Ask for wisdom to tell what they are.” &#xD;
바꿀수있는 것은 바꾸고 바꿀수 없다면 인정해라. 그리고 항상 바꿀수 있는것과 인정해야 하는 것을 알수 있는 지혜를 구하려라. &#xD;
&#xD;
올해도 열심히 행복히 아자 아자! &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>27AFFF1A-3748-4BC6-BF6E-514A9A02123B</postId>
    <pubDate>2005-01-04T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>새해를 맞으며 소원이 무엇이냐? </title>
</post>
