<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>지난 1월 28일, 2003년의 미 대통령 국정연설이 있었다. 연설 앞부분에서는 잠시 미국 국내 세금 얘기를 하는가 싶더니 뒷부분에서는 역시 이라크를 공격하겠노라고 떠들어댔다.&#xD;
&#xD;
그 1년전인 2002년 1월의 국정연설에서 부시는 유명한 '악의 축' 발언을 해서 본격적으로 욕을 먹기 시작 한 바 있다. 이라크하고 한판 뜨기 위한 미국의 오매불망 인고의 세월, 지난 1년간을 되짚어본다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
--------------------------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
2002.1.29. 국정연설.&#xD;
이라크는 악의 축이다. 테러와의 전쟁을 계속하겠다.&#xD;
&#xD;
(참고로 이라크는 9.11 테러와는 전혀 관련 없으며, 이라크는 아랍권에서 가장 세속적인 국가로써 알 카 에다 류의 이슬람 근본주의하고 서로 사이도 나쁘다. 언제 후세인이 터번 쓰고 나타난 거 본 사람?)&#xD;
&#xD;
2. 13.&#xD;
미국 국민을 지키기 위해 모든 수단을 다 쓰겠다.&#xD;
&#xD;
3. 9.&#xD;
이라크가 대량살상무기로 다른 아랍 국가들을 위협하게끔 가만 놔두지 않겠다.&#xD;
&#xD;
(아랍 국가들의 구세주인 척... 이라크랑 가까이 있는 아랍이나 심지어 유럽도 안 그러는데 저 멀리 떨어 진 미국만 왜 유독 위험하다고 하는지는 알 수 없지만..)&#xD;
&#xD;
8.27. 럼스펠드&#xD;
시간은 우리편이 아니다 (빨리 공격하자)&#xD;
&#xD;
9.4.&#xD;
사담 후세인 축출을 겨냥한 군사행동은 불가피하다. (이때부터 이라크 침공설이 다시 전면에 부상)&#xD;
&#xD;
9.11. 테러 1주년.&#xD;
아직도 미국은 적의 공격에서 벗어나 있지 않다. (이라크를 무찌르자!)&#xD;
&#xD;
9.16.&#xD;
사담후세인은 국제적 문제아. 계속 문제 일으키면 혼내주겠다.&#xD;
&#xD;
(9월 들면서부터 이라크에 대한 무기 사찰을 다시 실시해야 한다는 목소리 높아짐. 후세인이 거부하면 얼른 공격할라구..)&#xD;
&#xD;
(그런데 9월 16일 이라크가 유엔의 무기 사찰을 덜렁 수용해버림.. 허탈해진 미국은 "빨리빨리 수용 불가 능한 유엔 결의안 채택 -&gt; 이라크 거부 -&gt; 공격" 시나리오를 추진)&#xD;
&#xD;
10.8. 아프간 전쟁 1주년.&#xD;
이라크는 무장해제냐 전쟁이냐 양자택일하라.&#xD;
&#xD;
(프랑스 러시아 등이 반대해서 유엔결의안이 문구 다듬고 밀고 당기느라 지지부진.. 미국은 엉덩이가 들 썩들썩)&#xD;
&#xD;
10.23.&#xD;
유엔 결의안 없으면 독자 공격하겠다.&#xD;
&#xD;
(11월 10일 마침내 유엔결의안 확정.. 미국은 됐다 싶음)&#xD;
&#xD;
11.10.&#xD;
유엔 사찰에 협조하지 않으면 유엔 승인 없어도 혼자서 공격하겠다.&#xD;
&#xD;
(그런데 11월 13일 유엔결의안을 이라크가 또 덜렁 수용해버림.. 사찰이 시작되고 미국은 계속 '빨리빨 리'를 외침. 이라크가 협조해 주지 않는다며 짜증냄)&#xD;
&#xD;
2003.1.18.&#xD;
유엔 동의 없어도 단독 공격할 수 있다.&#xD;
&#xD;
1.23. 라이스&#xD;
이라크 뒤져서 무기 나오면 공격한다. 무기가 안 나오면 이라크가 숨긴 것이기 때문에 역시 공격한다.&#xD;
&#xD;
(위는 본 기자가 뽑는 최고의 황당한 논리)&#xD;
&#xD;
1. 26. 파월&#xD;
이라크가 제대로 해명하지 못했다. 우리는 공격할 권리가 있다.&#xD;
&#xD;
1.28. 부시 국정연설&#xD;
미국 정보기관에 따르면 이라크한테 무기가 있다. 테러조직에 줄 지도 모른다. 그러니까 공격해야 한다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
--------------------------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
그럼 그동안 이라크는?&#xD;
&#xD;
지난 1년간 이라크는 경제봉쇄로 굶어죽고, 심심하면 한번씩 폭격당하고 (아직 전쟁 개시 안했다고 폭격 안하는 게 아니다), 사찰 받으래니까 받은 것 밖에 없다. 당연히 무기 사찰에 적극 협조야 안 했지만.&#xD;
&#xD;
(있는지 모르는) 무기를 (친하지도 않은) 테러조직에 (혹시라도) 줄 수 있으니까 공격한다... 게다가 무기 가 안 나오면 증거가 없는 게 아니라 이라크가 숨긴 증거가 된단다...&#xD;
&#xD;
허허....&#xD;
거 참.&#xD;
&#xD;
억지 논리엔 할 말도 없다.</content>
    <postId>28693BBF-A327-4C4D-A84D-34B62CEE41BC</postId>
    <pubDate>2003-02-12T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>퍼온글 - 미국의 이라크 공격 억지논리</title>
</post>
