<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (6)  &#xD;
          &#xD;
&#xD;
철이: 교양수업시간입니다. 저기 앞쪽에 그녀가 홀로 앉아 있습니다. 난 뒤에 앉았습니다. 그녀의 친구가 지각을 했습니다. 내 옆쪽에 앉아 있습니다. 친구마저 뒤에 앉았으니 그녀의 뒷모습이 조금은 쓸쓸해 보이는군요. &#xD;
&#xD;
그녀 친구가 필기를 하다가 지우개를 빌려 달라고 했습니다. 그녀의 친구가 부탁을 하는데 안들어 줄 수 있겠습니까? &#xD;
&#xD;
바로 앞 좌석에 앉은 모르는 놈에게 지우개를 빌려서 그녀 친구에게 주었습니다. 나는 지우개가 없었거든요. 그녀의 친구도 자세히 보니 예쁘군요. 하지만 그녀에게 비할 수 있겠습니까? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 오늘 교양수업은 내 친구도 그도 내 주위에 없습니다. 한번 뒤를 돌아봤습니다. 학생이 많으니 그를 찾을 수가 없습니다. 수업이 끝나고 친구를 만났습니다. 호호 저기 그도 보이는군요. 친구가 그의 옆에 앉았었다 하는군요. 그리고 &#xD;
&#xD;
지우개를 빌려달랬더니 남의것을 빌려서 자기한테 준 호의도 베풀었다 합니다. 친구의 웃음띤 얼굴이 얄밉습니다. 그는 정말 내 친구에게 관심이 있는걸까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 시월이 가버리고 십 일월이 왔습니다. 오늘은 그녀의 짧은 치마 입은 모습을 보았습니다. 싸늘해진 날씨는 그녀의 예쁜 종아리 아래에서 짙은 가을색으로 다시 번져버리고 말았습니다. 그녀 옆에서 걷고 싶습니다. 열번은 채우려고 했던 편지는 어떡할까요? 한번 만나보자는 내용을 적고 싶습니다. 오늘 일곱번째 편지를 쓸렵니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 학교의 모습이 너무나 노랗게 채색되어 있습니다. 가을색 필터를 끼운듯 여운 그리움이 있습니다. 그를 보았습니다. 그의 모습이 그 그리움이었나 봅니다. 그와 같이 이캠퍼스를 걸으면 좋은 추억이 되어 낙엽처럼 내 맘에 내릴것도 같지만 그와 난 모르는 사이입니다. 아직 아무말 오고 가지 못한 모르는 사이입니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 꽃집 앞 버스 정류장에서 그녀와 같이 버스를 기다렸습니다. 그녀도 이곳에서 버스를 타나 봅니다. 그런데 왜 한번도 여기선 그녀를 보지 못했을까요? 꽃집 버스 정류장 그리고 그녀... 매캐한 매연이 시야를 흐리기도 하지만 너무나 정겹습니다. 꽃집 옆에 음반점이라도 있다면 영화를 찍어도 좋을 정도의 화면이 되겠습니다. 아쉽게도 음반점은 없네요. 그녀가 버스를 타고 사라졌습니다. 저 버스를 탄 사람들은 좋겠습니다. 그녀와 같이 어디를 가는게 될테니까요. &#xD;
&#xD;
내가 타야할 버스는 정말 짜증나게 띠엄띠엄 오는군요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 집으로 가는길에 시디를 하나 샀습니다. 새미 클래식 시디입니다. 클래식은 잘 모르지만 다른 거보다 쌌습니다. &#xD;
&#xD;
그리고 실내악은 가을에 여린 마음을 가엽게 감싸줄것만 같아서 듣고도 싶습니다. 내가 타는 버스 정류장에는 반가운 사람의 모습이 있었습니다. 꽃집 앞에서 버스를 기다리는 그의 모습이 시어가 되어 내눈에 들어옵니다. 오늘 시 한편 적어야겠군요. 오늘 산 시디를 들으면서 말입니다. 아쉽게도 내가 탈 버스가 빨리 와버리는군요. 오늘 그와의 짧은 만남은 이것으로 끝내야 겠습니다. 먼지 낀 버스의 뒷 유리창으로 그의 모습이 얼룩져 비추어졌습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 오늘 여덟번째 편지를 썼습니다. 교양수업을 들어가니 그녀 혼자 앞자리에 앉아 있습니다. 그녀의 뒷자리에 앉았습니다. 참 오랜만이군요. 그녀의 뒷 자리에 앉은것이... 그녀는 여전히 향기좋은 머리칼로 내 기분을 좋게 합니다. &#xD;
&#xD;
그녀를 보니 내 자신을 알리고 싶습니다. 그녀에게 코피를 안겼다는 죄책감이 나를 작게 만듭니다. 가방속의 아직 봉합하지 않은 편지 봉투를 꺼내 열어 학번과 이름을 썼었습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 그가 내 뒤에 앉았군요. 친구는 오지 않을 거 같습니다. 미팅하러 갔거든요. 그는 내 뒤에 앉아 차분히 수업을 들었습니다. &#xD;
&#xD;
오늘 저녁 집에 갈무렵 편지함에서 나에게 온 편지를 보았습니다. 교양수업 들어갈 때만해도 그 편지는 없었습니다. &#xD;
&#xD;
누굴까요? 그 궁금증을 풀어주기라도 하듯 학번과 이름이 적혀 있군요. 보낸 사람의 이름은 성계철이었습니다. 그의 이름과 비슷하군요. 하지만 그는 아닙니다. 그의 마음을 아프게 하고 싶지는 않지만 다음에 편지가 오면 이런 편지를 보내지 말라고 답장을 해야겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 내 이름을 밝혔으니 나에게 그녀가 답장을 해 줄 것도 같습니다. 며칠째 과방의 편지함을 기웃거렸지만 나한테 온 편지는 없었습니다. &#xD;
&#xD;
오늘 집으로 돌아오니 나한테 온 편지가 있었습니다. 가히 기분좋은 편지는 아니더군요. '입영통지서' 소집일이 십이월 이십이일이군요. 한달 조금 더 남았습니다. &#xD;
&#xD;
그녀의 모습이 떠올랐습니다. 이대로 군대를 가 버리면 그녀와의 인연은 끊어 질 것같고 영영 남남으로 살아갈 것만 같습니다. 하지만 그녀의 눈을 보며 말을 걸 용기는 나지 않습니다. &#xD;
&#xD;
입영통지서에 대한 답장을 그녀에게 썼습니다. 다음주 금요일 교양수업을 마치고 저녁에 교문앞 **커피숍에서 기다리겠으니 한번 만나보자는 내용을 적었습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 그는 얼마동안 캠퍼스에서 마주쳐지지 않았습니다. 오늘 편지를 받았습니다. 역시 내 생각데로 만나자는 내용으로 이 편지는 마무리 되어 지고 있습니다. 혹 열번을 채웠다면 한번은 만나줄 용의가 있었지만 아쉽게도 이 편지는 아홉번째의 편지입니다. 이번주 금요일 교양수업을 마치고 이편지 보낸 사람은 만남을 기대하는군요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 오늘 교양수업은 교수가 무슨 말 하는지 하나도 들리지 않습니다. 앞에 앉은 그녀에 대한 두근거림이 너무도 큽니다. 이 소리를 그녀가 들을까 두렵습니다. 그녀가 오늘 약속한 장소에 모습을 나타낼까요? &#xD;
&#xD;
수업을 끝마치고 화장실 거울 앞에서 옷맵시를 보고 머리도 빗었습니다. &#xD;
&#xD;
떨리는 마음으로 **커피숍으로 들어섰습니다. 30분 정도 일찍 들어왔습니다. 커피를 한잔 시켰습니다. 그녀의 모습은 나타나지 않습니다. 3시간을 기다렸습니다. 서빙보는 아가씨의 눈치가 보여 콜라를 한잔 더 시키고 또 한시간을 커피숍에서 보냈습니다. 결국 그녀는 나타나지 않았습니다. &#xD;
&#xD;
밖으로 나왔습니다. 시린 달빛이 내 심장을 관통해 나갔습니다. 내 마음은 지금 공허합니다. 하하. 웃음이 나오는군요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 교양수업 그가 내 뒤에 앉았습니다. 왠지 안절부절 못하며 나의 눈길을 피했습니다. 그는 알까요? 이 강의실에서 나에게 관심을 가지는 학생이 있다는 것을... 그리고 그사람이 오늘 나와 만나자는 제의를 했다는 것을 그는 알까요? &#xD;
&#xD;
그의 모습이 애처롭게 맑아보입니다. &#xD;
&#xD;
교양수업을 끝내고 동아리 방에서 편지의 답장을 썼습니다. &#xD;
&#xD;
마음을 다치게 하는 것은 원치 않지만 난 좋아하는 사람이 있습니다. 편지는 이제 그만 보내주셨으면 좋겠습니다. &#xD;
&#xD;
하지만 편지를 받으며 기분은 좋았습니다. 안녕히... &#xD;
&#xD;
우표를 붙이고 편지함에 우체통에 넣었습니다. 편지보낸 사람은 항상 손수 갖다 놓았지만 전 그럴 자신은 없군요. &#xD;
&#xD;
편지 보낸 사람이 날 기다리며 커피숍에서 쓸쓸히 시간을 허비했겠군요. 미안합니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 다시한번 편지를 보내 볼까요? 하지만 편지함에서 발견한 그녀의 편지내용이 그럴 내 마음을 여지없이 꺽어 놓는군요. 훗. 편지를 받아보며 기분이 좋았다는군요. 그것이 나를 얼마나 비참하게 만드는 말인지 그녀는 알까요? &#xD;
&#xD;
편지는 기분좋게 하지만 나는 그게 아니라는 말이니까요. &#xD;
&#xD;
어쩔까요? 당분간은 그녀를 마주치는 것도 두렵습니다. 곧 기말고사가 다가올겁니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 편지보낸 사람한테 내가 너무 했나요? 아무리 자기가 좋아서 편지 보냈지만은 그래도 정성이 담긴 글이었는데... &#xD;
&#xD;
한번 만나는 줄걸 그랬습니다. 오늘 교양수업은 그가 나타나지 않았습니다. 그가 처음으로 결석을 한것 같습니다. &#xD;
&#xD;
다음주가 시험이라는데...&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>2AB478E4-9104-4530-8E2F-7B1120C66C61</postId>
    <pubDate>2001-04-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (6)  </title>
</post>
