<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>청년인가 장년인가 청소년은 아닐것이고 &#xD;
=====================================  &#xD;
&#xD;
서프라이즈가 한 3년 됐나요? 그런데 사람의 나이로 보면 몇이나 됐을까요 그리고 그나이에 맞는 행동을 하고 있는지 궁금하네요. &#xD;
&#xD;
노짱의 임기 5년중에 벌써 2년이 지났고 앞으로 3년남았는데 마지막 1년은 Lame Duck현상도 심하고 대권도 치루어야하니 인제 반은 지났다고 봐야 하는데. &#xD;
&#xD;
물론 서프라이즈가 노짱과 한국의 제대로된 정치를 바라며 태어났고 노짱후에도 지속적으로 역활을 했으면 하는데 그래도 1차적인 역활은 노짱도우미라고 저는 생각합니다. &#xD;
&#xD;
그렀다면 노짱의 임기로 보면 나이가 한 40정도로 보면 되나요. 사람이 80살은 산다는 가정하예 말이죠. &#xD;
&#xD;
저도 40을 넘은 나이에 저에 대한 많은 고민을 했습니다. 뒤를 돌아다보면 열심히는 살았지만 실수투성이고 앞을 보면 두려웁이 앞서고. 참  정신적으로 힘든 3년여를 보냈습니다. 그 결과 저는 저를 많이 알게되었고. 내가 무엇을 잘하는지 다 못하지만, 무엇을 싫어하는지 왜 싫어하는지, 무엇을 진짜로 하고 싶은지, 다는 아니드래도 많이 알게 되었읍니다. &#xD;
&#xD;
자아성찰이라고 하면 조금 거창하고 나에 대한 단상이라고 해야하나요. 조금 고민을 하고나니 사람들이 철학을 왜하나라는 질문은 더이상 안해도 될것같고 앞으로 남은 시간동안 무엇을 하고 싶은지 나름대로 결론을 얻었읍니다. &#xD;
&#xD;
물론 이결론이 잘못되고 다시 자기성찰을 하는 경우도 종종있겠지만 나름대로의 Framework을 만들어서 시간은 많이 줄있겠 같습니다. &#xD;
&#xD;
서프라이즈도 이런 자아성찰을 해야하지 않나라는 것은 제 생각인데. 주제넘었다면 이해해 주십시요. 꼭 서프라이즈가 아니드래도 서프친구들과 나누고 싶어서 올리겠읍니다. &#xD;
  &#xD;
&#xD;
자아성찰 &#xD;
========&#xD;
&#xD;
살다보면 여러가지 생각도 나고 피곤도 하고 왜사는지 물어보고도 싶고 저를 되돌아보고 싶을때 쓰는 제나름대로의 자기성찰방법을 한번 소개하고 싶읍니다. &#xD;
&#xD;
Self- Actualization 5 steps &#xD;
   -  Self-Reassessment &#xD;
   -  Self-Confess &#xD;
   -  Self-forgiveness &#xD;
   -  Forgive others and ask others to forgive you &#xD;
   -  Forget then move on to next challenges &#xD;
&#xD;
제나름대로 나이 40에 “나는 누구인가?, 나의 가치는 무엇일까?, 신은 있는것이냐?” 하는 질문을 던지며 생각을 정리 하다보니 제 나름대로 방법론을 생각하게 되었읍니다. &#xD;
 &#xD;
&#xD;
제목은 자아 성찰, Self-Actualization,이라고 붙혔고  5가지의 방법론을 도입했읍니다. &#xD;
  &#xD;
&#xD;
첫째: 자기 재평가 Self-Reassessment &#xD;
&#xD;
솔직히 자기 자신을 평가하는 순서입니다. 나는 무엇을 잘하고 나는 무엇을 하고싶고 무엇을 해왔는지 하는. 이때 Blank Paper에 쓰는것이 도움이 된다고 생각합니다. &#xD;
&#xD;
둘째: 자기 고백 Self-Confess &#xD;
&#xD;
성당에 가면 Confess이라는 고해성사가 있읍니다. 자기의 신앙적인 잘못을 용서를 구하는 일단 자기 잘못을 신에게 비는 방법입니다. &#xD;
&#xD;
자기의 잘못한것을 자신에게 말하십시요. 자기가 잘못한것, 다른 사람에게 실수한것, 더 할수있었는데 안했던거, 모든지 등등입니다 &#xD;
&#xD;
세째: 자기 용서 Self-Forgiveness &#xD;
&#xD;
자기를 용서하십시요. 비겁했던거, 더 용감할수 있었던거, 잘못한거. 내가 나를 용서하지 않으면 앞으로 잘할수가 없읍니다. 몸에 남아있은 찌꺼기를 다 버리십시요. &#xD;
&#xD;
네째: 다른 사람들을 용서 그리고 다른 사람에게 잘못을 용서 받으십시요 &#xD;
&#xD;
많은 경우 저 혼자 사는것이 아니기 때문에 용서에는 저말고도 다른 사람이 있을수 있읍니다. 나에게 잘못한사람, 이해를 할수 없는 사람, 나는 없신여긴사람 다용서하십시요 그리고 내가 잘못을 한사람이 있다면 용서를 구하십시여. 멀리 있어서 아니면 만날수가 없다면 가슴속으로라도 용서를 구하십시요 &#xD;
&#xD;
다섯: 다 잊고 앞으로 나아간다  Forget and Move On to next challenges &#xD;
&#xD;
이것을 하는 이유는 인생을 살다보면  자꾸 쓸데없고 남겨지는 일들이 있읍니다. 프로그램으로 이야기하면 Garbage Collection이 제대로이루어져야 된다는 말입니다. &#xD;
&#xD;
자꾸 생각만하면 번민이 생기고 앞으로 못나가는 경우가 저한테는 많아서 이런 방법론을 생각해 보았읍니다. 일기를 쓰는것도 비슷한 일이라고 사려 됩니다. &#xD;
&#xD;
자기 재평가, Self-Reassessment,를 할때 제자신에게 물어 보는 질문들이 있읍니다. 질문들은 Wayne Dyer 의, 지금은 Tony Robbins가 Motivation Speaker로 유명하나 이분도 왕년에는 짱이였습니다. &#xD;
&#xD;
&amp;#8226; 8 Questions: inner signal  &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; How to change you life if you have 6 months to live? &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; Who would you choose to live with if you have choice? &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; Where would you choose to live? &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; How much sleep is enough (4.4 hours)? &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; How much and when would you eat? &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; What would you do if there is no money? &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; How old would you be if you do not know how old you are? &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; How would describe yourself? &#xD;
&#xD;
&amp;#8226; Anxiety Attack &#xD;
&#xD;
&amp;#8211; As we all know anxiety can’t attack still we let it &#xD;
&#xD;
그리고 4 Prescriptions for a day &#xD;
&#xD;
&amp;#8226; Listen &#xD;
&#xD;
  &amp;#8211; Just listen, nature and yourself &#xD;
&#xD;
&amp;#8226; Reach back &#xD;
&#xD;
  &amp;#8211; When did you lose your eyes and ears? &#xD;
&#xD;
&amp;#8226; Reexamine priorities &#xD;
&#xD;
  &amp;#8211; Ask 8 questions &#xD;
&#xD;
&amp;#8226; Write worries in the sand. See how long do they stay in the sand? &#xD;
&#xD;
저에게는 많은 도움을 주었습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
로마인이야기를 쓴 시오노 나나미는 공자님의 불혹,40, 에 대해서 자기나름대로 해석을 내렸는데 너무 좋아하는 구절입니다. &#xD;
 &#xD;
&#xD;
시오노 나나미 '남자들에게' 중 '남자 사십' &#xD;
========================================= &#xD;
&#xD;
항상 남자나이 사십에 대해서 쓰고 싶었으나, 이글을 읽고 지금 상태에서는 시오노 나나미가 본 사십보다 더 내 마음을 더 정확하게 전할수 없다고 느꼈읍니다. 그래서 원문을 내가 작문하듯이 뱃기었읍니다.  너무 맞는 말만 한 낱말의 낭비도 없이 써서 더 이상 제 생각을 이야기 하는것이 낭비처럼 느껴집니다. 즐감 하십시여. &#xD;
&#xD;
남자 사십은 불혹이란 말이 있다. 삼십에 뜻을 세웠으면 사십이 되어 마음이 어지러워져사는 안 된다는 말이다. 덧붙여 이 말은 사십은 남자 인생에서 행보과 불행을  결정짓는 마디 같다는 말처람 느껴진다. &#xD;
&#xD;
우선 그앞의 삼십대란 어떤 나이 일까? 나는 삼십대 남자는 상대방에 따라서 이십대도 되었다거 사십의 남자처럼 성숙함을 보이기도 한다고 쓴 적이 있다. 이 말에 삼십대의 독자로부터 전면적으로 찬성한다는 편지를 받았으니 그리 빗나가지는 않은 것 같다. &#xD;
&#xD;
삼십에 뜻을 세운다라고 하듯이 삼십대 남자는 십대, 이십대에 축덕한 것을 바탕으로 뜻을 세우는 정도는 해야한다. 무엇을 시작해야 한다. 그러나 흐트러지지 말라는 사항은 사십에 들어가서 지키면되니까, 세운 것에 흔들림이 있는것은 상관이 없다. 아니 그편이 자연스럽다. 그러나 불혹이라는 말로 사십대에 들어서까지는 흔들려서는 안된다고 옛 현자는 말해 주고 있는 것이다. &#xD;
&#xD;
그런 이유로 나는 사십 이상의 남자들이 불행한 최대의 요인은 흔들림이라고 판단했다. 옛 사람들의 말에도 있듯이 윤리적으로 그르친다는 말은 아니다. 현실적으로도 그렇게 하지 않는 것이 상책이라는 것이다. 흔들리지 않는 행동력은 자연히 행복을 부르게 되는 것이 아닐까하는 말을 하고 싶을 따름이다. &#xD;
&#xD;
사십에 들어서도 남자가 흔들리는 것은 무엇을 뜻함일까? &#xD;
&#xD;
우선 자신이 나아갈 길을 찾지 못한 것에 있다. 아니 찾긴 했으나 그길로 나아가면 자신의 능력을 충분히 발휘할수 있고, 남들로부터 인정도 받을 수 있다는 확고한 자신감이 없으니 흔들림 없이 나아갈 용기가 생기지 않는 것이다. &#xD;
&#xD;
사십에 들어선 남자가 혹시 불행하다고 느낀다면, 그것은 자신이 의도한 것이 사십에 들어서도 실현되지 못했기 때문이다. 사람들이 말하는 성공한 자와 성공하지 못한 자라는 분류와는 다르다. 직업이나 지위 그리고 행복, 불행과는 관계없다. 자신이 하고 싶다고 생각한 것을 만족하게 해낼 조건을 갖춘 사람이라면 세상이 어떤 평가를 하든 행복한 남자다. &#xD;
&#xD;
사회적인 인간이 하고 싶은 것을 할수 있는 조건을 갖추는 문제란 대단히 중요한 일이다. 이것이 없는 남자는 취미나 부업에 열을 올리게 되지만 그래도 상관없다. 주말만의 행복도 훌륭한 행복이다. &#xD;
&#xD;
곤란한 것은 좋아서 택한 것이지만 이런 조건을 갖지 못한 남자다. 이런 사십대는 그야말로 불행하다. 지적인 직업인에 이러한 불행한 남자가 많은것은 자신의 의사로 직장을 골랐다는 자부심이 있어 더욱 더 불행을 재촉했기 때문이다. &#xD;
&#xD;
사십대에 이런 조건을 같추지 못한 남자가 오십, 육십이 되면 희망을 가질 수 있느냐하면 그건 전혀 그렇지 못하다. 슬픈 현상이다. 불행은 불행을 부른다지만, 사십에 자기 희망을 이루지 못한 남자는 그 대부분이 그 상태인 채로 일생을 보내게 된다. 그 반대로 사십대에 그것을 이룬 남자는 오십, 육십이 되어도 그 가속력으로 밀고 나갈수 있으니, 행복한 남자와 불행한 남자의 차는 점점 벌어지게 된다. &#xD;
&#xD;
로마는 하루 아침에 이루어짖지 않았다. 남자도 하루 아침에 사십이 되진 않는다. 삼십대를 어떻게 보냈는지에 따라 그 결과는 대단히 달라진다. 삼십의 방황은 그럴 만하지만 무엇을 어떻게 했느냐는 것이 문제가 된다. 그 축적이 충분하다면 사십이 되어도 흔들림이 없이 직진할 수있다. 그러하므로 자신이 무엇을 원하고 있는지를 적어도 삼십대에는 확신은 못할지언정 결정은 해야 한다. 그 때문에 삼십에 서라고 하지 않았던가. &#xD;
&#xD;
선다는 것은 정하는 것이요, 흔들림 없다는 것은 정한 것에 곧바로 나아가란 뜻이다. 남자가 많은 고등학교에서 배운 탓인지, 내 직업의 성격이 그런지는 모르나 나는 많은 남자들을 사귀어왔다. 그래서인지 남자들을 어느 정도 알게 되었다. &#xD;
&#xD;
그런데 이십대 남자는 무엇을 해낼지 전혀 모르겠다. 그들 스스로가 모색해야 할 나이이기 때문이이라. 그래서 나도 삼십까지는 당당히 부모 덕을 보라느니, 이십대에 얼마나 바보짓을 했는지에 따라서 장래가 달라진다느니 하는 몇 마디 충고를 해주곤 한다. &#xD;
&#xD;
그러나 삼십대가 되면 그들의 장래를 어느 정도는 점칠수 있게 된다. 그것이 사십이 되면 완전히 명백해진다. 조금만 말해 보아도 이 사람이 행보한 인생을 걷게 될 것인가, 불행하게 끝날 것인가는 상당한 확률로 예측이 가능하다. 이것은 얼굴에도 나타나기 때문이다. 남자가 제 얼굴에 책임을 져야 할 나이는 언제쯤일까? &#xD;
&#xD;
얼굴의 미추가 아니다. 어떤 확실한 단어로는 말할 수 없으나, 일종의 공기와 같다. 그 사람에게서 배어 나오는 분위기와도 같은 것이다. &#xD;
&#xD;
내가 알 정도이니 다른 사람도 느낄수 있음에 틀림없다. 또한 다른 사람뿐 아니라 신도 알수 았을 것이다. 왜냐하면 사십 이후는 행복한 사람은 점점 더 행복해질 것이여, 불행한 사람은 점점 더 불행해질 것이기 때문이다. 신이란 단어에 저항을 느끼는 사람도 이렇게 말하면 찬상해 줄 것이다. &#xD;
&#xD;
세상 사람들은 불행한 사람에게 동정은 하지만, 사랑해 주고 협력을 아끼지 않는 쪽은 행복에 찬 사람에 대해서다.  &#xD;
 &#xD;
&#xD;
도올을 생각하며 &#xD;
===============&#xD;
&#xD;
도올의 말씀중에 제가 항상 기억하는 귀절은 “생각만 하고 배움이 없으면 허망하고, 배움은 있으나 생각이 없으면 맹종한다”입니다. &#xD;
&#xD;
  &#xD;
&#xD;
서프라이즈가 자주 자아 성찰의 시간을 가졌으면 합니다. &#xD;
&#xD;
  &#xD;
&#xD;
캐나다 토론토에서 Thomas올림 &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>2B307261-45E1-4889-AC81-D25190D71700</postId>
    <pubDate>2004-12-20T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프라이즈는 사람의 나이로 몇살인가?</title>
</post>
