<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>경제) 환율에 대한 논의 2&#xD;
&#xD;
자, 지난 번 글에서 환율에 대하여 장황한 설명이 있었다. 미국달러는 기축통화로서 전세계환율의 기준으로 작동하고 있었다. 만일 달러화가 불안하다면 세계는 어떻게 될까? 달러 이외의 기축통화를 만들자는 주장이 확산되면 당장 무슨 일이 벌어질까? 일단, 금값이 상승한다. 금은 오랜 역사동안 화폐의 기본수단으로 사용되었다. 미국도 1971년까지 달러는 금과 연동하여 사용되었다. 2009년 3월현재 금시세는 온스당 940달러정도하는데, 주요선진국들이 미 달러화를 대신 할 새로운 기축통화를 만들자는 이야기가 나오면 시장은 불안감에 달러를 버리게 되고 과거의 화폐였던 금에 대한 수요가 올라간다. 어떤 글에서는 올해말 금의 시세를 1500$로 점치고 있다. 그러면 지금 1000$에 금을 만불어치 구입하면, 올해말에 그 가치는 15000불로 상승한다. 거의 50% 이자가 지급된 셈이다. &#xD;
&#xD;
그래서 시장은 조심스럽게 미국의 대응을 주목하고 있다. 다음 기사를 보자..&#xD;
"티머시 가이트너 미국 재무부장관의 발언 한마디에 국제 외환시장에서 달러가치가 요동을 쳤다.&#xD;
&#xD;
국제통화기금(IMF)의 특별인출권(SDR)을 새로운 기축통화로 사용하자는 중국측의 주장에 대해 가이트너 장관이 얼마든지 논의할 수 있는 사안이라고 발언하자 달러가 순식간에 폭락했고, 뒤늦게 이를 해명하면서 달러 급락은 간신히 수습됐다. 월가에서는 재무장관의 자질이 의심스럽다는 반응이 나왔다. &#xD;
&#xD;
가이트너 장관은 25일(현지시간) 뉴욕소재 외교협회 주최 행사에서 '중국이 SDR를 새로운 기축통화로 삼자는 주장에 대해 어떻게 생각하느냐'는 질문을 받고 "중국측 주장에 상당히 열린 자세를 갖고 있다"고 답변했다. &#xD;
&#xD;
그는 이어 "저우샤오촨(周小川) 은행장의 글을 읽어보지는 않았지만, SDR의 사용 범위를 확대하자는 주장으로 이해한다"며 "이에 대해 열린 자세를 갖고 있다"고 덧붙였다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
달러의 패권 약화를 용인하는 듯한 미 재무장관의 발언은 순식간에 뉴욕 외환시장을 아수라장으로 만들었다. 단 10분 만에 달러 가치는 유로 대비 1.3% 급락했고, 엔화 등 주요 통화에 대해서도 큰 폭으로 떨어졌다. &#xD;
&#xD;
로저 알트만 전 재무차관은 가이트너 장관의 발언이 '실언'임을 직감하고 노련하게도 그에게 보충 질문을 던졌다. "시장에 미치는 영향을 생각해서 마지막으로 묻겠다. &#xD;
&#xD;
달러가 가까운 장래에 세계 기축통화(key currency)로서의 지위에 변화가 있을 것이라고 생각하는가"고. 알트만은 클린턴 행정부시절 가이트너와 함께 재무부에서 한 솥 밥을 먹었으며, 재무부를 나온 뒤 투자 자문ㆍ운용 회사인 에버코어 파트너스를 창업했다. &#xD;
&#xD;
가이트너 장관은 그제서야 시장에 잘못된 메시지를 던진 것을 눈치챘다. 그는 "달러는 세계에서 지배적인 지급준비 통화(reserve currency)"라며 달러의 지위변화는 없을 것임을 강조했다. 이 발언 이후 15분만에 앞서 급락한 달러가치는 대부분 만회했다.&#xD;
&#xD;
가이트너 장관은 행사 후 CNBC와의 인터뷰에서 "강 달러는 미국의 국익에 부합한다"며 다시 한번 불을 껐다.&#xD;
&#xD;
월스트리트저널(WSJ)은 "고든 브라운 영국총리가 SDR 문제와 새로운 기축통화 창설 문제는 G20에서 논의하지 않을 것"이라고 밝힌 점을 상기시키면서도 "그러나 가이트너 장관은 달러의 기축통화 역할이 오래 지속되지 않을 수 있다는 시장의 불안감을 확산시켰다"고 비판했다. &#xD;
&#xD;
제임스 맥코믹 씨티그룹 외환시장 글로벌 수석은 "이날 해프닝은 달러 패권 약화와 파워시프트(power shift)에 대한 투자자의 민감성을 반영하고 있다"며 분석했다. &#xD;
&#xD;
그는 이어 "가이트너장관이 중국인민은행장의 코멘트를 알지조차 못한다고 한 것은 걱정스럽다"며 "나라면 따로 브리핑을 받았을 것"이라고 꼬집었다. (http://economy.hankooki.com/lpage/worldecono/200903/e2009032618285269760.htm )&#xD;
&#xD;
대부분의 사람들은 미국관리들의 말이 가지는 중요성을 갈파하지 못한다. 가이트너 장관이 중국의 제안에 대하여 열려있다고 말하는 순간, 그 말은 미국이 언젠가는 달러화를 기축통화에서 포기할 수도 있다는 의미가 되고, 그것은 곧바라 금값상승을 유도한다. 지금 세계는 이렇게 불안정한 화폐를 사용하고 있다. 이런 움직임에따라서 나의 자산이 내 뜻과 상관없이 늘었다가 줄었다할 수 있다. &#xD;
&#xD;
세상모든일은 변혁이 오기전에 조짐을 보이는 경우가 많다. 지금 세계는 기축통화로서의 달러가치에 대한 회의를 하고 있다. 새로운 안이 나오고 그것을 각국이 받아들일때까지 혼돈기간을 시장은 어떻게 반응할까? 역사적으로 화폐의 가치하락은 최악의 경우 하이퍼인플레이션을 동반하였다. 2차대전 패전후의 독일, 1980년대의 아르헨티나, 1990년대의 러시아가 그러했다. 하이퍼 인플레이션은 돈다발을 마차에 실고 우유한병을 구입하는 상황이다. 이런 상황에서 가장 가치를 보존할 수 있는 수단중에 금이 있다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
이미 세계는 하나의 경제권으로 밀접하게 연결되어 있다. 이 시장은 항상 동일한 화폐를 가지기 원한다. 종전후 지금까지 작동했던 미달러가 1999년 유로화의 탄생으로 한차례 위기를 겪었다. 그리고 2008년에 금융위기로 또 한번의 위기를 치르고 있다. 한편, 북미를 중심으로한 아메로라는 단일화폐, 남미권의 화폐통합등이 거론되고 있다. 미달러화는 분명히 사양길에 들어섰다. 지역별 화폐가 등장할 것인지, 아니면 개별 국가를 벗어난 중립적인 세계화폐를 만들 것인지에 대한 논의가 시작될 것이다. 그 과정은 국제정치적 역학관계속에서 대립과 충돌을 동반할 것이다.  역사적으로 화폐는 항상 변하였다. 그간의 미달러체제는 수명을 다하였고, 이제 세계적인 경제위기를 거치면서 새로운 화폐제도가 등장할 것이다. 그러면 돈을 벌기 위해서 일하는 보통사람들은 어떻게 되는 것일까? 저축한 돈이 화폐제도의 개편을 통해서 휴지조각이 될 수도 있다. 물론 극단적인 경우이다. 희생을 최소화하기 위해서는 세계적 흐름에 주목하고 미리 준비하는 자세가 필요하다.</content>
    <postId>2C63DD2E-E2C2-4E48-B8F1-7E2AC0BABA1C</postId>
    <pubDate>2009-03-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>경제) 환율에 대한 논의 2</title>
</post>
