<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>스티브 잡스.....&#xD;
&#xD;
스티스 잡스는 다 아시다시피 지금 애플컴퓨터의 사장입니다. 그의 인생은 많이 감추어져 있습니다. 우리가 알고 있는 벤처라는 것을 처음으로 시작한 창시자중에 한명이고 실패를 밥 먹듣이 한 사람중에 한명입니다.&#xD;
&#xD;
처음으로 돌아가 스티브는 컴퓨터전공도 아니고 컴퓨터를 좋아하지도 않았다고 합니다. 별로 할일이 없어 컴퓨터Geek들과 어울렸고 그중에 우즈웍인가 하는 친구와 절친했고 그래서 같이 놀러다니고 그러든중. 워즈웍이 만든 간단한 컴퓨터가 성공을 하고 그다음에 벤처 투자자들이 뒷돈을 대고.&#xD;
&#xD;
스티브는 자신의 동물적인 사업근성을 발견합니다. 다른 동료보다 사업을 먼저 이해한 스티브는 사장이되고 자기마음대로 회사를 좌지우지 합니다.&#xD;
&#xD;
애플1 성공다음에 애플 2 와 자신의 딸의 이름을 따서 만든 Lisa를 회사 안에서 경쟁시켜 회사를 개판으로 만듭니다. 결국은 모든 사람들이 자신을 떠나고 자신이 스카웃한 펩시콜라 출신 사장이 스티브를  회사에서 방출합니다. 결국은 자신을 쫓은 사장이 다시 스티브를 불러 지금의 애플이 있지만요.&#xD;
&#xD;
회사에서 쫓겨난 그는 분노와 울분으로 2년이란 시간을 낭비하고 살다가. 아무도 관심을 두지않고 있던 Pixar를 인수합니다. 그리고 몇년후에 처음으로 컴퓨터 100% animation인 ‘Toy Story’를 성공적으로 출시합니다. 그리고 최근 상당한 성공을 한 ‘finding Nemo’까지.&#xD;
&#xD;
그는 쓰러져가는 애플에 1불에 월급을 받으며 사장에 다시 취임을 하고 ‘iPod’라는 상품으로 다시 애플을 일으킵니다. 아주 멋있는 사람이지요. 지금은 두 회사를 잘운영하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
사람들은 그를 존경은 하나 좋아하지는 않습니다. 아직도 성질이 지랄같고 면도날같은 명석함이 사람들을 그에게 가깝게 하지 못하게 합니다. 아무도 같은 에리베에터를 탈려고 하지않는다고 합니다. 지금도 그러니 처음에는 어떠 했었겠습니까!&#xD;
&#xD;
빌 게이트.....&#xD;
&#xD;
조금 어눌하게 보이나  하버드에서 공부하던중 느낀바 있어 자신이 개발한 프로그램같지도 않은 ‘Basic’이라는 것을 가지고  캘리포니아에서 사업을 시작합니다. 고전에 고전을 하던중. &#xD;
&#xD;
IBM에 개인용 컴퓨터 개발팀의 부사장이 캘리포니아로와 컴퓨터 ‘OS- operating system’ 회사를 만나러 왔는데 여러가지 사정상 만난지를 못하고 부사장이 출장을 오기전 빌케이트의 지인이 부사장에게 시간이 만일 있다면 한번 만나보라고 한기억이 나.&#xD;
&#xD;
진짜 진짜 심심해서 빌한테 전화를 합니다. 그중에 OS 이야기가 나오고 빌은 자신이 개발한 ‘DOS &amp;#8211; diskette operating system’ 있다는 거짓말을 합니다. 빌은 며칠전 DOS를 개발한 사람을 만난다음 잊고 있다가 기억을 해냅니다.&#xD;
&#xD;
부사장에게 약속을 하고 DOS개발자로 부터 판권을 삽니다. 그 다음 봉이 김선달처럼 IBM으로 부터 개발자금을 받아 아직은 덜 개발된 DOS의 개발을 끝내고. 자신의 운명을 결정할 단판을 IBM과 합니다.&#xD;
&#xD;
자신도 DOS를 자기대로 팔고십다고. 회의를 하던 IBM 담당자는 아무 생각없이 마음대로 하라고 합니다. 이유는 IBM은 하드웨어를 팔고 싶었지 스프트웨어가 아니었거든요. &#xD;
&#xD;
지금의 마이크로 소프트가 그렇게 시작됩니다. 아직도 자신의 ‘Basic’에 연민이 있어 자꾸만 수술을 합니다. ‘Visual Basic’ 을 지나 지금은 ‘.net’으로 변천을 합니다.&#xD;
&#xD;
아무도 빌게이트를 존경하지는 않습니다. 부러워는 해도. 그는 외유내강의 성격인것 같습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
차이는 무엇일까 &amp;#8211; 폴 알렌?&#xD;
&#xD;
둘 다 처음부터 돈을 중요하게 생각한것 같지는 않습니다. 그러나 남들에게 보여줄려고 한것은 틀렸다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
스티브 잡스는 자신의 명석함을 보여주고 싶었고 그래서 다른 사람이 못 만드는 새로운것을 만들고 싶어합니다. 계속해서 컴퓨터업계가 나가야 할 방향을 제시합니다. 저는 그를 IT의 소크라테스라고 부르고 싶습니다.&#xD;
&#xD;
빌게이트는 자신의 프레임 웍을 보이고 싶었습니다. 그는 처음에는 스티브잡스를 우상으로 삼았고 아직도 잘 지내고 있다고 합니다. 빌게이트는 자신의 명석함을 믿지 않습니다. 다름 사람들의 의견을 잘 받아들이는 자신 만의 특징이 있습니다. 개발보다는 판매를 더 중요하게 생각합니다. 저는 그를 IT의 프라톤이라고 부르고 싶습니다.&#xD;
&#xD;
소크라테스와 프라톤의 차이는 소크라테스는 개발자 타입이고 프라톤은 사업가입니다. 스티브 잡스 옆에는 아무도 없습니다. 남을 너무 괴롭혀서 있지 못하게 합니다. 그대신 빌게에트옆에는 2인자인 폴알렌이 있었습니다. 그는 이렇게 빌한테 말했답니다. ‘니가 나가서 판매를 해라 니가 안에 있으면 사람들을 다 말려죽이겠다고’. 빌은 현명하게도 그말을 듣고 지킵니다. 지금의 마이크로 소프트가 존재하는 이유를 폴알렌에게 돌리는 경우도 많이 들었습니다.&#xD;
&#xD;
지금 폴 알렌은 재미있게 살고 있습니다. 돈이야 빌 게이츠정도는 아니지만 무진장 많고 일을 열심히 하고 있는 빌이 더 벌어주고. NBA Portland Trail Blazer의 주인이고 아마 씨애틀 야구팀도 마찬가지이고. 지하실에 녹화실을 만들어서 자기 음악을 만들고 있다기도 하고. 지금 무지하게 재미있게 살고 있습니다.&#xD;
&#xD;
교훈이나 생각할 것이 있나?&#xD;
&#xD;
우리는 지금 개혁에 어디쯤에 와 있나요? 일단 사람들이 개혁에 필요성은 다 알고 있는것 같고 그러면 스티브가 할일은 다 한것인가요?  &#xD;
&#xD;
일단은 그렇게 보이네요. 스티브를 재야그룹이나 민노당으로 보고 싶네요. 그들이 할일이 아직고 무지하게 많습니다. 노짱이나 열린우리당이 게으름부리면 이들이 나서서 갱판을 쳐야합니다. 그리고 한나라당이 막가파로 나오면 이들이 또 쌈을 대신해 주어야 합니다.&#xD;
&#xD;
나는 노짱을 개혁에 빌 게이츠라고 부르고 싶다. 노짱은 어눌헤게 보여서 사람들이 처음에는 만만하게 보다 깨진다. 그리고 실수를 무지하게 하지만 학습효과가 엄청나다. 하나 가르켜주면 열을 이해한다.&#xD;
&#xD;
지금 우리는 개혁의 빌 게이츠가 필요하지는 않을까? 그리고 서프는 폴 알렌의 일을 해야하지는 않을까요? &#xD;
&#xD;
노짱! 전면에 나가서 붙으세요. 뒤는 우리가 알아서 하겠습니다. 동네 양아치들은 우리가 접수하겠습니다. 서프의 형님이 Bruce Lee고 이순신 장군이고 김구선생님이고. 알지 우리가 누군지 우리는 강팀이다!&#xD;
</content>
    <postId>2C865A40-BB9B-4255-AE7F-B092567E8C06</postId>
    <pubDate>2005-01-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 폴 알렌 아세요?</title>
</post>
