<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (22)  &#xD;
          &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
철이: 밥은 먹고 당구를 쳐야 하지 않습니까? 당구가 그렇게 좋을까요? 나는 밥을 먹고 가마. &#xD;
&#xD;
좀 허전하군요. 혼자서 밥을 먹으러 가니까 말입니다. 오늘따라 캠퍼스에 예쁜 여학생들이 &#xD;
많이 보입니다. &#xD;
&#xD;
그녀라도 마주친다면... 즐거운 상상을 해봅니다. &#xD;
&#xD;
"안녕하세요. 저 아시겠죠?" 물론 알지요. 학생식당쪽으로 걸어가다 그녀의 친구를 만났습니&#xD;
다. 그녀의 친구는 그녀보다 성격이 개방적인가 봅니다. 그녀의 친구도 참 예쁩니다. 기분이 &#xD;
좋네요. 이렇게 캠퍼스를 거니는게... &#xD;
&#xD;
그녀였으면 더 좋았겠지만 말입니다. &#xD;
&#xD;
"또 레포트를 내 주었어요?" &#xD;
&#xD;
밥먹으러 간다니까 그녀의 친구가 밥을 사준다고 합니다. 하하. 그러면서 레포트를 부탁하는&#xD;
군요. 그래요. 학생식당에서 한번 봐 봅시다. 교양수업인데 뭐 어렵겠어요. 그녀의 친구는 그&#xD;
녀와 나를 이어줄수 있는 오작(烏作)교 이니까 잘해주어야 합니다. &#xD;
&#xD;
학생식당 테이블에 그녀와 같이 앉았습니다. 그녀의 친구가 줄서 있는 그녀를 발견하고 그&#xD;
녀뒤에서 차례줄까지 섰습니다. 그것까지는 좋았는데 그녀가 그 재수없는 놈하고 같이 있었&#xD;
습니다. &#xD;
&#xD;
'뭘째려봐 임마. 그래 낯이 익을거다.' 늑대같은 놈. 소녀같이 어려보이는 여학생옆에 어쩜 &#xD;
저렇게 뻔뻔하게 앉아버리냐. &#xD;
&#xD;
갑자기 기분이 좋아졌습니다. 우헤헤 참 많이도 늙어보인다. 삶이 그대를 속일지라도 그건 &#xD;
결코 니 잘못이니 그러려니 해라. 그 재수없던 자전거녀석은 구오학번이었군요. 그녀는 단지 &#xD;
녀석을 후배로서 잘해준거구요. &#xD;
&#xD;
그녀의 친구가 다 말해주었습니다. &#xD;
&#xD;
많이 먹어. 그런뜻으로 등한번 살포시 때려주었는데 녀석이 캑캑거리는군요. 불쌍한 표정 지&#xD;
으며 말입니다. 옆에 앉았던 꼬맹이 여학생도 날 원망스러운 듯 쳐다봅니다. 그녀는 왜 또 &#xD;
저렇게 쌀쌀하게 말하죠? &#xD;
&#xD;
"시험공부 안하세요? 남의 것 해줄 시간 있어요?" &#xD;
&#xD;
"수민씨 것두 해드릴..." &#xD;
&#xD;
"됐어요." ...흑흑 &#xD;
&#xD;
'알았어요. 사드릴께요' &#xD;
&#xD;
민이: 괜히 그랬습니다. 어쩌죠. 밥은 다 먹어가고 그에게 말을 걸 껀수는 생각이 나지 않습&#xD;
니다. 나도 레포트를 내야 하는데 그가 애써 해준다고 말한걸 다 듣지도 않고 됐다고 했으&#xD;
니... 호호 생각해 냈습니다. &#xD;
&#xD;
"테프는 언제 줄거에요?" 나의 이말에 그는 갑자기 밥을 먹다가 캑캑거렸습니다. 좀 진정을 &#xD;
하고는 살며시 말을 건넸습니다. "저... 그 테이프 누구 노래였어요?" &#xD;
&#xD;
친구는 졸업반이라 바쁘네요. 빨리 가라. 그가 감사하게도 커피를 뽑아 주었습니다. 후배들&#xD;
거까지 애써 뽑아다 주네요. 조금 그와 걸었습니다. 이렇게 그와 화창한 봄길을 걷는것이 참 &#xD;
좋네요. &#xD;
&#xD;
걷다가 다정한 어투로 말해 버렸죠. &#xD;
&#xD;
"제것도 해주시는 거죠?" &#xD;
&#xD;
"예. 그럼요." 그가 씩씩하게 답을 해주었습니다. 그도 바쁜가 봅니다. 그말을 남기고 얼마후 &#xD;
그는 뛰어 갔습니다. &#xD;
&#xD;
여전히 그의 뛰는 모습은 귀엽네요. &#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 표지가 참 멋있습니다. 컴퓨터 이해 레포트 말입니다. 별로 안 어렵더군요. &#xD;
&#xD;
이것 참 그녀의 학번은 아는데 그녀 친구의 학번은 모릅니다. 어떻게 할까요? 그녀한테만 &#xD;
표지를 해주면 친구가 서운해 할텐데... &#xD;
&#xD;
일요일날 도서관에서 그녀를 만나기로 했습니다. 내일부터 시험기간이라 도서관에 사람이 &#xD;
참 많네요. 자리잡기가 좀 어렵겠는데요. 빈자리가 보이질 않습니다. &#xD;
&#xD;
하하. 그녀가 저보다 일찍와 있었습니다. 그리고 이상하게 그녀의 옆자린 비어 있군요. 인사&#xD;
를 하고 예의상 앉아도 되냐고 물어보았습니다. &#xD;
&#xD;
"빈자린데 옆사람한테 물어보고 앉아요?" 좀 무안하군요. 그녀의 옆자리에 오랜만에 앉아 &#xD;
봅니다. 이제는 서로 아는 사이입니다. 아직은 단지 아는 사이지만... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 새벽에 학교가는 첫버스를 탄 것 같습니다. 시험기간이니 도서관이 붐비겠지요. 오늘 &#xD;
그하고 도서관에서 보기로 했습니다. 레포트를 받아야지요. 중요한 레포트거든요. 컴퓨터 교&#xD;
양은 레포트로 중간고사를 대치했습니다. &#xD;
&#xD;
호호 내맘은 그게 아니라는군요. 본심은 따로 있습니다. 버스에서 내려 학교로 가는 길의 제&#xD;
과점에 아침빵이 도착했군요. 아침을 못먹었는데 몇개 사가지고 가야겠습니다. &#xD;
&#xD;
도서관에는 이미 학생들이 많이 와 있었습니다. 아직 여섯시도 훨씬 못되었는데... 다행히 그&#xD;
가 자주 앉던 자리와 내자리는 비어있군요. 그는 아직 오질 않은 모양입니다. 자리에 앉아 &#xD;
책을 폈습니다. &#xD;
&#xD;
도서관 좌석은 점점 학생들로 채워져 갑니다. 그는 나타나지 않네요. 옆자리가 불안하여 내 &#xD;
가방과 책 몇 권을 갖다 놓았습니다. 공부가 될 리 없죠. 그가 나타나는거에만 신경을 썼습&#xD;
니다. 일곱시가 넘어서 열람실 입구에서 그가 두리번거리며 들어오는 모습이 보였습니다. 그&#xD;
가 여기로 오기전에 가방과 책을 치워야 겠죠? 그가 이런 모습을 보면 안되는데... &#xD;
&#xD;
공부하는 척 했습니다. 그가 좌석 앞에 섰습니다. 한번 쳐다 보았습니다. 그냥 앉으면 되지 &#xD;
쑥스럽게 앉아도 되는지 물어봅니다. 봤을까요?&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>2EE0720C-67BB-43B2-A292-EEABD7A7D552</postId>
    <pubDate>2001-05-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (22)  </title>
</post>
