<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>백재진</author>
    <comments/>
    <content>우리는 과연 잘 살게 된걸까&#xD;
&#xD;
또다시 나의 무식을 고백하게 되어 쑥스럽지만, 나는 미국에 오면 엄청 잘살고 있을줄 알았다. 참 저차원스러운 얘기인데, 미국에 오기전 내가 머릿속에 그렸던 미국생활의 이미지는-거실엔 푹신한 카페트가 깔려있고, 부드러운 램프 불빛이 드리운 사이, 편안하고도 푹신한 소파에 앉아 갓 뽑아낸 커피를 마시는 거였다. &#xD;
&#xD;
그런데 한국에서의 한달 생활비와 맞먹는 돈을 월세로 내고 구한 방 한칸짜리 아파트엔 가구가 딸려있지 않았다. 돈주고 사면 되는 건 나도 안다. 하지만 서울로 갖고 돌아가지 않을 바에야 비싼 돈들여 소파를 산다는 것이 너무나 아까웠다. &#xD;
&#xD;
야드세일(마당에 쓰던 물건을 내놓고 파는 것)에서 산 흔들의자와 남에게 얻은 1인용 소파, 그리고 TV만 덩그러니 있는 우리집 거실은 전혀 미국답지 않게 남루하다. 이렇게 살면서도 나는 한국에서의 생활비의 두세배를 써야 한다. &#xD;
&#xD;
▼생활비의 80%는 꼭 써야 할 돈▼ &#xD;
&#xD;
사람들은 대부분 “과거에 비하면 우리는 그래도 잘살게 된 것”이라고 믿는다. 그러나 메릴랜드대학의 공공생활 연구학자인 제롬 시걸에 따르면 이건 터무니없는 환상에 불과하다. &#xD;
&#xD;
100년전이나 지금이나 미국인들은 생활비의 5분의 4를 기본적으로 꼭 필요한, 그래서 반드시 지출해야만 하는 비용에 쓰고 있다. ‘자아실현을 위해서’ 같은 고귀한 목표로 일을 한다고 아무리 믿고 있다고 해도 결국은 생활비를 벌기 위해 일을 한다는 얘기다. 더구나 저소득층이나 중산층이라면 남편 혼자 벌어서는 도저히 이 돈을 충당할 수 없다. &#xD;
&#xD;
통계청 조사에 의하면 1901년 사람들이 가장 많은 돈을 쓴 항목은 식료품이었다. 저소득층은 절반가량을, 잘사는 사람들이라도 3분의 1을 식비에 썼다. 1999년에는 겨우 15%만 식비로 들어간다. 이 가운데서도 집에서 해먹는 비용은 9%에 불과하다. &#xD;
&#xD;
1년에 한달남짓 일하면 1년치 식비를 벌수 있다는 얘기니, 인류역사상 인간은 가장 적은 노력으로 먹고 살수 있게 됐다고 평가할수 있겠다. 의류비도 얼마 안든다. 100년 전엔 생활비의 10∼15%를 의류비에 썼다. 지금은 5% 정도다. &#xD;
&#xD;
▼도대체 돈이 다 어디로 가는 걸까▼ &#xD;
&#xD;
그럼 지금 사람들은 어디다 돈을 쓴다는 걸까? 퍼뜩 떠오르는 것은 사치품이나 애들 장난감 같은 것일게다. 유감스럽지만 시걸에 따르면 이것 역시 오해다. 가전제품에 쓰는 돈은 2%에 불과하고, 여행이나 음악감상 같은데 쓰는 오락비라고 해봤자 6%밖에 안된다. &#xD;
&#xD;
대신 미국인들이 가장 많이 돈을 퍼부어야 하는 항목은 집값이다. 전기값, 수도값을 포함한 하우징비용에 지금 미국인들은 생활비의 27%를 쓴다. 100년전 사람들은 25%를 썼다. 좋은 학군이나 안전한 치안을 원한다면 훨씬 더 많은 돈을 들여야 한다. &#xD;
&#xD;
이쯤되면, 오늘날 미국인들이 의식주에 쓰는 돈이 ‘겨우’ 47%정도니 나머지 돈으로 얼마든지 풍요롭게 살수 있지 않겠느냐고 생각할지도 모르겠다. 미안하지만 아니다. 100년전 사람들은 그런게 있는지도 몰랐던 비용이 반드시 필요해졌다. 다름아닌 교통비다. &#xD;
&#xD;
다들 아시다시피 미국은 땅덩어리가 넓다보니 자동차가 필수품이다. 나만 해도 집에서 가장 가까운 수퍼에 가려면 15분을 걸어야 한다. 걸어서 학교가는 아이들은 본 적이 없다. 부부가 일을 하니 집집마다 적어도 차 2대는 필요하다. 그래서 자동차값을 포함, 교통비로 들어가는 돈이 생활비의 20%나 된다. 단순히 오가는데 쓰는 돈을 벌기 위해 1월1일부터 3월14일까지는 뼈빠지게 일해야 한다는 얘기다. &#xD;
&#xD;
▼도대체 우리가 얻은게 무엇인가▼ &#xD;
&#xD;
또하나 눈물을 머금고 반드시 지출해야 하는 부분이 있다. 아이들을 돌보는데 쓰는 데이케어 비용이다. 데이케어 시스템이 잘돼있다는 것(적어도 아이들을 맡겨둘 데가 없어 고민하는 법은 없다)과 합리적인 값에 이용할수 있다는 것은 별개다. 저소득층이라면 적어도 한달 생활비의 25∼30%는 할애해야 한다. &#xD;
&#xD;
교육비는 2% 정도라고 하지만 이 역시 평균치에 불과하다. 대학생 자녀를 두고 있거나, 좋은 대학에 보내기 위해 사교육을 시키고 있다면 훨씬 많은 돈을 퍼부어야 한다. 미국애들은 과외를 안한다는 말도 한국에서만 통하는 신화에 불과하다. &#xD;
&#xD;
이렇게 따지면 남는 돈이 없다. 생활비의 80%만 필수품에 쓰는 것도 중산층 얘기지, 저소득층이라면 한달 생활비 모두를 필수품에 바치고도 적자가 날 판이다. &#xD;
&#xD;
그래서 시걸이 외치는 질문이 바로 이거다. “그렇다면 100년동안 우리가 얻은게 뭐냐? 도대체 우리가 진보라는 걸 한거냐? 뼈빠지게 일한 돈을 결국은 먹고 사는데 써야 한다면 우리는 뭘 위해서 일하는 거냐?” &#xD;
&#xD;
▼무엇이 잘 사는 것인가▼ &#xD;
&#xD;
돈 뿐 아니라 시간으로 따져봐도 마찬가지다. 생활에 꼭 필요한 일을 하는데 쓰는 시간을 100년전과 비교해 본대도 큰 차이가 나지 않을 것 같다. 가전제품 덕에 주부들 가사노동이 편해졌다지만, 그 역시 모르는 소리다. 옛날 같으면 연중행사쯤 됐었던 이불빨래를 지금은 얼마나 자주해야 하는지를 따져보면 안다. 오며가며 길에서 뿌리는 시간은 또 얼마나 많은가. &#xD;
&#xD;
무엇이 잘사는 것인지는 사람마다 다를 것이다. 성인들이 말씀하신대로 모든 것은 마음먹기 달렸다고 생각하는 것도 방법이다. 주어진 현실에 감사하고, 가족 모두 몸건강한 것을 기뻐할수 있다면 그 자리가 바로 천국일 거다. &#xD;
&#xD;
하지만 자신이 중요하다고(남들 얘기에 따르지 말고 자기자신 생각에) 믿는 것에 원하는 만큼의 돈과 시간 그리고 에너지를 들일수 없다면, 우리가 과연 잘살고 있다고 말할수 있을까. 그런 삶이 과연 가능한지는 모르겠지만…. &#xD;
</content>
    <postId>31CED0C9-3E9A-43EA-9B71-33B224049187</postId>
    <pubDate>2001-11-16T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>우리는 과연 잘 살게 된걸까(퍼온글)</title>
</post>
