<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김성욱</author>
            <date>2003-02-05T00:00:00-05:00</date>
            <content>That's why I always carry JDK's API doc. ^^; BTW, you should use single 'shi-ot' at 'Moo-ut'.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>"On Becoming a Leader" (1989) -&#xD;
Warren Bennis저 - 를 읽으면서 정리한 내용이다. &#xD;
&#xD;
내가 자주 방문하는 한 콘도의 서재에 장식용으로 있는 책을 꺼내어 보다가 내용이 흥미있어서 빌려와서 보고 있는 책이다. 대학시절에 비슷한 주제의 강의를 들은 것 같은데, 그 당시는 교과서적으로만 이해를 했기때문에, 지금은 머리속에 남아있는 것이 없다. 대학때 많은 정치학강의를 들었는데, 지금은 아무 생각이 안난다. 이것은 무언가 잘못된 것이다. &#xD;
&#xD;
"배운다는 것은 암기하는 것이 아니라 이해하는 것이다"&#xD;
&#xD;
청소년시절에 교회주일학교 다니면서 회장을 맡아보았다. 대학졸업후에 첫 직장이 반도체공장에서 30여명의 여성작업자들을 감독하는 생산감독직이 였다. 교회에서 회장하던것과 공장감독을 하는 것은 같은 리더라고 하더라도 전혀 다른 것임을 알았다. 회장을 해본 경험으로 공장관리를 자신있다고 생각하였는데, 결과는 정반대로 나타났다. 그런데 대학때 배운 지도자론은 여기서 어떻게 적용되나? '지배'란 무었이고, '권력'이라 무었이고, '조직'이란 무었인가?  마키아 벨리는 이렇게 이야기 했고, 몽테스키외는 이렇게 이야기 했고, 루쏘와의 차이는 무었이고, 주절 주절 시험답안지에 논술했다. &#xD;
&#xD;
지금 회사를 다니면서, 그리고 자바 모임에서 사람들을 만나면서, 내가 대학에서 배운 것의 의미를 돌아보면 두루마리 휴지같이 보인다. 집단에서 리더를 한다는 것은 무었을 의미하는가? 효과적으로 집단을 이끌어 가려면 어떻게 해야 하나? 어떻게 하면 팀웍을 강화하고 내부와 외부를 만족시키는 결과물을 만들수 있을까? &#xD;
더 근본적으로 나는 우리 가정의 리더를 제대로 하고 있는 것일까? &#xD;
더 안으로 들어와서 나는 내 인생의 리더가 되고 있는 것인가? &#xD;
&#xD;
내가 회사에서 프로젝트 매니져가 아니지만, 최소한 다른 팀원과 일하고, 도움을 주고 받고, 매니져와 호흡을 맞추는데 있어서도 리더의 관점이 필요하다. &#xD;
이런 리더(또는 지도자,,,나는 이 두단어를 섞어서 사용함)란 무었이고, 어떻게 하는 것인지. 그 정의를 대학때는 알지 못했다. 더 정확히 말하면 머리로 알았지, 가슴으로 알지를 못했다. 왜 그런가? 그것은 근본적인 문제, 리더란 무었이면 왜 사람사회에서 필요한 것인지? 이런 것에 대한 나의 고민이 없었기 때문이다. 나는 교과서와 강의실에서 들은데로 머리속으로 정리했고 시험시간에 적은 것에 불과하다. 이제 20년이 흘러서 다시 이문제에 도착하게 되었을때, 대학 강의실에 다시 가서 앉으면 '이해할수' 있을 것이라는 생각이 든다. &#xD;
&#xD;
배우는 것은 이해하는 것이다. &#xD;
&#xD;
그 대상을 이해하지 못했을때 나는 배웠다고 할 수 없다. 이해한 사람과 이해하지 못한 사람의 차의는 배운 내용을 적용할 수 있는지 그 여부에서도 알수 있다. 암기를 한사람은 적용하기 힘들고, 다른 곳에 응용하기도 힘들다. &#xD;
&#xD;
그런 면에서 배움이라는 것은 대학켐퍼스에만 존재하는 것이 아니라 내가 살아가는 온 생애가 배움의 터가 된다. 내가 결혼하여 한 여자와 삶을 나누면서 여자를 배우고, 아내를 배운다. 가정을 배우고, 자녀들을 배운다. 우리는 간혹 그 대상을 보면서, - 그것이 사건이던, 사람이던 - 이해하지 못하는 경우가 많다. 오히려 내가 은연중에 주입받은 가치관과 자라면서 제한적으로 형성한 시각으로 대상을 쉽게 판단하는 수가 있다. 이민와서 전화번호부를 뒤져서 취업을 한 사람은 1년이 지나도록, 이력서 한장 발송해 본 적이 없는 다른 이민자를 '이해'할 수 없다. 아마 이해하지 않는지도 모른다. 학창시절에는 교과서와 강의를 통해서 아직 체험해 보지 못한 세계에 대한 매우 추상적인 학습을 받았다. 이런 교육의 형태가 종결되는 것은 우리가 졸업을 하고 부터이다. 졸업은 시험에서 해방이 아니라, 새로운 교육의 시작이 였다. 그것은 자의던 타의던 스스로 선택한 길을 가면서, 몸으로 부딕치면 배우는 현실교육이 였다. 새로운 교육방식에서 자신에 대한 수업은 자기 스스로 결정하고, 자신의 자신의 선생이 되고, 자신이 교육목표를 정하고, 자신이 평가한다. 교육을 안받고 싶으면 무한정 방학을 즐겨도 상관이 없다. &#xD;
&#xD;
이런 학교외 교육과정을 통해서 내가 체험한 것은 안다는 것과 모른다는 것의 차이는 이해하는가에 달려 있다는 것이였다. 영화 "Κ-19"에서 좋은 예를 보여준다.소련 핵 잠수함을 지휘하는 함장은 그의 목표지향적 지도방식때문에 정치장교와 부관들의 반발을 가져오게 되었고, 급기야는 하극상이 벌어졌다. 원래 함장이 였다가, 당 지도부에의해서 강등된 부함장은 이 사태를 다시 전환하여 함장에게 지휘권을 넘겨준다. 고집센 함장대신에 잠수함과 사병을 잘 이해하는 부 함장이 지휘를 해주기 바라면서 부관들이 일으킨 사건을 부 함장이 번복한 것이다. 부 함장은 핵잠수함을 '이해'하고 있었고, 사병들을 함장보다 더욱 잘 '이해'하고 있었다. 한가지 사병들과 부함장의 차이가 있는데 그것은 부함장은 함장을 '이해'하고 있었다는 것이다. 함장은 부함장이 위기의 상황에서 자신의 손을 들어 주는 사건을 통해서 지휘방식을 일방적인 명령식에서 부하들 스스로의 판단과 팀웍으로 이끌어가는 방식으로 변화가 되었다. 그것은 함장이 부함장을 통해서 배운것이 였다. 부 함장은 목표와 명령만 알고 있는 함장의 입장을 '이해'하면서 동시에 그가 알지 못하는 것을 깨우치게 해주었다. &#xD;
&#xD;
내가 '이해한다'고 하는 의미는 이런 식이다. 우리는 우스게 소리로 이런 말을 한다. "네가 연예를 알아?" 연애가 무었인지 남녀간의 사랑이 무었인지 이런 것은 학교에서도 책을 통해서도 다 정리할 수 없는 주제이다. 옛날에 김동길 교수는 명동 YWCA 강당에서 강의하면서 '세상의 모든 여자를 사랑할 수 있을때, 한 여자를 사랑할 수 있다'고 한 적이 있다.  그런지 안그런지 알수는 없으나, 무엇을 '이해'한다는 것이 쉽지 않다는 것만은 사실인것 같다. &#xD;
&#xD;
개발자들은 기술을 잘알고 있다는 것에 자부심을 가지고 자신의 기술을 잘 이해하지 못하는, 대접을 제대로 해주지 못하는 매니져에게 불만을 가진다. 매니져는 그와는 반대로 날로 치열해 가는 시장환경에서 고객에서 서비스, 상품을 전해하는 회사의 입장과 그 경영환경을 이해하지 못하고 자신의 기술의 테두리 안에만 머물면서 그 이외것에대하여는 소극적인 관심밖에는 기술직원들에 대한 불만이 쌓인다. &#xD;
&#xD;
내가 무엇을 이해하기 위해서는 나의 테두리, 나의 가치관, 나의 사고습관을 다분히 벗어날 필요가 있다. 내가 그 대상을 알고 있다라고 하면서 사실은 나의 안경을 벗어 던지지 않고 그 시각으로 한정된 대상을 바라보는 경우가 많다. 예를 들어 보자. 정신질환을 가지고 있었던 어머니 및에서 사춘기를 보낸 여자가 있다. 이 여자는 어머니를 그렇게 되도록 학대하고 처 자식을 버리고 다른 여자와 살림을 차린 아버지와 그렇게 당하고만 산 어머니, 연약한 어머니를 증오, 경멸하면서 살아왔다. 이 여자아이의 머릿속에서는 남자들이란 모두 자기 이해만 챙기고, 여자는 '성'이라는 굴레에서 가정과 사회에서 종속되고, '사랑'이란 애초부터 존재하는 것이 아니라고 생각한다. 그런 입장에서 자신의 성인이 되어 다른 이성을 만나도 '사랑'때문이 아니라, 그저 마음의 상처 받지 않을 정도로만 사귀면서 자유로이 성을 나눈다. 성은 그 여자에게 사랑의 정표가 아니라 순간적인 오락에 불과하다. 이 여자는 남자를, 부모를, 연애를, 나아가 세상을 그런 식으로 본다. 마치 영화 '노랑머리'의 주인공 소녀들 같다. &#xD;
&#xD;
동일한 환경하에서 자란 다른 여자아이가 있다. 이 아이는 고등학교를 졸업하고 나서 대학을 고학으로 다니면서, 자신의 사춘기를 뒤돌아 보았다. 그것이 의미하는 것이 무었일까, 왜 한때 똑똑하고 잘나가던 직장여성이 였던 어머니가 정신질환을 알케 된것일까? 왜 우리에게는 정상적인 가정이 아닌 상처받고, 일그러진 부모가 존재하는 것일까? 기독교 신심이 깊었던 이 아이는 후에 신학대학에 들어가서 공부를 하면서, 자신의 어머니 처럼, 정신질환에 걸린 사람들, 그리고 그 가운데 불우한 시절을 보내면서, 낙태, 마약, 미혼모가 된 다른 10대들을 위한 상담, 봉사의 일을 시작한다. 그 여자는 정신질환을 겪는 환자를 보면 자신의 부모같고, 버림받은 청소년들을 보면 자신의 과거가 생각이 나기 때문에 더욱그들에게 가까이 가게 되고, 그 여자의 메세지는 청소년들에게 환자들에게 절실하게 전달이 된다. &#xD;
&#xD;
무었을 이해한다는 것은 이처럼 큰 행동과 가치의 차이를 가져온다. &#xD;
드라마 "대망"에서 최행수가 무영에게 3가지 유형의 지도자에 대하여 설명한다. &#xD;
하나는 힘과 공포로 지배하는 지도자, &#xD;
둘째는 돈으로 지배하는 지도자, &#xD;
마지막으로 신뢰로 지배하는 지도자, &#xD;
&#xD;
리더란 무었일까하는 문제로 돌아가보자. &#xD;
내가 자바모임을 지도하고 싶다고 해보자. 나는 그 모임에 나오는 사람들을 이해하는가? 나는 그 모임의 목적을 이해하는가? &#xD;
&#xD;
회사로 가보자, 우리회사의 구성원들을 내가 이해하는 가? 우리 회사의 설립목적과 비지니스 철학을 이해하는가? 내 부서의 목적과 다른 부서의 목적을 이해하는가?&#xD;
&#xD;
가정으로 가보자. 가정이 왜 소중한 것일까? 나의 배우자와 자녀들이 원하는 것은 무었일까? 나는 배우자를, 자녀를 이해하고 있는가? 그들이 기대하는 나와 내가 기대하는 나는 동일한가?&#xD;
&#xD;
마지막으로 나에게 눈을 돌려보자.  오랜 세월 살아온 내가 정말 가지고 싶은 것, 하고 싶은 것은 무었일까? 나는 무었을 할때가 어디에 있을때가 가장 편한가? 나는 내가 원하는 것을 위해서 나를 제대로 리드해 온것일까? &#xD;
도대체 나는 누구이고, 무었때문에 살아가는 것일까? &#xD;
&#xD;
나는 나를 이해하는가?&#xD;
&#xD;
어떻게 하면 이해할 수 있을까? &#xD;
---------------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
.... 참고 서적은 - http://www.butler-bowdon.com/onbecoming.htm&#xD;
&#xD;
기회가 되면 다음 주제는 배움의 방법, 교육에 대하여 서술할 수 있을것이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
(우리는 대화의 방식에 서툰지도 모른다. 이 글에 대한 여러분들의 의견을 듣고 싶다. 단지, "좋았어요", "어려워요" 등등, 단문장이 아니라, 영화비평가같은 수다스런 의견을 읽고 싶다)&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>32330177-47F3-4080-AD6B-3FB03470A445</postId>
    <pubDate>2003-02-04T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>지도자 론 (1) = 배운다는 것은 이해하는 것이다. </title>
</post>
