<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이철건</author>
            <date>2009-10-17T00:00:00-04:00</date>
            <content>너무 아쉬웠습니다 ㅠㅠ 다음번엔 꼭 참가하고 싶습니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>10월 16일 세미나  후기&#xD;
&#xD;
* 김중수씨, 따님이 책상에 USB stick을 두고 떠났습니다. 우편으로 보내도 되겠습니까?  &#xD;
&#xD;
* 새벽 1시반에 파장이 났습니다. &#xD;
&#xD;
* 새로 참석한 분들이 많았습니다. 그 중에는 참석자 명단에 이름을 올리지 않은 분도 있었습니다. 정회원으로 등업되지 않은 분들, 취업을 희망하시는 분들은 간단한 자기소개를 게시해주시기 바랍니다. &#xD;
&#xD;
* 8시반 정도부터 자기 소개를 하기 시작해서 9시 5분에야 끝을 낼 수 있었습니다. 대충 25명은 넘었던 것 같습니다. 10시10분까지 이력서, 면접등에 관한 질의응답을 하면서 올해 이민와서 취업을 하신 박해옥씨의 사례를 들을 수 있었습니다. &#xD;
&#xD;
* 잠시 휴식을 취한뒤에 10시반부터 자녀대학비용에 대한 대화를 시작했습니다. "토론토 근교의 대학을 진학할 경우 학비만 대충 5000불에서 10000불 사이로 학생자신이 여름방학때 일을 하고, 장학금을 수령할 경우, 부모의 도움없이도 학업을 마칠 수 있으나, 타 지방으로 진학할 경우, 기숙사,교통비,식비등이 추가되어 일년에 20000불가량 각오해야 한다. 미국대학으로 진학할 경우, 일년에 4-5만불까지 준비해야한다" 이어서 대학을 나와서 취업이 안되면 허당이니 명문대 진학이 문제가 아니라 재학중에 코업이나 사회활동을 통해서 인맥을 쌓아놓아야 한다는 주장(고상호의 인맥론), &#xD;
&#xD;
회사생활에서 잘 나가기 위해서는 영어가 우선이니, 영어실력에 더 투자해야 한다, 특히 여자가 남자보다 어학능력이 낫다(서정민의 영어론), 컴퓨터 프로그램도 대를 이어서 전수하면 자식세대에서 고수가 나타날 수 있다(김경환의 장인정신론) 대학부터는 부모가 돈을 대주지 않는다고 선언하여 자식이 일찌감치 철들게 하자는 주장(고상호, 박해옥)등이 개진되었습니다. &#xD;
&#xD;
* 거의 12시가 넘어서 서정민, 성윤정, 정미영, 이명심, 김중수씨가 떠난 후에 경제전망과 자산관리에 대한 화제로 넘어가서 대학에서 경제학을 전공한 이종화씨의 칠운기삼론(7이 운이고 3이 기술이다)을 서두로 한명국씨의 펀드투자경험을 바탕으로 다양한 자산관리에 관한 이야기가 개진되다가 시간 상 더 지속하지 못하고 1시반경에 종결이 되었습니다. 이 점에 관하여서 좋은 정보와 경험을 제공한 신규회원분들께 감사하며, 그 자리에 신민옹씨가 참석해야 한다는 주장이 제기되어, 조속한 시일내 경제문제에 관한 자리를 마련하기로 했습니다. 이 자리에는 신민옹씨를 비롯하여, 런던에 거주하면서 경제기사를 천착하고 있는 박철우씨, 재택근무하면서 아고라 경제방의  '슬픈 한국'을 공부하고 있는 권상하씨를 반드시 포함시키자는 제안에 모두들 고개를 숙였습니다. &#xD;
&#xD;
* 자비로 서버를 빌려서 콤원사이트를 운영하시느라 고군분투하시는 신민옹씨를 위해서 회원제위가 십시일반 모금을 하였습니다. &#xD;
 &#xD;
* 그외 차기 대권을 노리고 임기순회장 발언시마다 끼어드는 회원들이 있었습니다. 올해도 2개월을 남긴 시점에서 1월 총선정국을 향해서 신경전을 벌이는 회원들이 발견되었습니다. &#xD;
&#xD;
* 앗, 이계영씨가 불참했습니다.</content>
    <postId>353279EE-CFBB-451A-AF27-825BD726910F</postId>
    <pubDate>2009-10-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>10월 16일 세미나  후기</title>
</post>
