<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (9)  &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
철이: 내일은 훈련소 퇴소를 하고 자대로 배치를 받아 떠납니다. 부모님이 내일 오시겠지요. &#xD;
&#xD;
오늘 건빵을 받아들고 눈물을 흘렸습니다. 알아 보기 쉽게 엄청 크게 쓴 어느 국민학생의 위문편지는 내가 국군 아저씨라는 사실을 일깨워 주었습니다. 눈물젖은 건빵을 받아들고 울먹거리는 녀석들이 저 말고도 많군요. &#xD;
&#xD;
지금 내 목소리는 내가 아닙니다. 겨울에도 사람피부가 탈수 있다는 사실을 알았습니다. 붉고 시커멓게 탄 얼굴, 손톱 한 쪽은 피가 맺혔고 손등은 다 깨지고 발도 엉망이지만 오늘은 즐겁습니다. 오랜만에 먹어 보는 간식과 편지 그리고 내일은 부모님도 볼 수 있습니다. 그리웁네요. 많은 것들이... 바깥세상이, 친구들이, 그리고 그녀의 모습이 오랜만에 선명하게 그려집니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 오늘이 바로 나의 20번째 생일입니다. 동아리 선배들과 친구들이 장미꽃 20송이를 주었습니다. 케익에 작은 촛불을 스무개 꽂고 생일축하 노래를 들었습니다. 생크림을 얼굴에 묻혀주며 앞으로 성인으로서 삶을 아름답게 꾸미라는 선배들의 모습이 감사의 마음이 담깁니다. &#xD;
&#xD;
집에서도 케익에 초를 꼽고 부모님과 언니들과 동생의 축하를 받았습니다. 행복합니다. &#xD;
&#xD;
오늘 받은 장미를 화병에 꽂았습니다. 그러고보니 그도 예전에 장미를 나한테 준적이 있군요. 그 때는 그가 준것인지 몰랐지만... 오늘 잊혀지지 않고 있는 그를 떠올려 보았습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 엄마가 내모습을 보고 눈물을 흘렸습니다. 하하 내모습이 그렇게 초췌해 보였나요? 변소뒤에서 밖에서 가져온 담배맛을 보았습니다. 그렇게 맛있을수가 없었습니다. 연기를 뿜으며 앞으로의 생활에 대해 생각을 해보았습니다만 잘 그려지지 않았습니다. 하하 그녀. 그녀와는 인연이 없나봅니다. 그렇게 될 것 같습니다. 지금은 참 그립지만 말입니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 어제 생일이 지나갔기 때문일까요? 오늘은 기분이 또 다르군요. 이제 엄연히 저도 성인이니깐요. 날씨는 오늘따라 더 춥습니다. 그는 지금 무얼할까요? 어제 생일날 그가 있었으면 하는 생각을 해보았는데 훗 그와의 인연의 끈은 맺어질까요? 내 맘에 품고 계속 그리움이란 단어를 새기고 있으면 그렇게 될것 같습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 나이는 비슷한 놈들인데 왜 그렇게 높아 보일까요? 고참들에게 전입신고를 하는데 많이도 떨렸습니다. &#xD;
&#xD;
서러운 일도 많이 당하고 아니꼬운 일도 많이 당했지만 군대 생활은 그렇게 힘들지만은 않았습니다. 여기는 문산이라는 곳으로 내가 몸담은 곳은 30사 기계화 부대였습니다. 곧 봄이 오면 이렇게 춥지만은 않겠지요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 얼마 안있으면 새학년이 시작될텐데 그의 모습은 정말 우연으로도 만나지지 않았습니다. 혹시 그가 어디 멀리 여행이라도 갔을까요? 그의 기억은 뚜렷한데 모습을 그려내기가 점점 힘이 들고 있습니다. 잊혀져가는 건가요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 하하. 자대배치 두달만에 내 후임병이 들어왔습니다. 진짜 신납네다. 내가 어떻게 보이냐? 예! 하늘처럼 보이십니다. 하하. 그렇지. 고참들이 장난치자며 짝대기 하나끼리 잘 논다 그럽니다. 고참님들도 느껴보시지 않았습니까? 내 밑에 누가 있다는거 그 기분좋군요. 앞으로 내 널 키워주마. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 신입생들이 우리동아리 신청을 하지 않아 걱정이었는데 이제 열명을 넘겼습니다. 제 위치가 높아졌습니다. &#xD;
&#xD;
신입부원들이 귀엽습니다. 이제 동아리방에서 저도 인사를 받습니다. 항상 인사를 하며 동아리방을 들락거렸는데 이제 나도 선배님 안녕하세요. 그런 인사를 받을 수 있습니다. 호호. 나보고 꼭 선배 누나라 부르는 남자 후배가 하나 생겼습니다. 그래 내 특별히 넌 잘 봐줄께. 어찌보면 그하고 분위기가 비슷합니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 나도 이제 얼마 안있어 짝대기 두개가 됩니다. 후임병도 세명이나 됩니다. 내 짬밥이 하루 하루 푸짐해 지고 있습니다. 하지만 아직 편지는 화장실에서 숨어서 씁니다. 오늘은 부모님께 편지를 썼었습니다. 그리고 자전거 타는 놈한테도 편지를 보냈습니다. 부모님 말고 군대 갔다고 편지 보내준 놈은 그래도 친구라고 그놈밖에 없습니다. &#xD;
&#xD;
바깥세상의 소식을 잘 적어 보내라며 무릎에 대고 쓴 글씨라 개발세발이지만 편지를 썼습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 오늘 예전에 그에게서 받은 편지를 꺼내 읽어보았습니다. 그의 마음속에 그려진 내 모습이 참 고웁게도 적혀있습니다. 내 마음속 그의 모습처럼... 그런데 그의 모습은 몇달째 보이지 않습니다. 곧 여름이고 또 방학이 &#xD;
&#xD;
찾아 올것인데 그는 도서관에서도 캠퍼스에서도 보이질 않습니다. 그의 친구가 자전거를 타고 내곁을 스쳐 지나갔습니다. 그때도 그의 모습은 볼수가 없습니다. 그 자전거뒤에 다리를 벌리고 고개를 바로한 채 그가 타고 나를 지나쳤던 기억이 나를 미소짓게 하는군요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 하하. 드디어 휴가를 나갑니다. 짝대기 두개를 달고 말입니다. 군복이 자랑스럽습니다. 에이급 군화에 에이급 군복을 입고 부러운 후임병들의 인사를 받고 아침 일찍 부대를 나왔습니다. 군복이 조금 덥군요. 학교는 지금 한창 기말고사 준비로 바쁘겠군요. 집에 들리지 않고 학교를 먼저 들렸습니다. 군모로 내려 쓰고 눈에 힘을 주며 학교 캠퍼스를 들어섰습니다. 참 오랜만이군요. 이 캠퍼스정경이 조금은 낯섭니다. 하하. 자전거 탔던 놈도 영장이 나왔다는군요. 확 강원도 최전방이나 걸려버려라. 캠퍼스를 그와 걸었습니다. 그리고 그리운 그녀를 보았습니다. &#xD;
&#xD;
여전히 그녀는 이 캠퍼스를 아름답게 꾸미며 매일 다른이들의 시선을 받았겠지요. 모자를 더 눌러썼습니다. 그녀가 이 쪽을 한번 쳐다보고는 갔습니다. 하지만 예전 나와 눈이 마주 칠때처럼 눈길을 이쪽으로 잠깐동안 준 것이 아니라 찰라의 순간으로 그냥 같이가던 친구와 웃으며 대화를 하다가 고개를 잠시동안 돌린거 뿐이었습니다. 그리운 그녀의 모습이었지만 지나쳐만 갈수밖에 없는 내 마음이 여웁습니다. 그녀가 많이 성숙해져 보였습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 다음주가 시험이라 참 바쁘네요. 친구와 전공레포트 때문에 복사실로 가다가 그의 친구의 모습을 보았습니다. &#xD;
&#xD;
그의 친구옆에는 군복입은 사람이 같이 있었습니다. 군모 때문에 얼굴을 볼수가 없었습니다. 후. 그들이 나를 지나쳐가고 난다음 뒤돌아 봤습니다. 군복입은 사람의 뒷모습이 그와 닮았습니다. 혹시 그였을까요? 내가 그 생각을 왜 못했을까요? 그가 안 보이게 된 이유가 군대를 갔을 것 때문이란 생각은 못했습니다. 그의 친구를 다시 보게 된다면 한번 물어 봐야 겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 휴가를 잘못 나왔습니다. 이렇게 찬밥 신세라니 다들 시험 때문에 나를 만나주지 않았습니다. 시험이 끝날 무렵 난 부대로 복귀를 해야했습니다. 설버라. 다시 부대로 돌아갈 생각을 하니 눈앞이 캄캄합니다. 부모님 마음도 아프겠지요. 오늘 부모님과 형과 함께 갈비를 뜯었습니다. 잘먹고 군대 생활 잘 견뎌내라고 하시더군요. 형은 대학원까지 진학해서 방위산업체에 들어갈거라고 하는군요. 한대 맞았습니다. 군대가더니 혀가 꼬부라졌냐고 자기보고 제가 해철이라고 한답니다. 자기도 나보고 개철이라고 하는줄은 모르는가 보죠. &#xD;
&#xD;
내일밤은 부대 내무반에서 보내겠군요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이:오늘 시험을 끝마쳤습니다. 가뿐한 마음으로 캠퍼스를 돌아 다니다가 자전거 타고 가는 그의 친구를 보았습니다. 때마침 그의 친구가 내 앞에서 자전거를 멈추었습니다. 담배를 필려고 휴지통 근처에서 멈추어 선 것이었습니다. &#xD;
&#xD;
그냥 가서 물었습니다. 깜짝 놀라는군요. 모르는 사람이었으니깐요. 계철씨는 어디갔어요? 라고 물었습니다. &#xD;
&#xD;
개철이 집에 있을거라고 답했습니다. 예?라고 다시 물었더니 휴가나와 오늘 집에 있을거라고 하며 불쌍한 놈 내일 부대복귀인데 잘 놀지도 못하고... 그러며 아는사이냐고 묻더군요. 언제 군대 갔어요?라고 잠시간 시간을 두고 다시 물어보았습니다. 작년 12월 22일 갔었는데 몰랐었냐고 그러는군요. 생크림빵값은 언제 줄거에요? 라고 말하고 싶었지만 뒤돌아 섰습니다. 하하. 그랬군요. 그가 군대로 처음 떠나던날 나는 커피숍에서 그를 기다렸던 거군요. &#xD;
&#xD;
그리고 내 느낌처럼 저번주에 본 그 군복입은 사람의 모습은 그였습니다. 왜 몰랐을까요? 그는 그렇게 편지는 보냈으면서 나한테 말한마디 없었을까요? 참 그의 군대주소나 물어볼걸 그랬습니다. 그의 친구는 다시 볼 수 있겠죠. &#xD;
&#xD;
그가 내일이면 다시 군대로 돌아가겠군요. 오늘 혹시 그가 학교는 나오지 않을까요. 저기 벤취가 나보고 앉아 가라고 합니다. 햇살은 조금 따갑게 땅으로 쏘아지고 있습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 내무반장이 나보고 새로온 소대장한테 인사갔다 오랍니다. 씨... 내가 짬밥이 있지. 그래도 할수없습니다. &#xD;
&#xD;
나보다 3개월이나 짬밥 없는 놈한테 경례 부치기가 서럽습니다. 자전거 타는 친구가 얼마 안 있어 입대를 한다는군요. &#xD;
&#xD;
편지를 보니 오늘이 입대일이군요. 이렇게 더운날 연병장 돌아 보거라 하하하. 그녀의 모습. 그녀는 이 여름 어떤 추억을 남기며 보내고 있을까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 뒤늦게 가입한 3수생 신입생이 선배와 아는 사이였습니다. 비리입니다. 우리기수와 맞먹으라니요. 어떻게 그럴수가... 방학이라 그럴까요? 그의 친구의 모습도 보이질 않습니다. 그와의 인연 정말 끊어질 듯 끊어질 듯 &#xD;
&#xD;
불안하기만 합니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>3542E568-A59E-4D63-9695-8157FB899EC7</postId>
    <pubDate>2001-04-27T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (9)  </title>
</post>
