<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김성욱</author>
    <comments/>
    <content>일단 구직 활동에 대해 이야기하기 전에 이곳 고용 형태에 대해 이야길 해보자. 우선, 가장 쉽게 와닿는 'permanent' 직은 한국의 일반 회사원과 거의 같다. 영구직이라고 표현해도 되겠으나, 사실 그 단어의 의미가 이제는 현실에 별로 적용되지 않는다. 월급을 받고 세금과 연금, 고용보험료 등이 미리 공제되는 것도 비슷하다. 한국은 어떤지 모르지만, 이곳은 주(province)에 따라 다소 격차는 있으나 1/3 이상이 세금이다. 그러나, 그만큼 돌아오는 것도 있는 게 사실이다. 대부분 관례상 3개월 정도의 수습기간(probational term)이 있으며 이 기간 중에는 회사에서 제공하는 benefit이란 게 없다. 이에 대해서는 추후 소개하기로 하겠다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
다음으로는 계약직(Contractor)이 있다. 거의가 시간당 얼마의 보수로 일하며, 월급을 받을 때는 세금 공제가 없다. 개인에 따라 사후 세금 신고를 통해 납부하기는 하지만, 퍼머넌트 직에 비해 그 세금이 극히 적다. 그러므로 계약직으로 계속 일을 할 수 있는 사람은 이를 더 선호하게 된다. 사실 나도 계약직으로 일할 때 더 저축도 많이 하고 씀씀이도 넉넉했었다. 만약 개인이 사업자로 등록하고 '나의 회사'와 일하는 회사 간에 corp-tp-corp 계약을 맺을 경우, 고용 회사는 세금을 더 아끼게 되는 경우가 많다. 그러므로, 일단은 내 명의 회사를 등록하는 것도 좋겠다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 다음은 아마도 파트타임직일 것이다. 일하는 시간이 적으므로 돈이야 많이 못 벌지만, 원한다면 하루 중 3~4시간씩이라도 필요한 경우에 따라 일할 수 있다. 아주 잘 활용하면 나름대로 쓸모가 있다. 아래에 소개하는 레쥬메 작성은 이 세가지 경우 모두에 있어 필요한 작업이다. 이 나라에서는 심지어 웨이터로 일할 때에도 레쥬메를 가지고 오라는 경우가 흔하다. 주유소에서 일하는 것도 그렇고, 청소부 정식 직원도 마찬가지다. Temporary 직과 한국인들이 하는 가게에서 일하는 파트타임 잡은 별로 해당되지 않는다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
레쥬메란, 한마디로 자신의 얼굴이라고 한다. 얼굴보고 사람 뽑는 게 한국의 전형이긴 하지만, 사실 레쥬메 만으로도 회사에서 연락이 오게 되니 그리 틀린 말도 아니다. 이력서에 사진을 붙여 넣은 레쥬메를 본 적이 있는가? 없다. 그럼, 예전 회사에서 일했다는 것을 증명하는 '재직증명서'도 제출하는가? 아니다. 본인의 professional한 이력서와 간단히 자신을 소개하는 한장짜리 편지 (Cover Letter)가 거의 전부다. 그럼 뻥을 치면 통하겠네? 아주 좋은 질문이다. 이에 대해서는 앞으로 계속 조금씩 글을 올리도록 하겠다. 어찌되었건 외모보다는 현실, 말보다는 능력 그리고 남과 다른 장점을 어떻게 표출해서 상대에게 인식을 시켜주느냐가 구직 성공의 핵심이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
커버레터란, 간단히 나는 어떤 사람이고 어떤 분야에서 강하며 남과 달리 이런저런 강점이 있으며, 또 추가적으로는 너희 회사에 지원하는 이유가 그래서 이렇다란 서술형의 편지라고 보면 된다. 일단 전통적인 시스템은 커버레터를 빨리 Scanning하고 맘에 들면 레쥬메를 집어드는 게 관행이다. 그러므로 커버레터가 황당하면, 정성들여 만든 나의 레쥬메는 바로 휴지통으로 직행한다고 보면 된다. 하나의 포지션이 오픈되면 적게는 100통, 많게는 500통 이상의 레쥬메가 날아간다. 좋은 컴퓨터 프로그램으로 이를 다 Filtering 할 수 있다면 좋겠지만, 그 방법 또한 아주 신뢰할 수 없기에 인사팀이 있는 회사들은 그런 일을 전문적으로 하는 사람이 있다. 빨리 파악하고 정확히 집어내는 기술이 있는 사람들이다. 그러나, 요즘 추세는 커버레터 보다는 레쥬메 자체가 좀 더 중요한 경우가 많다. Agent라고 불리우는 (한국의 헤드헌터) 사람들은 레쥬메만으로 먼저 걸러내기 때문이다. 거기서 자신들이 원하는 Spec.과 기술 등을 매치하고 보통 70~80 프로가 만족될 경우 연락을 한다. 그리고 바로 영어 구사 기술도 점검하기도 한다. 그렇기 때문에 레쥬메를 쓰는 것은 한국식의 나열형, 시대순 정도의 단순 작문이 아니어야 한다. 그럼 무엇이란 말인가?&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
서양 사고 방식이 그렇듯이, 뭐든지 체계화 내지는 표준화를 강조한다. 레쥬메도 작성 방법이 있다. 논문을 작성한 사람은 그 방법부터 터득했듯이, 레쥬메를 쓸 사람은 역시 그 방법과 Key factor들을 알아야 한다. 첫 페이지는 보통 어떻게 쓰며, 어디에 어떤 내용을 위치할까부터 시작해서, 쓰면 좋을 Action keyword들과 Character/Personality 등을 표현하는 형용사들도 많이 알아두어야 한다. 그 단어들을 적재적소에 집어 넣어 짧지만 강력한 한 문장을 만들어야 한다. 예를 들어 보자면, '나는 ㅇㅇ 프로젝트에서 ㅇㅇ를 개발했다'란 문장을 이력서에 넣고 싶다면, 어떻게 해야 할까? 초보자라면, 있는 그대로 영작을 해서 문법 정확히 스펠 정확히 넣고 한숨을 쉴지도 모르겠다. 그리고 뿌듯해 할지도. 그러나, 이건 실패의 전형적인 예가 된다. 누구라도 그렇게 문장을 못만드는 자가 있을까? 특히 영어라면 우스운 이곳 Native 놈들을 상대로 경쟁하면서 이건 일도 아니다. 그렇기에 앞서 말했듯이 Powerful Action 단어를 사용해야 한다. 즉, 이런 저런 일을 했다는 서술이 아니라, 남들과는 다른, 그리고 그렇게 함으로써 뭔가를 Achieve 했다는 것을 알려야 한다. 본인의 레쥬메에서 몇가지 샘플을 꺼내보겠다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
* Generalized and automated input validation and message handlings&#xD;
* Created SQL generator and reduced static SQL codes inside Java classes&#xD;
* Designed and built up MVC web application framework by restructuring old one&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
서로 다른 문장이긴 하나 뉘앙스가 상당히 비슷함을 알 것이다. 주어도 필요없고 관사도 생략하고... 그러나 패턴은 거의 유사하다. 맨 앞에 나오는 것이 바로 Action Verb이다. 즉, 무엇을 했나이다. 그 다음은 당근 목적어들이고, 마지막이 선택적으로 넣을 Achievement에 해당한다. 한국말로 하자면, 무얼 어떻게 해서 뭐가 좋아졌다는 식이다. 구체적이면서 뭔가를 공헌했다는 인상을 주어야 하는 게 관건이다. 그냥 뭘 했다는 게 아니고 왜 했다고 표현함이 중요하다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이 기본적인 사실을 알지 못하고 밋밋한 문장들로 레쥬메를 채운다면, 미사여구에 거짓된 경력을 만들어 적는 경쟁자를 어떻게 이길 수 있겠는가. 여기서 아까 말하려다 만 것을 언급하도록 하자. 그렇다면 거짓말로 뭔가를 했다고 써도 되나? 좀 우스운 질문이지만, 할 수 있으면 하길 바란다. 그러나, 반드시 뒷감당은 해야 한다. 하지도 않은 일을 했다고 할 경우, 그 당시 boss에게 미리 동의를 구하라. Reference Check이라 불리우는 지원자의 '사실 확인' 절차도 미리 고려해야 하기 때문이다. 동의를 구할 필요가 없다면, 그걸 진짜로 할 수 있을 만큼 노력해서 설명하고 실제 해보는 것이 충분히 가능해야 한다. 그 엄청난 거짓말들이 난무하는 지경에 이곳에서는 사람을 고르는 게 더욱 더 까다로와지고 있다. 앞으로 올리게 될 인터뷰와 테스트 등은 혀를 내두르게 하며 사람을 주눅들게 한다. 워낙 기존의 많은 취업자들이 뻥을 치고 회사에 들어가고 감당을 못하고 한 결과다. 신용이 없어졌다고나 할까.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
일단 레쥬메를 만들고나면 바로 웹사이트에 올리지는 말 것을 권한다. 그 다음으로 해야 할 단계는 Feedback을 얻는 과정인데, 주변에 비슷한 분야에서 오래 (외국 현지에서) 일한 사람이나 전문가가 있다면 조언을 구하고 내 레쥬메를 점검해 줄 것을 부탁해야 한다. 그리고, 그런 부탁은 한두번이 아니라, 추천하건대 최소 5번 이상의 다양한 관점으로 조명되어야 한다. 개인이 하는 말들 하나하나는 매우 시시콜콜할 수 있다. 그 중에 진짜 뼈대를 잡아내어 나의 레쥬메를 더욱 Sharpen 시키는 게 좋다. 다른 사람의 레쥬메를 보는 것은 나쁘지 않다. 그러나, 따라하지는 말기를 바란다. 몇가지 좋은 표현이 있다면 그와 유사한 방법으로 나의 레쥬메에 적용을 해봄이 좋다. 내가 생각지도 못한, '저런 것도 레쥬메에 쓸 수 있구나'하는 것을 집어낸다면 금상첨화이지 않을까.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
꼭 끝으로 해야 할 것은 문법 체크이다. Bullet 형 서술 부분은 앞서 말했듯이 문법을 다소 벗어나지만, 기나긴 문장으로 읽는 사람을 짜증나게 하지는 않아야 한다. Simple하면서 눈에 확 와닿는 그런 문장을 발굴하는 데 게을러서는 안된다. 그리고 자신있게 이곳 저곳에 뿌릴 일만 남았다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
이것저것 구직 준비를 많이 한 어떤 지인이 한 말이 있다. '뭐 연락이 와야지 인터뷰 연습한 거 써먹기나 하지'&#xD;
&#xD;
연락이 오게 하는 것은 레쥬메의 목적 중 하나임을 잊어서는 안될 것이다.&#xD;
</content>
    <postId>36AEACC4-C878-4C97-AFCC-C40426825681</postId>
    <pubDate>2004-12-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>1단계 - Resume 준비</title>
</post>
