<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (26)  &#xD;
            &#xD;
 &#xD;
철이: 조금 있으면 이 수업이 끝나고 그녀를 볼 수 있습니다. 혹시나 하고 점심을 먹지 않았습니다. 이걸 주면 그녀가 밥이나 같이 먹자고 할것 같아서입니다. 강의실을 나오는데 그녀를 볼 수 있었습니다. 하하. 인사를 했지요. &#xD;
&#xD;
학생들이 많습니다. 사대앞 벤취앞으로 나왔습니다. 좀 떨립니다. 좀 앉으면 될텐데 그녀는 앉지를 않는군요. &#xD;
&#xD;
선 채로 그 테이프를 주었습니다. 포장이 예쁩니다. 그녀가 뭐냐고 묻습니다. 그때 준 테이프라고 말했지요. 야속한 사람... 그녀가 바쁘다 그러며 사대로 들어갔습니다. 그녀의 모습이 사라지자 지금까지 느끼지 못했던 배고픔이 왔습니다. 흑흑... 밥이나 먹으러 가자. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 축제기간에 뭘 할것이냐에 대한 것 때문에 한창 바쁩니다. 난 간부도 아닌데 왜 나까지 덩달아 바쁜지 모르겠습니다. 오전에 있던 수업도 못들어갔습니다. 어제는 그렇게 한산하던 동아리방이 북적되는군요. 진작 좀 서둘지... 그의 교양수업이 끝이 날 시간이 되어 갑니다. 잠시 틈을 내어 다녀와야겠습니다. &#xD;
&#xD;
그의 뭔가 빠진 듯한 미소가 나에게 잠시의 여유를 꾸며주는군요. 호호. 내가 재미 삼아 한 말이 그에게는 아니었나 봅니다. 그가 준다고 한 건 내가 전에 주었던 테이프를 말함이었군요. 근데 이건 두개 같은데... 개철씨. 아니 계철씨 죄송하지만 바빠서 이만. &#xD;
&#xD;
그가 준건 내가 주었던 테이프가 아니라 새로 산 테이프였습니다. 이것들은 집에 같은 것이 시디로 있습니다. 그는 조금 단순했군요. 다른걸로 바꿀까요? 그러긴 싫네요. 잘 들을께요. 편지가 있었군요. 집에 가서 읽어보아야겠습니다. &#xD;
&#xD;
집으로 돌아오는 버스 안에서 편지를 열어봤습니다. 단지 시한편만이 그의 편지를 꾸몄군요. 읽어볼까요? 말까요? &#xD;
&#xD;
찬성 하나. 둘. 셋. 반대 하나. 둘... 수십명. 그래서 읽어 보겠습니다. &#xD;
&#xD;
당신은 &#xD;
&#xD;
가을바람이 처음 불던 날 &#xD;
&#xD;
내 마음속에 왔습니다. &#xD;
&#xD;
가을색이 &#xD;
&#xD;
대지에 내려 앉듯이, &#xD;
&#xD;
가을색으로 &#xD;
&#xD;
내 마음을 덮어 버렸습니다. &#xD;
&#xD;
언젠가 &#xD;
&#xD;
당신에게 편지를 썼지요. &#xD;
&#xD;
당신이 꾸며놓은 &#xD;
&#xD;
가을색에 못 이겨서. &#xD;
&#xD;
몇 장의 종이에 &#xD;
&#xD;
불가하지만 &#xD;
&#xD;
그건 내 마음으로 적은 것이죠. &#xD;
&#xD;
며칠은 전혀 모르는 사람처럼 &#xD;
&#xD;
당신앞을 지나쳐 갔습니다. &#xD;
&#xD;
당신 눈망울에 비친 내 모습이 반가와 &#xD;
&#xD;
쳐다봤지만 얼른 피해야 했지요. &#xD;
&#xD;
당신은 나를 모르기 때문에... &#xD;
&#xD;
지금은 겨울이 육체를 &#xD;
&#xD;
시립게 하지만 &#xD;
&#xD;
나의 마음은 아직 가을색으로 &#xD;
&#xD;
온통 번져 있습니다. &#xD;
&#xD;
당신이 거기에 &#xD;
&#xD;
가을빛 가슴떨림으로 머물고 있기에... &#xD;
&#xD;
92년 어느 겨울날 당신이 준 가슴아픈 편지를 받고 썼던 제 자작시에요. 철이가... &#xD;
&#xD;
조금 안타깝네요. 나도 그하고 비슷한 심정이었는데... 그때 편지는 당신 때문에 그렇게 쓴 것이었는데 당신은 알수 없었겠지요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 축제가 시작되었습니다. 하지만 전공수업은 하나도 휴강을 하지 않았습니다. &#xD;
&#xD;
그녀를 만나야 되는데... 이렇게 사람 많은 캠퍼스에서 그녀를 어떻게 찾을까요? 이럴줄 알았으면 약속이나 잡아 둘 걸 그랬습니다. 일교과 주점엔 그녀의 모습이 없었습니다. 축제때 도서관이나 가볼까요? 미쳤습니까? &#xD;
&#xD;
첫 날은 공강시간에 여기저기 구경하는거에만 그쳤습니다. 서러운 축제날입니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 기껏 주점할거면서 왜 그렇게 바빴는지 모르겠네요. 이거 하나 때문에요. 퍼팅에 성공하면 상품을 드립니다. &#xD;
&#xD;
어디서 빌려 왔을까요? 골프채가 신기합니다. 홀컵앞에 압침은 왜 박아 났을까요? 현철아 잘 장사 잘해라. &#xD;
&#xD;
그를 만날 수 있다면 축제가 재밌을것도 같습니다. 행사가 많았거든요. 혹시나 하고 도서관을 가보았습니다. &#xD;
&#xD;
축제기간에도 도서관에서 공부하는 학생들이 꽤 됩니다. 그 중 대부분은 공대생인거 같습니다. 그런거 같아요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 오늘도 그녀를 못 만난다면 큰일이지요. 내일은 축제가 파장 분위기일테니까요. 오늘 유명한 가수가 콘서트도 한다고 했습니다. 표를 두장 사놓았어요. 만나기만 하면 그녀가 거절하지는 않을거 같습니다. 그녀는 도대체 어디에 그 모습을 감추고 있을까요? &#xD;
&#xD;
전자과에서 노래방 기계를 설치하고 돈을 벌고 있습니다. "전자과93 최철규입니다. 사랑하는 희봉이를 위해..." &#xD;
&#xD;
어디서 들은 이름같기도 합니다. 구경이나 해볼까요? 노래 참 못 부르네요. 포즈는 왜 저렇게 심각하게 지을까요? &#xD;
&#xD;
저도 한곡 불러볼까요? 옆에 친구도 있고 학번도 있고... 신청을 하고 차례를 기다렸습니다. 드디어 내 차례가 왔습니다. "꼭 소개를 해야 합니까?" "싫음 말고..." 사회자가 참 무뚝뚝하네요. &#xD;
&#xD;
"에... 전산과 91년도엔 새내기였던 성아무개 올시다." 웃지마세요. 사회자님. "이 노래를 민이씨 한테 바칩니다." 사회자님 민희씨가 아니고 수민씨 줄임말이에요. 그 자꾸 묻지 마세요. 그녀가 들을 수도 있단 말에요. 쪽팔리게끔 말이에요. 아 그 사회자 참... &#xD;
&#xD;
"자 전산과 성선배님의 수민씨에게 바치는 노래... 윤도현의 먼훗날입니다.(이 노래는 아직 나오지 않은 곡이나 소설인데 뭐 어떻습니까..^^)" &#xD;
&#xD;
".... 정말 널 사랑해. 차마 그말 한마디 못한 내가 너무나도 원망스러워... 먼훗날 다시 널 우연히 마주칠 수 있다면 사랑했다 말할거야..." 제가 노래는 좀 합니다. 박수도 많이 받았고 누가 앵콜이라고도 했습니다. 머쩍은 듯 손을 흔들어주었지요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 현철아 장사 잘되니? 네 모습이 불쌍해 보인다. 축제 이튿날 너무다도 썰렁한 골프 퍼팅 연습기 앞에서 현철이와 또 저녀석을 좋아하는 꼬맹이 후배하나가 앉아 있었습니다. 내가 골프채를 잡고 퍼팅 연습을 해보았지요. 공이 잘가다 픽 꺽이네요. 이러니 손님이 있을리 없지. 아직 들키지 않은게 용하다. &#xD;
&#xD;
저기 노래방 기계 갖다 놓은 데는 장사가 잘 되나 봅니다. 구경하는 사람들 때문에 누가 부르는지 가수는 보이지도 않습니다. 그는 어디에 있을까요? 오늘 오후는 나도 좀 놀아야 하는데... 노래방 기계를 설치한 곳에서 "민희가 아니고 수민이의 민이라는 말입니다."라는 마이크음이 들렸습니다. 수민이는 내 이름인데... 가보았습니다. 에구 누가 노래를 부르는 거야? &#xD;
&#xD;
드디어 그를 찾았습니다. 그가 노래를 부를려고 합니다. 그가 이 노래를 날 위해 부른다고 했습니다. 그는 노래를 참 잘 불렀습니다. 가사가 참 맘에 듭니다. 노래가 끝이나자 전 "앵콜!"이라고 외쳤습니다. 뭘 봐요? 앵콜 외치는 사람 첨봐요? 어떤 사람뒤에 숨어서 외쳤는데 그 사람이 날 쳐다봅니다. 노래 부르던 그의 모습은 사랑스러웠습니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>38CE4317-B063-4C34-BB5A-EE751ED103A1</postId>
    <pubDate>2001-05-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (26)  </title>
</post>
