<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>신민용</author>
            <date>2009-04-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>오즈의 마법사 그런 깊은 뜻이 있는줄은 몰랏네요..~~~</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>한 지인이 적은 글입니다. &#xD;
-------------------------------&#xD;
동화 ‘오즈의 마법사’(The Wizard of Oz)에 담긴 깊은 뜻을 행여 아시오? 뮤지컬부터 연극, 영화까지 나와 있는 미국 고유의 동화다운 동화의 효시라 일컫습니다. 스토리는 다 알고 있는 것이고 그런데 이것이 미국 달러, 더 나아가 미국 화폐제도를 풍자한 깊은 정치적 의미가 있다는 것입니다. 이미 알고 있으면 그만이고 혹시 모르시면 대충 기억나는대로 아래와 같이 정리하니 흥미로 읽어보시기 바랍니다. &#xD;
&#xD;
아, 그러고 보니 언젠가 신간 서적 ‘달러’(the web of debt)라는 책을 저에게 소개했던 것 같은데 이 책이 아마 오즈의 마법사를 중심으로 이야기를 풀어낸 책 같군요. 한번 구입해서 읽어보아야 하겠습니다. 평소에 관심있는 주제였었는데. &#xD;
&#xD;
&lt;오즈의 마법사&gt;는 1896년 프랭크 바움(L. Frank Baum)이라는 미국 중서부 지역의 한 신문 편집자에 의해 쓰여졌습니다. 바움의 처음 집필 의도는 19세기 말 미국의 '화폐 제도'와 관련한 정치 현실을 풍자하기 위한 것이었다고 합니다. 본인의 입으로는 공식적으로 말한 바 없지만 속내는 그렇다 합니다.  그런데 어찌어찌 하다보니 그 내용이 재미있고 교훈적이기도 해서 아이들을 위한 동화로도 널리 읽히게 된 것이지요. 뭐 이런 책 꽤 있지요. 정치적 복선을 깐 소설들, 그냥 아그들 동화책으로 나온 것이 아닌데 유명해진 책들, 대표적인 것이 걸리버 여행기입니다. 일종의 풍자 정치소설들이 본래의 깊은 뜻은 사상해 버리고 대중화된 셈입니다. &#xD;
&#xD;
아무튼 그렇다면 바움이란 저널리스트가 풍자하려고 했던 당시 미국의 '화폐 제도'는 무엇이었나를 더듬어 봅시다. 등장인물로 캔자스의 도로시와, 삐쩍 말라 불쌍한 허수아비와, 기름칠을 제대로 못해 언제나 아쉬운 양철 나무꾼과, 소리만 크지 힘이라고는 없는 겁쟁이 사자 등등이 나옵니다. 그밖에 독특하고 야리꾸리한 캐릭터들이 더 있지요.  &#xD;
&#xD;
&lt;오즈의 마법사&gt;가 쓰였을 19세기 말 당시 미국은 ‘금본위제도’를 채택하고 있었습니다. 그런데 잘 굴러갔으면 좋았을 금본위제도에 1880년경부터 위기가 닥쳐옵니다.  미국 중앙은행이 보유하고 있는 금의 양이 부족해 원하는 만큼의 돈을 찍어 낼 수 없게 된 것입니다. 화폐가 부족해 디플레이션 현상이 발생합니다. 물가가 떨어지고 경기가 하락합니다. 디플레이션 시기에는 돈가진 사람, 돈 빌려준 사람은 큰 득을 얻지만 돈 빌린 사람, 일반 서민들은 큰 곤란을 받습니다. 물가가 내려가면 급료가 떨어지고 해고도 뒤따르며 빚을 많이 지게 되지요. 빚은 돈가치가 올라가니 상대적 부담이 커지는 셈이고요. 그렇다고 이 문제를 해결하기 위해 마구 돈을 찍어내어 인플레이션을 감수하고 경기회복을 할 수도 없습니다. 왜냐하면 금본위제도 때문이었습니다. 아직 미국은 통화에 대한 신뢰가 확보되지 않았던 시절이었고 돈을 중앙정부에서 찍어내야 하느냐 민간 금융권이 찍어내야 하느냐에 대한 열띤 논쟁이 벌어지던 어수선한 상황이었습니다. 뭐, 요즘 무슨 신간서적인가에서 음모론 비슷하게 돈의 발행권을 중앙정부로 이양하기 위해 노력했던 정치인들(역대 미국 대통령)은 한결같이 암살당했다는 주장도 있더군요. 여기서 잠시 오즈의 마법사 주요 등장인물을 미국의 정치경제 상황에 비추어 대비하여보면 이렇습니다. &#xD;
&#xD;
◆도로시 :  미국의 전통적 가치를 지닌 사람&#xD;
&#xD;
◆허수아비 : 피죽도 못먹고 쫄쫄 굶는 농민들&#xD;
&#xD;
◆나무꾼 : 기름칠 제대로 못해 삐꺽거리는 노동자들&#xD;
&#xD;
◆겁쟁이 : 말솜씨는 대단한데 별다른 힘을 못쓰는 당시 William Jennings Bryan이라는 민주당 정치인 (대선에서 3번 낙선하였으며 윌슨 대통령 시절 국무장관을 했던 양반)&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
스토리 재구성&#xD;
&#xD;
어느 날 캔자스의 외딴 농촌 마을에서 잠자던 도로시라는 소녀가 회오리바람에 집이 날라가는 바람에 요상한 세계로 도착합니다. 도로시는 도착하자마자 마녀 한 사람을 깔아뭉개게 되는데, 이때 주위에 있던 착한 마녀가 이 나쁜 마녀가 신고 있던 은구두를 벗겨 도로시에게 선물합니다. 도로시는 자신을 구해준 마녀에게 집으로 돌아갈 방법을 묻게 되고 이 착한 마녀는 금길을 따라서 친구들과 함께 에메랄드 성으로 가라고 합니다. 그 곳에는 에메랄드 대왕이 있는데 그 분은 모두의 소원을 들어줄 수 있는 능력이 있기 때문입니다. 겨우 용기를 되찾은 우리의 도로시, 금길을 따라 에메랄드 성으로 한발한발 내 딛게 되고, 그 와중에 사자, 허수아비, 나무꾼 등과 만나 갖가지 모험을 겪습니다. 그렇지만 힘겹게 에메랄드 성으로 달렸던 여행의 수고로움도 허사.  이들은 겨우겨우 만난 에메랄드 대왕에게 악한 마녀를 죽이라는 명령을 받게 됩니다.  우리의 주인공들 갖은 고난을 모두 물리치고 우여골적 끝에 물 한 바가지 끼얹어서 악한 마녀를 처치합니다. 그리고 은구두를 톡톡치면 모든 소원이 이뤄진다는 허무한 이야기로 대충 종말이 되는 이야기인데… &#xD;
&#xD;
먼저 왜 하필 제목이 오즈(OZ)의 마법사일까?  Oz는 ounce(온스)의 약자로 금 등을 잴 때 사용되는 도량형 단위입니다.  그렇다면 도로시 일행은 왜 하필 '은'길도 아니고 '구리'길도 아니고 금길을 걷고 있을까?  바로 이 금길이 당시의 금본위제도를 상징하는 말입니다.  &#xD;
&#xD;
금본위제도 위에서 우리의 농민, 노동자. 평균적인 미국인은 민주당 대통령 후보인 말만 무성한 Bryan과 함께 에메랄드 성으로 갑니다.  에메랄드 성?  미국 화폐를 남북전쟁시절에 Green Back이라고 불렀던 적이 있었지요. 지금 미국 돈 색깔이 연두색, 에메랄드 성은 연두색, 딱 매치가 되는 유비입니다.   &#xD;
&#xD;
또한 이들이 모험이라는 모험은 다 겪으며 결국 개고생끝에 맥빠지는 앤딩으로 끝나는 것은  쌔빠지게 금본위하에서 고생 해봤자 원하는 돈은 얻을 수 없는 당시의 비참한 현실을 의미했다는 것입니다. 이유는 미국 경제를 짓누르던 심각한 디플레이션때문입니다.  그러나 모두가 좌절하고 있는 순간 갑자기 모든 고민들이 해결됩니다.  도로시가 은 구두를 톡톡 두드리자 모두의 소원이 달성됩니다. 그럼 이 은구두가 뜻하는 바는?  금·은 본위제의 은을 상징하는 말입니다. 그렇다면 금·은 본위제란 무엇인가?&#xD;
&#xD;
 금은 본위제, 새로운 대안 &#xD;
&#xD;
금본위제는 중앙은행이 가진 금의 양만큼만 돈을 찍어낼 수 있는 제도라면 금·은 본위제도는 말 그대로 가진 금과 은의 양만큼 중앙은행이 돈을 찍어낼 수 있게 만든 제도입니다.  앞서서 미국에 금의 양이 부족하여 돈을 찍어낼 수 없고 그에 따라 디플레이션이 발생해 서민 경제가 엉망이 되었다고 말했습니다.  그렇다면 금과 같은 귀금속인 은을 기초로 삼아서도 돈을 찍어 낼 수 있게 만들면 모든 문제는 해결됩니다.  금은 부족할지 모르지만 은은 충분할 것이므로 금과 은의 양만큼 돈을 찍어낸다면 인플레이션을 유발할 수 있고 부자들만 유리하게 하고 빈자들을 더욱 고통에 빠뜨리는 암담한 디플레이션에서 벗어날 수 있기 때문이다.  그래서 도로시의 은구두가 모두를 행복하게 해주는 해결책이 된 것입니다.&#xD;
&#xD;
그렇다면 실제 역사는 어떻게 되었는가?  &lt;오즈의 마법사&gt;가 제안한 바대로 금·은 본위제가 시행되었던가?  실제로 미국 역사에는 금본위제와 금·은 본위제를 두고 치열한 정치적 투쟁이 있었습니다.  (참고로 1880년부터 1896년까지 미국 경제에는 23%의 물가 하락이 발생했습니다.  그만큼 미국 경제와 서민들의 삶은 피폐해져 갔다는 의미입니다.)  북동부의 부자 은행가들은 금본위제를 지지했고, 남서부의 가난한 red neck(미국 남부의 무지랭이 촌놈)들은 금·은본위제를 지지했습니다.  &#xD;
&#xD;
양자 사이의 엄청난 정치적 갈등은 아까 말한 William Jenning Bryan이라는 민주당 후보와 Wlliam MaKinley 공화당 후보 사이의 대통령 선거의 주요 이슈가 되었습니다. 그렇다면 선거의 결과는? 아쉽게도 돈 많은 놈들의 집단인 공화당의 승리로 끝났습니다. 이렇게 치열한 정치 투쟁 끝에 금본위제라는 것은 살아남았습니다. 살아 남은 금본위제도는 영국이 주도하에 치러진 1차 대전이 벌어지던 시기까지 20세기 초반의 자본주의의 최대 황금기를 가능케 했습니다. 역사의 아이러니란 이런 것을 말하는 것이겠습니다. 노동자 농민을 다 죽이던 금본위 제도가 19세기 말 20세기 초 인류의 번영을 가능케 했다니.&#xD;
&#xD;
아참~ 그럼 피죽도 못 먹던 우리의 허수아비와 양철 나무꾼의 생활은 어찌 되었나 궁금하겠습니다.  미국의 농민 노동자들은 선거에서 졌음에도 불구하고 그들이 원하는 것을 얻을 수 있었습니다. 이때 역사의 우연의 일치처럼 알라스카와 호주, 남아프리카 공화국에 새로운 금광이 발견되었고, 금 원석에서 더 많은 금을 유출해 내는 청화법이라는 세련된 기술이 발명되는 요술 같은 일이 일어나기 때문입니다. 즉 미국으로 들어올 수 있는 금의 양이 많아졌던 것입니다. 이렇게 유입된 금으로 미국 중앙은행은 더 많은 돈을 찍어낼 수 있었고 이러한 변화는 1896년에서 1910년까지 35%의 인플레이션을 가져다주었습니다.  이로 인해 농민과 노동자들의 삶은 개선되었으며 세계대전이 있기까지 이들은 자본주의가 가져다 준 놀라운 성장의 과실을 만끽했습니다.  미국 노동자들의 사회주의를 향한 대단한 혁명적 투쟁열기는 세계 어느나라의 투쟁 못지않았습니다. 오늘날 노동절을 메이데이라 하여 매년 5월 1일 구 사회주의권은 물론 모든 자본주의 국가에서도 공동으로 기리는 역사적 연유는 19세기 말의 시카고 노동자 대투쟁에서 비롯된 정도이니까 말입니다. 그러한 열기가 바로 위기를 벗어난 금본위제가 가져다 준 경제활성화로 인해 식어져 버렸습니다. 역사의 아이러니입니다.&#xD;
&#xD;
그렇다면 &lt;오즈의 마법사&gt;는 해피 엔딩인가? 글쎄올시다.  언급 안한 우리의 불쌍한 사자 William Jennings Bryan이 남았는데 이 사자는 결국 세번의 대통령 선거에 낙방함으로 그가 원하던 바를 끝까지 얻을 수 없었습니다. 이렇게 &lt;오즈의 마법사&gt;의 행간에는 꿈 많았던 한 정치가의 비참한 말로도 포함되어 있습니다. &#xD;
&#xD;
어찌됐든 그후  금본위제가 폐지되고 미국 달러가 기축통화로 마구 남발을 거듭하며 찍혀내지더니 금융상품의 기묘한 사기발이 먹히기를 수십년 이제 세계 경제가 아작나고 있습니다. 비관적 현실이지요</content>
    <postId>3A5FFA77-9DAE-4D3C-A337-690E1CD33470</postId>
    <pubDate>2009-04-02T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(경제) 오즈의 마법사’와 금본위제</title>
</post>
