<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>멕시코여행 Day 5 - 툴룸, 젤하에서 열대어와 수영을&#xD;
&#xD;
2004년 12월 29일&#xD;
&#xD;
새벽에 잠이 들었나보다. 7시가 넘으니 날이 밝아왔다. 부시시한 모습으로 삐그덕매달린 문을 밀고 나왔다. 밤에는 몰랐으나 마당을 중심으로 이런 판자집(이곳에서는 Cabana라고 함)들이 옹기종기 여러채가 있었다. 어떤것은 2층에도 지어졌다. 그곳에는 우리처럼 사람이 머물고 있었다. 마당가운데에 슬레이트지붕아래 오래된 냉장고와 싱크대가 있었고 그 앞에 피크닉테이블이 있었다. 40은 넘은듯이 보이는 깡마른 백인여자와 10대후반의 남자가 씨어리얼과 우유로 아침식사를 하고 있었다. 우리는 서로 아침인사를 주고 받았다. &#xD;
&#xD;
오늘 제일먼저 해야할 일은 오늘밤 머물 숙소를 잡는 일이였다. 오늘도 못잡으면 다시 이 판자집에서 자야한다. 이런 대화를 그 백인여자와 하게 되었다. 그 여자왈, &#xD;
&#xD;
"이 캬바냐는 그래도 청결한 편이 예요. 그 전날 우리는 침대에서 바퀴벌레떼가 나오는 캬바냐에도 있었어요. 요즘 씨즌에 방구하기는 힘들어요"&#xD;
&#xD;
그 여자의 경험이 아내와 나에게 위로가 되었다.&#xD;
&#xD;
 '저런 곳에서 머문 사람도 있는데...'&#xD;
&#xD;
그녀는 알래스카에서 왔고 그 남자는 그녀의 아들인듯했다. 나는 Tulum Ruin(유적지)를 가려면 여기서 머냐고 물었는데, 걸어서 얼마나 걸린다고 말하는 것을 보아 절약여행을 하는 것 같았다. 며칠전에 바야도리드의 세노테에서 택시운전수와 실갱이가 붙었을때 '90센트'차이가지고 뭘그러냐고 대수롭지 않게 말하던 미국인과는 대조적이였다. &#xD;
&#xD;
수도꼭지를 찾아서 눈꼽을 띠는 정도로 세수를 했다. 딸과 아내는 아침에 화장실을 길게 사용하기도 했다. '중간뚜껑이 없어서 불편했을텐데...'&#xD;
아들과 딸은 모기에 많이 물렸다고 불평을 했다. 가만보니 아들의 얼굴은 홍역에 걸린 사람처럼 온통 벌레물린 자국이 였고 양손도 험악하게 빨간 화산들이 생겨나있었다. 후에 아들이 모든 자죽을 세어본 결과 140군데라고 했다. &#xD;
&#xD;
가방을 메고 이내 Cabanas Diana를 나왔다. Diana라는 영국 황세자비가 이름인데, 이 판자집여인숙과 대조적이라는 생각이 들었다. 아침을 먹는 일보다 급한 일이 호텔을 찾는 일이 였다. 횡단보도 건너서 호텔 사인이 눈에 들어 왔다. 전날밤에 잘안보이던 사인이 아침에 더 확실히 눈에 잡혔다. &#xD;
&#xD;
Hotel Posada Addy.&#xD;
3층 건물의 호텔이 였다. 여기서 Posada라는 것은 "여인숙"에 해당하는 스페인어라고 한다. 시설이 Merida의 Gobernado 호텔만큼은 못따라가지만 약 2star 정도되는 청결하게 꾸며진 스페인풍의 호텔이였다. 키가 작은 젊은 관리인은 방금 Check out된 빈방이 하나 있다고 했다. 값은 480 페소. &#xD;
Double bed와 경대, TV, 샤워화장실이 설치된 현대적인 숙소였다. 판자집에서 자고난 후라서 그런지 사실 너무 좋아보였다. 그 맞은 편에도 호텔이 있었는데, 자리가 없다고 했다. 일단 이곳에서 머물기로 결정하고 돈을 지불하고 나니 마음이 안심이 되었다. "휴..."&#xD;
&#xD;
자 그럼 아침을 먹어야지. &#xD;
발걸음도 가벼웁게 Tulum Main Road로 나가서 동네에서 가장 그럴듯하게 보이는 식당에서 아침을 멕시칸식으로 시켜서 먹었다. 쥬스와 커피는 기본으로 제공되었고 대부분이 나와 같은 여행객들이였다. &#xD;
&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/don%20cafetos.jpg"   &gt; (우리가 아침식사를 한 식당. 지붕을 지푸라기로 한 형태가 많았다.)&lt;/p&gt; &#xD;
오늘은 아이들에게 열대어와 함께 스노클링을 할수 있게 해주기로 했다. 관광자료에 의하면 이곳에 미국플로리다식의 Theme Park이 두개 있는데 그중에 Xel-ha라는 자연공원을 위락시설을 갖추어 스노클전문공원으로 만든곳이 있었다. 다음 사진이 우리가 무었을 할수 있는지 유혹했다. &#xD;
&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="http://www.cancun.com/Ecological_Parks/images/XelHa/Xelha.jpg" &gt;&lt;/p&gt;&#xD;
어른 미화 25불 11세미만 어린이 19불의 입장료를 받았으며 이 금액에는 스노클 기어가 포함되어 있지 않았다. 장비와 점심식사포함 50불을 받았다. 금액이 비싼 만큼 이 놀이시설은 내국인이 아닌 우리같은 해외여행객들을 위한 것이 였다. 우리는 한 Diver shop에서 일인당 14불을 내고 물안경, 공기빨대, 물갈퀴를 빌려서  Xelha로 가는 택시를 잡아 탔다. &#xD;
&#xD;
이곳에 도착하니 많은 백인관광객들이 관광버스에서 쏟아져 내렸다. 대부분 캔쿤의 리조트에서 패키지로 여행와서 머무는 사람들이였다. 마치 이곳은 미국의 일부같았다. 천연적인 자연조건에 열대어를 방류시켜서 사진보다 훨씬 아름답게 꾸며놓았다. &#xD;
&lt;center&gt;&lt;img SRC="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/may2002/snorkeling.jpg" alt="great snorkeling" VSPACE=10 height=155 width=155&gt;&lt;img SRC="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/may2002/tubing.jpg" alt="tubing" height=155 width=155&gt;&lt;img SRC="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/may2002/beach.jpg" VSPACE=10 alt="the beach and ocean" height=155 width=155&gt;&lt;img SRC="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/may2002/seatrek.jpg" alt="exploring underwater" height=155 width=155&gt;&lt;/center&gt;&#xD;
우리는 이곳에서 라이프쟈켓도 입지 않고 스노클 기어만 매고 첨벙 물에 뛰어 들었다. 야자수 나무와 모래, 그리고 안락의자, 나무에 매달아 놓은 해먹등 가만이 앉아서 쉬고 있기만 해도 하늘을 날아갈듯이 분위기를 조성해 놓았다. 사람들이 수건을 여기저기 걸어둔 의자사이에는 내 발보다 더 큰 야생 이구아나가 여기 저기 기어 다니고 있었다. &#xD;
&#xD;
핀(물갈퀴)을 신었기 때문에 물이 깊어도 (약 4,5미터깊이) 한참을 왕래할 수 있었다. 투명하고 미직지근한 천연의 Lagoon에 실제로 많은 총천연색의 물고기들이 흩어져 있었다. 물속의 산과 계곡, 수풀을 헤쳐지나가면서 나와 딸, 아들은 라군의 온 구석구석을 수영하면서 다녔다. 어떨때는 아들의 몸집만한 상어같이 주둥이가 뾰쪽 튀어나온 물고기를 만나기도 했다. 정신없이 스노클링을 하다가 나와서 식당에서 점심을 먹고 다시 물속으로 들어갔다. 4시가 넘으면서 우리는 이 공원의 이곳저곳을 돌아다녔다. 한 편에는 파도가 치는 해변도 있었고, 정글도 있었다. 구비구비 산책로를 따라가면 보다 깊고 은밀한 숲으로 연결이 되었고 작은 호수들, 그리고 동굴속으로 흐르는 투명한 강물도 있었다. 캐나다에서와는 다른 rainforest지역의 특유의 자연을 만날수 있었다. 5시가 넘자 날은 어두워지기 시작했고 구석 모퉁이까지 다 구경하지 못하고 서둘러 입구방향으로 선회해야 했다. 디즈니랜드는 인공적으로 만든 시설이라면 이곳은 자연조건을 그대로 살려서 놀이공원을 만들었다. 석양에 해가 지면서 바라본 이 공원의 풍경은 사진보다 훨씬 아름다웠다. 일년내내 이런 기후에 이런 모습으로 존재한다니 정말 자연조건은 축복받은 곳이 였다. 이럴줄 알았으면 아침에 문열자마자 와도 되는 것인데 하는 후회가 들었다. 디즈니랜드와는 달리 6시면 문을 닫았다. &#xD;
&#xD;
나가는 길목에도 6개나 되는 대규모 식당에는 손님을 받느라 정신이 없었다. 식당은 멕시코풍으로 장식되었고, 한곳에서는 생음악이 연주되고 있었다. &#xD;
&#xD;
전날은 판자집에서 잠을 잤지만 오늘은 그것보다 몇갑절 비싼 입장료와 식비를 내고 보냈다. 메리다에서는 멕시코분위기를, 그리고 바야도리도에서는 마야유적을 보고, 이제 툴룸에서는 캬리비안의 휴양지기분을 즐기려는 것이 목적이 였다. 그간 나같은 어른들이 보기에 좋은 경유지였다면 오늘부터는 아이들이 놀기에 좋은 날들이 될것이다. 2년전 플로리다여행에서 물고기가 별로 없는 강물에서 처음으로 스노클링을 하고서도 아이들은 매우 좋아하였는데, 오늘 처럼 진짜 열대어와 빼어난 자연 라군에서 스노클링을 하자 나오면서 입이 쉴새가 없었다. &#xD;
&#xD;
다시 6킬로정도 달려서 뚤룸에 도착하여 저녁을 한 식당에서 하기로 했다. 버스에서 만난 한국유학생이 생선요리를 싼 값에 맛있게 먹었다고 자랑을 하길래 우리도 이곳에서 유명한 생선요리를 먹기로 했다. 마침 오늘은 고깃배가 출항을 못해 대부분의 식당에서 생선요리가 안된다고 했다. 가만히 관찰해 보니 이곳은 두종류의 식당이 있었다. 조금 초라해 보이는 곳은 얼굴이 타고 키가작은 멕시코인들이 가는 식당이고 요란스럽고 운치있게 꾸며놓은 곳은 외지 관광객들을 위한 곳이 였다. 물론 후자가 비쌌다. 그중에서 날생선을 진열해 놓고 호객을 하는 한 식당앞에 우리는 멈추었다. 미니스커트를 입은 웨이트리스가 스페인어로 설명을 했다. 물론 나는 무슨 말인지 모른다. 값이 얼마고 여기에는 무었이 포함되어 나오는지를 알아야 했다. 하얀 옷에 제비처럼 생긴 유럽인이 다가와 영어로 도와줄일이 없냐고 물었다. 그의 통역덕분에 우리는 그 식당에 자리를 잡고 앉았다. &#xD;
&#xD;
몇가지 요리를 시켜놓고 맥주를 마셨다. 멕시코 맥주는 Sol, Bohemian등을 주로 시켰다. 값은 대체로 16, 20페소 정도였다. 이제 멕시코에서 맥주마시는 일은 편안해졌다. 저녁을 먹은후에 아내를 시켜 아이들을 호텔에 보냈다. 음식이 많았는지 남은 것은 모두 내 처리였다. 봉고를 가지고 다니는 두 청년이 식당앞에 서서  아프리카 분위기의 노래를 신나게 불러대었다. 식당주인아저씨, 웨이터아가시 모두 할 것없이 문쪽으로 나와 - 사실 문이 없고 밖으로 열려 있는 구조 - 살사춤을 추었다. 바라보는 나는 기분이 나서 맥주를 더 시켜 먹었다. 아이들을 호텔에 데려다 준후에 아내가 합류했고 술마시고 담배피기 좋은 밤을 보내고 있었다. 거리에는 이곳 저곳에서 라틴음악이 나왔고 배외하는 사람들은 주로 배낭여행족들이 였다. 이제 여행도 며칠 안 남았다.  역시 저녁시간은 아이들을 떼어놓고 어른들끼리 술과 음악, 댄스로 보내기 좋게 구성되있었다. 우리의 통역을 해준 그 유럽남자에게 말을 걸었다. 영어가 통하는 것이 편했다. 그 남자이름은 라울라로  자신은 Playa del Carmen에서 식당을 운영하고 있는데, 친분관계가 있는 이 식당의 주인이 최근에 상을 당하고 그 아들이 운영권을 넘겨 받게 되었다고, 그 일을 도와주러 이곳에 와있다고 했다. 그의 말에 의하면 현재 Playa del carmen에서 방을 구하지 못할 것이며 값도 굉장히 뛰었다고 했다. 따라서 마지막 떠나는 날까지 Tulum에 있다가 가는 편이 나을것이라 했다. &#xD;
&#xD;
내가 이곳에 와서 이상하게 보인것중에 하나가 집없는 개들이 길거리에 많이 다니는 것이 였다. 캐나다에서는 항상 주인이 끈으로 개를 데리고 가는 모습뿐이 였는데, 이곳은 개들이 인도의 소모양으로 자유로이 거리를 배회했다. 그 이유를  라울라에게 물어본 즉, 모든 개들은 자기 집과 주인이 있으며, 이곳 사람들은 개를 울타리에만 가두어 두지 않고 내버려 둔다는 것이다. 바야도리드에서 어떤 강아지는 광장에서 세노테가는 길까지 졸졸따라와서 나중에는 딸아이가 음식을 사서 주기까지 했다. 앙상한 갈비까지 나온 검정개가 불쌍해 보였던 것이다. 주인과 집이 있는 유복한 캐나다 개와 집이 있어도 혼자서 돌아다니면서 보내는 마른 멕시코 개.&#xD;
&#xD;
여행중에 몸이 특별히 피곤하다고 느낀적은 상대적으로 적었으나 나의 오른 다리관절이 계속 불편했다. 스노클링을 할때는 몰랐는데, 나와서 걸으니 다시 삐그덕거렸다. 가만이 앉았다가 일어나거나 아니면 침대에서 자다가 일어나려면 오른 다리를 한동안 움직일수가 없을 정도였다. 그래도 그런 불편이 내가 멕시코를 느끼고 즐기는데 아무런 방해가 되지는 않았다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/tulum%20night.jpg" &gt; (우리가 저녁을 보냈던 식당의 분위기가 이 사진과 비슷했다)</content>
    <postId>3AD65ADE-4D6A-404E-8CBE-D91547854C35</postId>
    <pubDate>2005-01-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>멕시코여행 Day 5 - 툴룸, 젤하에서 열대어와 수영을</title>
</post>
