<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>최익준</author>
    <comments/>
    <content>리더스 다이제스트』&lt;1997. 10&gt;에서 발췌 &#xD;
************************************************************&#xD;
"조금만 머리를 쓰면 단시간 내에 해치울 수 있는 집안일에 &#xD;
 대해 주부들은 왜 그렇게 불평이 많을까?" (이반 크라우스)&#xD;
&#xD;
● 월요일 ●&#xD;
혼자서 집을 보게 되었어. 아내가 일주일간 집을 비우게 되었거든. 꽤 괜찮은 기분이지 뭐야. 이제 우리집 개와 나는 잊지못할 일주일을 보내게 될 거야.    "우와이고오~ 개운해~"&#xD;
&#xD;
우선 계획을 세우고 시간표를 짰어. 기상시간, 욕실에서 쓰는 시&#xD;
간, 아침식사 준비시간 등을 모두 정해놓고, 또한 설거지하고 청소하고, 개를 산책시키고, 시장보고 요리하는 시간도 넉넉히 잡아놓았지. 아니,그런데도 불구하고 아직 자유시간이 많이남았잖아!&#xD;
아유~ 놀랍기도 해라. 기분이 무지 좋네.&#xD;
이렇게 짧은 시간이면 다 해치울 수 있는 집안일을 두고 여자들은 왜 그렇게 법석을 떠는지 이해할 수가 없단 말야. 아 이렇게 머리를 좀 써서 시간만 잘 배분하면 될 일인데 말야.&#xD;
&#xD;
나는 우리집 개와 함께 저녁식사로 스테이크를 먹기로했어. 멋진&#xD;
분위기를 내려고 나는 축제 때나 입는 옷을 차려입고 촛불과 장미를 꽂은 꽃병으로 식탁을 꾸몄는데, 아주 멋있었지. 나는 우리집개에게는 오리 간으로 만든 전채요리와 기묘한 맛의 야채를 곁들인 스테이크요리를 만들어주었고, 디저트로 비스킷도 주었어. 나는 분위기 있게 포도주를 마시면서 담배도 한 대 피웠지. 참말로 오랜만에 느껴보는 편안함이었어. 이야, 오늘밤은 너무 행복해!&#xD;
&#xD;
● 화요일 ●&#xD;
시간표를 검토해 봐야겠어. 약간의 변동사항이 있을 것 같아. 이&#xD;
렇게 매일 축제처럼 지낼 수는 없다는 사실을 나는 우리집 개에게 설명했어. 이제부터 우리집 개는 전채요리를 먹는다거나, 식사 때마다 세 개의 그릇에 담겨진 정찬을 먹는 일을 기대할 수는 없을 거야. 내가 그 그릇을 다 닦아야 하기 때문이지. 아침을 먹으면서 나는 집에서 만들어 먹는 오렌지주스의 단점을 알게 됐어. 믹서기를 사용할 때마다 매번 닦아야 한다는 게 그거야 이 문제의 해결책은 이틀분을 한꺼번에 갈아놓는 거야. 그러면 믹서기를 이틀에 한 번만 닦아도 되겠지?&#xD;
&#xD;
또 한 가지 발견한 사실이 있는데, 소시지를 수프에 넣어서 데울&#xD;
수 있다는 것이지. 그렇게 하면 설거지할 냄비 하나는 줄일 수 있잖아. 오, 난 아내가 바라는 대로 매일매일 진공청소기를 돌릴 생각은 추호도 없어. 왜냐구? 청소는 이틀에 한 번이면 충분하니까.&#xD;
집에 들어오면 실내화로 갈아신고 개 발을 닦아 주면 만사형통이&#xD;
잖아. 이런 자질구레한 일들만 아니면 기분이 정말 최고일텐데.&#xD;
                    &#xD;
● 수요일 ●&#xD;
내가 생각했던 것보다 집안일을 하는 데 더 많은 시간이 걸린다 는 생각이 들어. 아무래도 또 바꿔야겠어.&#xD;
&#xD;
그 첫번째 조치로 나는 패스트푸드를 좀 사왔는데, 요리하는 데 &#xD;
너무 많은 시간을 낭비하지 말아야겠다는 생각에서지.음식을 먹는 것보다 음식을 만드는 데 더 많은 시간을 들여서 되겠어? 잠자리를 정리하는 것도 참 문제야. 이불에서 빠져나와 침실을 환기시키고 침대정리를 하는 것도 쉽지 않은 일이야.&#xD;
&#xD;
침대를 매일매일 정리할 필요는 없다고 생각해. 특히그날 밤 또&#xD;
다시 똑같은 잠자리에 들어가 자게 될 경우엔 더욱 그렇지. 잠자리를 매번 정리한다는 건 아무리 생각해도 무의미한 일인것 같거든.&#xD;
&#xD;
우리집 개에게도 더이상 손이 많이 가는 음식을 만들어주지 말아야겠더라구, 그래서 나는 가게에서 파는 애완견 먹이를 샀어. 녀석이 인상을 좀 쓰긴 했지만 다른 수가 없지 뭐. 주인인 나도 인스턴트 음식으로 저녁식사를 하는 마당에 어쩔 수 없는 일 아냐?&#xD;
&#xD;
● 목요일 ●&#xD;
오렌지주스는 이제 그만!&#xD;
아니, 어떻게 그처럼 깔끔하게 생긴 과일이 그토록 난장판을 만들 수 있는지 정말 믿을 수 없는 일이야. 이제부터는 병에담긴&#xD;
오렌지주스를 사먹어야겠어.&#xD;
&#xD;
나는 침대커버를 흐트러뜨리지 않고 침대에서 빠져나오는 방법을 터득했어. 담요를 반듯하게 하기만 하면 돼. 물론 그렇게 하려면 연습도 필요하고 잠을 험하게 자지 말아야 하지. 등이 약간 아플 수도 있지만 뜨거운 물로 샤워를 하면 금방 괜찮아질걸.&#xD;
&#xD;
매일 면도하는 일도 그만두었어. 이제는 그것도 시간낭비라는 생각이 들겠지. 면도할 필요가 없는 아내로서는 결코 낭비하지 않을 귀중한 몇 분의 시간을 이젠 나도 얻을 수 있게 된 거지뭐. &#xD;
식사때마다 새 접시를 쓰는 것이 별 의미가 없음을 깨달았어.&#xD;
그토록 자주 설거지를 해야 하다니 슬그머니 신경질이나기 시작했거든. 우리집 개도 같은 그릇에 먹이를 담아주고 있어그 녀석은 사람도 아닌데 뭐.&#xD;
청소기를 돌리는 것도 일주일에 한 번이면 족하다는 결론에 도달&#xD;
했어. 참 놀라운 발견이지? 점심식사는 물론 저녁식사도 소시지를 먹기로 하고, 그렇게 했어.&#xD;
&#xD;
● 금요일 ●&#xD;
으휴, 이제 과일주스라면 넌더리가 난다! 주스병은 또왜 그렇게 &#xD;
무거운지! 나는 다음과 같은 사실을 발견했어. 아침에먹는 소시지 맛은  꽤 그럴듯하지만 점심에 먹는 소시지는 맛은 그냥 그렇고, 저녁때 먹는 소시지 맛은 정말 지독해.&#xD;
그런데, 이틀 이상 소시지를 먹으면 가벼운 구토증세가 유발될 수 있다는 것도 알았어. 우리집 개는 시중에서 파는 먹이를 먹는데, 영양도 풍부하고 그릇을 더럽히는 일도 없잖아. 또한 수프를 끓여서 냄비째 가져다 먹을 수 있다는 사실을 알게 됐어. 그렇게 먹어도 맛은 똑같은 데다가 그릇도 국자도 필요가 없으니 얼마나편리해! &#xD;
이제 더이상 내가 식기세척기가 된 것 같은 기분을 느낄 필요가 &#xD;
없어졌어. 와우~ 이게 바로 해방된 기쁨이란 걸거야.&#xD;
&#xD;
주방의 바닥을 닦는 일도 그만 해야겠어. 이 일 역시침대를 정&#xD;
리할 때처럼 나를 화나게 만들거든. 통조림 음식도 그만 먹을래.캔 따개가 더러워지면 골치아프니까.&#xD;
&#xD;
● 토요일 ●&#xD;
아침에 다시 입을 옷을 굳이 저녁에 벗어야 할 필요가있을까? 잠&#xD;
깐 동안이긴 하지만 차리리 그 시간도 침대에 누워서 보내는 게 낫다고 생각해. 게다가 옷을 입고 있으면 침대커버를 덮을 필요도 없으니까 침대는 언제나 완벽하게 정리된 상태잖아.&#xD;
개가 먹이 부스러기를 남겼길래, 나는 녀석에게 다 먹어치우라고&#xD;
말했어. "나는 네 하인이 아니라구!" &#xD;
&#xD;
오잉? 참 이상하다. 아내가 가끔씩 나한테도 이것과 똑같은 말을&#xD;
한 게 갑자기 생각나네.&#xD;
오늘은 면도하는 날이야. 그런데 면도하고 싶은 생각이 전혀 없어. 난 지금은 신경이 날카로워져 있거든. 아침식사는 포장을 뜯거나 열거나 자르거나 펼치거나 요리하거나 섞을 필요가 없는 것이어야 해. 이런 모든 일들이 내 비위를 건드리기 때문이지.&#xD;
봉지에서 꺼내 곧바로 스토브에 데워먹을 수 있는 것으로 점심식사를 할 작정이야. 접시, 나이프, 포크, 식탁보 등 거추장스러운 것들은 딱 질색이거든. 아이고, 잇몸이 좀 쑤시네. 과일을충분히 먹지 못해서 그런가봐. 과일은 너무 무거워서 사들고 다닐수가 없더라구&#xD;
아휴 이거 아무래도 괴혈병에 걸린 것 같은 불길한 예감이 드네.&#xD;
오후에 아내가 전화를 걸어 창문을 닦고 세탁을 해놓았느냐고 묻대. 나는 너무 기가 막혀 웃었어. 그리고 그런 일을 할 시간이 없었다고 아내에게 말해주었지.&#xD;
욕실에 문제가 생겼어. 스파게티 때문에 배수구가 막힌 거야. 하지만 샤워를 하지 않기로 했으니까 별로 걱정할 일은 없어.&#xD;
우리집 개와 나는 냉장고에서 바로 음식을 꺼내 먹어야 해. 냉장고문을 오래 열어 두면 안되니까 민첩하게 행동해야지.&#xD;
&#xD;
● 일요일 ●&#xD;
우리집 개와 나는 침대에 앉아 TV에서 사람들이 온갖종류의 맛있&#xD;
는 음식들을 먹는 장면을 보았어. 우리는 둘 다 군침을흘렸지 뭐. 우리는 갑자기 배가 더 고파져서 힘이 빠져 비실거리기시작했어.&#xD;
오늘 아침에는 개 밥그릇에 담아놓은 것을 우리집 개와 함께 먹었지. 하지만 우린 둘 다 그것이 너무 싫었어.&#xD;
&#xD;
세수도 하고, 면도도 하고, 머리도 빗고, 개에게 먹이도 주고, 산책도 시키고, 설거지와 청소도 하고, 쇼핑도 하고, 그밖의 다른 일들도 해야 했지만 손가락 하나 까딱할 기운도 없어졌어 균형감각도 잃어가고 눈도 침침해지는 것 같아. 우리집 개는 이제꼬리도 안쳐.&#xD;
&#xD;
자기보호의 마지막 수단으로 우리는 레스토랑까지 힘없이 걸어가서 접시에 담긴 여러 가지 맛있는 음식들을 한 시간이 넘도록 먹고 나서 다시 호텔로 갔는데, 방은 깨끗하고 정돈이 잘 되어 있어서 너무나 아늑했어.  아, 오랜만에 느껴보는 이 편안함이여!&#xD;
&#xD;
나는 비로소 이상적인 살림살이 방법을 발견했다는 생각이 들었는데, 과연 내 아내도 이런 방법을 생각해본 일이 있었는지 몰라.&#xD;
</content>
    <postId>3B81D773-8FA9-42B2-A2D8-A364509C8C59</postId>
    <pubDate>2001-05-07T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>아내</title>
</post>
