<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최덕선</author>
            <date>2009-12-31T00:00:00-05:00</date>
            <content>몇 달 동안에 파악해야 할 GPS 를 단 며칠 동안 몸으로 느끼셨구만요. 아마 요놈만 믿고, 여행하다고, 고생한 에피소드가 많을 거라 생각이 드네요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>GPS와 여행하기&#xD;
&#xD;
Garmin nuvi 4.3 inch GPS를 빌려서 뉴욕을 다녀왔다. &#xD;
과거에는 구글맵에서 경로를 프린트해서 다녀왔기때문에 굳이 GPS를 의존한다는 것에 거부감이 있었다. 이 놈이 얼마나 유용할까? 이것을 점검해보기로 했다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://base1.googlehosted.com/base_media?q=FroogleCatalog_CNETI669692.jpg&amp;size=20&amp;dhm=ce499c99"&gt;&#xD;
&#xD;
뉴욕을 가려면 버팔로에서 I-90고속도로를 타고 Syracus로 가서 I-80 고속도로를 갈아타서 남쪽으로 향하면된다. 이 쉬운 길을 놔두고 GPS는 엉뚱한 국선도로로 가도록 알려주었다. 전체적으로 보면 마치 그 노선은 지름길처럼 보였다. 그래, 무언가 합리적인 이유가 있을 것이다. 따라갔다. 월요일 12월 26일은 영상 3도에 비가 나리는 날이 였다. 아침 출발시에도 비가오더니, 밤늦게까지 비와 안개가 범벅이 되었다 시골길을 달리니 속도의 한계가 있었다. 약 3시간을 달렸을까? GPS에서 LOW BATTERY 사인이 나오기 시작하더니 급기야, 화면이 꺼져버렸다. 아무리 전기줄을 차의 구멍에 이리 저리 붙여보아도 화면은 변화가 없었다. 난감. &#xD;
상세지도를 인쇄했더라면 GPS없이도 갈텐데, 미 동북부지도 한장 밖에 없었고, 나는 이미 국도에 들어와 있었다. 할 수 없이 본능과 경험에 의존해서 가까운 고속도로를 간신히 찾아갔다. 아 정말 기계를 사용하는 것은 전기의 힘에 의존하는 것이다. 전기가 통하지 않으면 암흑세계가 되어 버린다. 과거에 종이지도를 보고 갈때는 이런 불편이 없었는데. 딸아이에게 운전을 맡기고 나는 왜 GPS가 전기가 통하지 않는지 곰곰히 분석조사를 시작했다. 차에 ADAPTER를 부착시키면 ADAPTER의 LED에 초록색불이 들어와야 할 것 같다. 그런데 아무리 CIGARETTE 구멍에 집어넣어보고 각도를 이리 저리 돌려보아도 불이 들어오지 않았다. 참 신기했다. 어떻게 담배불 지지는 구멍에서 전기가 나올수 있을까? 나는 담배불도 전기도 사용해본적이 없어서 처음 이 GPS를 최씨에게 빌려올때 그와 함께 연결한 그 상태에 전혀 의심하지 않았다. 차의 매뉴얼을 꺼내서 이 부분을 검색해 보았다. &#xD;
&#xD;
띵~&#xD;
차에는 AC adapter 구멍이 별도로 있었다. 내가 한번도 그 존재를 알지못했던 또 다른 구멍이 그 담배불구멍 하단부에 덮여있었다. (이것은 청소년기에 배웠던 인체의 신비를 상기시켜준다. 생전 사용해보지 않은 그 존재의 발견)그 뚜껑을 열어서 adapter를 연결하니, bingo, 드디어 gps화면이 등장했다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
5시가 넘으면 이미 밖은 어두워졌다. 나는 미국여행시 항상 관광센터에 들러서 motel discount 책자를 얻곤 했는데, 이 GPS가 유도한 길에는 서비스센터나 visitor center가 없었다. 펜실베니아에 들어갈때는 welcome center를 들어갈 수 있었다. 이곳에서 뉴욕시의 모텔정보를 담은 책을 구하려 했지만, 불행하게 그들은 자기네 주의 모텔정보만을 가지고 있다고 했다. 예전에는 인접 주의 모텔책자도 비치해 놓았는데 정책을 변경한 것이다. 그러자 유료고속도인 90번 도로를 따라서 운전하지 못한 것을 후회했다. 비록 약간의 TOLL비용을 지불하더라도 뉴욕주의 고속도로를 타고 펜실베니아로 내려왔다면 이 모텔책자를 얻을 수 있었을텐데. &#xD;
&#xD;
5시이후의 야간운전은 그저 gps가 시키는 대로 따라가는 수밖에 없었다. 저녁 7시경에 펜실베니아 BETHLEHAM에 사는 사촌집에 당도할 수 있었다. GPS는 가고자 하는 목적지까지 길을 제시해주었다. 내가 혼자 지도보면서 갔다면 주변 도로명을 숙지하고 머리속으로 경로를 분석해서 가기 때문에 전체적인 지도를 생각하게 되는데, gps는 오직 경로이외에는 알수 없게 만든다. 따라서 다음번에 운전을 하려면 gps를 다시 사용해야 한다. 지도를 보고 갔다면, 머리 속으로 경로를 암기할 수 도 있겠지만, GPS로는 불가능하다. &#xD;
&#xD;
왜 고속도로등 다른 경로를 선택할 자유를 gps는 제공하지 않을까? 답답했다. &#xD;
&#xD;
다음 날, 펜실베니아 BETHLEHAM에서 MAHATTAN까지 운전했다. 141킬로.  고속도로 78번을 타고 동편으로 가다가 91번 도로를 타고 북쪽으로 향해서 GOERGE WASHINGTON 다리를 건너게 되어 있다. gps는 91번 도로대신에 1차선은 작은 국도를 통해서 가게 유도했다. 그래 무었인가 이유가 있을 것이다. 이 일반도로는 신호등도 많고 좁아서 속도가 나지 않았다. 덕분에 HMART라는 커다란 한인 쇼핑몰을 발견할 수 있었다. 캐나다의 LOBLOW보다 더 큰 식료품점이 였다. 뉴욕한인들의 상권은 대단했다. 점심에 먹을 김밥을 구매했다. &#xD;
&#xD;
궁금했다. 왜 gps는 고속도로를 회피할까?&#xD;
30일 귀경길은 지난번처럼 국도를 따라가면 시간소모가 크다. 내가 잘 다니던 고속도로를 통해서 가야 중간에 휴게소에 들어가서 간식을 할 수도 있다. 나는 이런 휴게소에 들르는 것을 선호한다. 귀경길을 gps로 아무리 두들겨 보아도 몬트리올로 올라가서 킹스턴을 거쳐서 미시사가로 오게 만든다. 무려 11시간 소요. 집에서 펜실베니아 친척집까지는 650KM로 약 7시간이면 충분한 거리이다. 왜 이놈의 GPS는 자꾸 MONTREAL로 가는 노선을 보여줄까?&#xD;
&#xD;
결국 gps를 무시하고 달리기로 했다. &#xD;
gps가 시끄럽게 앙앙거렸다. Recalculating... Recalculating... 이 놈은 길을 잘못들어섰으면 '너는 틀렸다. 이리로 가라' 라고 하는 것이 아니라 항상 재계산을 한다는 말을 반복한다. 너무 시끄러워서 딸아이에게 소리를 줄이도록 시켰다. 한참을 올라가다가 휴계소에서 다시 이 기계를 들여다 보았다. 분명 어떤 option이 있을 것이다. 예를 들어 shorter distance, shorter travel등. 아마도 이 gps는 그런 option에 의해서 노선을 몬트리올로 강요할 것이다. menu로 들어가서 본 멍키스페너 모양의 setting이 있었다. 이 놈을 들어가 보니 예상대로 gps의 경로를 제한하는 수많은 선택들이 나왔다. 이 gps는 toll free 선택과 highway avoid 선택이 되어있었다. 아하,,, 이놈때문에 기어코 유료 고속도로를 기피했구나... 이 선택을 지우고 나니, 드디어 내가 잘가던 노선의 귀경길이 제시되었다. 그럼 그렇지.... &#xD;
&#xD;
캐나다 국경까지는 선선한 마음으로 올 수 있었다. 국경을 넘어서 나이아가라 펄에서 집까지는gps없이도 올수 있는 노선이 였다. 밖이 어두워졌으므로 gps의 지도를 보면서 확인할 수 있었다. GEW를 타고 해밀턴 교차로 부근에 오면, 403, QEW, 407 사인이 나온다. 나는 toronto 403 사인을 보고 가면되는데, 이 GPS는 오른편으로 빠저나와서 407을 타게 유도한다. 아니 이 놈이 미쳤나?. 그곳은 유료도로야. 나는 급하게 왼편 차선으로 접어들어서 toronto사인이 있는 QEW노선으로 접어들었다. 오면서 가만히 생각해보니, 미국에서 설정한 유료도로 선택이 이유가 아닐까 생각이 미쳤다. 사람은 기계보다 훨씬 유연하게 사고한다. 우리는 미국에 들어서는 동안 유료도로를 타기로 순식간에 생각을 전환하고, 캐나다에서는 유료도로를 회피한다. 이런 순간적인 사고 전환을 기계는 하지 못한다. 주어진 환경은 고정되어있다는 전제하에 동일한 원칙으로만 작동하는 것이 기계의 특징이다. 사람은 살아가면서 그런 원칙을 수시로 변경한다. 실수를 통해서 고통을 겪으면 지혜가 생겨나서 다음번에는 동일한 실수를 하지 않는다. 상황은 늘상 변하는 것이므로 초기에는 실패를 하지만, 반복되는 실패속에서 새로운 적응력을 키워가는 것이 인간이다. 그러나 기계는 그런 자가 적응력이 없다. 사람은 기계를 부분적으로 이용해야지 기계에 의존하면 낭패를 당한다. 기계는 그가 작동할 수 있는 전제조건을 가지고 있다. 그 전제조건을 사람이 이해하고, 다른 전제조건이 주어지면 과감하게 기계를 무시할 수 있어야 한다. &#xD;
&#xD;
나는 이 GPS라는 기계를 처음 사용하면서 많은 애증을 가졌다. 굳이 이런 기계를 돈주고 구입하는 인간문명사회에 대한 저항과 편리함이 가져다주는 여유를 가지고 있었다. 처음에는 gps의 불편함과 경직성에 불만을 가지기도 하였지만, 어두운 밤길에 외지에서 목적지를 찾게 만들때는 감탄하기도 했다. 이런 호불호의 상반된 인상은 결국 기계의 setting조건을 변경하여 나의 선호사항에 맞추어 조정하면 유용하게 다룰 수 있다는 결론에 이르게 만들었다. 대상의 일면을 보고 전체를 예단하면 항상 오해를 하게된다. 그런 오해를 넘어서 그 대상을 더 많이 알게되면 차차 그 대상의 유용성과 한계에 대한 올바른 인식에 도달하게 된다. &#xD;
&#xD;
아무런 경로지식이 없이 GPS에만 의존하는 것은 위험하다. 대충 인간인 내가 전체적인 지도를 이해하고, GPS가 제시하는 노선과 내가 판단한 노선을 비교한 후에 그 장단점을 이해하여 GPS를 하나의 참고로 사용하는 편이 나은 것 같다. GPS의 장점은 노선을 방송중계해주는 것이다. 전체적인 판단은 인간이 해야한다. 우리가 재정상담가와 대화할때와 마찬가지이다. 금융지식이 전혀 없는 상태에서는 재정상담가의 조언에 전적으로 의지하게 되는데, 이럴때 어리석은 판단을 하게된다. 내가 먼저 전체적인 지식이 있는 상태에서 상대와 대화를 해야 양측에서 보지 못하는 어두운 곳을 점검할 수 있다.&#xD;
&#xD;
나는 이 기계와 함께 5일간의 여행을 다녀오면서 이제 어느정도 정확한 이해에 도달하게 되었다. 사람과 사람이 만나는 것도 이와 마찬가지다. 처음에는 몇가지 점들이 좋아서, 혹은 싫어서 가까이 또는 멀리 하게 되지만, 그 사람을 보다 다면적으로 이해하도록 노력을 하면 그 사람이 전체를 볼 수 있는 안목이 생긴다. 그 사람에 의존하는 것이 아니라, 그 사람만이 할 수 있는 것을 즐겁게 수용하면 된다. &#xD;
&#xD;
이제 나도 GPS를 구매할 것인가?&#xD;
GPS는 초행길을 여행할때 유용하다. 이런 여행이 나의 일상생활화된다면 구매하는 것이 좋겠다. 그러나 나의 일상은 항상 정해진 루틴을 따라서 회전한다. 따라서 그다지 필요하지는 않다. 하지만, 가격이 워낙 떨어지면, 어쩌다 한번 있는 여행길을 위해서 구매할 수도 있다. 요즘은 박싱데이 세일기간이라서 4.3인치 스크린을 99불에 판매하는 곳들이 눈에 띈다. 그래, 더 기다리면 더 하락할 것이다. 언젠가는 50불 이하로 하락하겠지. 참기로 했다.</content>
    <postId>3C1A6068-1E6A-4C90-9E6C-86F65E9F83A5</postId>
    <pubDate>2009-12-31T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>GPS와 여행하기</title>
</post>
