<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>내가 프로그램을 열삼히하던 시대에는 프레임웍이라는 말은 쓰지않았다. 그때는 Templates 나 Standard라는 말을 많이 썼던것 같다. 그리고 Framework하고는 차이가 있었던거 같은데 말로 쓰기에는 쉽지는 않고.&#xD;
&#xD;
Framework 이 전체를 다스리는 계념이라면 Templates나 Standard는 조금은 부분적이고 실질적인것 같기도 하고,&#xD;
&#xD;
그런데 나의 인생의 Framework은 있냐고 물으신다면, 만들고 있는 중이라고 말씀들이고 싶내요! 그리고 끝날것 같지는 않다고, 만들고 있는것을 쓰면서 계속해서 고치고 다시 만들고 해야할것 같다고.&#xD;
&#xD;
저번 주에 태권도 사범, 9단, 이 쓴 Art of Do 라는 책을 읽었읍니다. 한국 태권도 사범이 영어로 쓴책이라 관심을 같고 읽었는데 손자병법을 Martial Art 와 현실세계로 접목시키려고 해 배움이 많았읍니다.&#xD;
&#xD;
그는 이렇게 설명을 하였읍니다. 대련을 하건 무슨 일을 하건 일을 하는데는 순서가 있다고.&#xD;
&#xD;
첫번째로 Imagination&#xD;
내 마음속으로 어떻게 풀어나갈것인지 “Imagination is stronger than knowledge.”&#xD;
마음속으로 지고 시작하면 영원히 상대를 이길수는 없을것입니다. 이길수 없다면 다른 방법을 생각해야 겠지요. 그만두고 준비를 더하던지 수하로 들어가던지.&#xD;
&#xD;
두번째로 Strategy&#xD;
이길수 있다는 그리고 이기고 싶다면 Focus를 해서 이길수 있는 방법을 생각해야 하겠지요. 상대의 장점과 단점은 무엇인지, 나의 장점과 단점은 무엇인지. 생각과 공부를 병행을 하면 길은 찾을것이라고.&#xD;
&#xD;
세째로 Tactics&#xD;
어떻게 Execution을 할것인지 실질적인 Action Items들을 만들때입니다. 일이 생각처럼 진행되는 경우는 드문관계로 Best case of scenario 랑 Worst case of scenario를 만들고 정 아무것도 안되면 그 유명한 36계로 정리하고 다음을 기약하고 &#xD;
&#xD;
마지막 Just Do it&#xD;
일을 하거나 대련을 하거나 열심히 하여라. 준비는 다 되었으니 다른 생각은 하지말고 죽을 힘을 다하여 열심히 하라고, 죽는경우는 잘없다고&#xD;
&#xD;
이런것도 Framework의 한 종류인가요?&#xD;
&#xD;
세상에는 3가지로 부자가 될수있다고 합니다.&#xD;
- 부자 아버지가 있다&#xD;
- 돈많은 상대를 만난다&#xD;
- 열심히 일한다&#xD;
&#xD;
열심히 일하는 데는 또 두가지&#xD;
- 다른 사람이 못하는것을 한다: 무징장 어려움, 성공률 거의 빵&#xD;
- 다른 사람이 하는것을 조금더 잘한다&#xD;
&#xD;
다른 사람이 하는것을 조금 더 잘한다&#xD;
- 다른 사람보다 더 일한다: 쉽다 그러나 얼마나 오래할수 있을까?&#xD;
- 다른 사람보다 생각을 조금더 한다: 나의 방법론&#xD;
&#xD;
세상의 거의 모든일들은 벌써 한번씩은 다른 사람들이 해본것입니다. “Copy and Paste” 는 만고의 진리입니다. 그다음의 Specially Uniquely Mine를 접하면 작품이 나오지 않을가요? &#xD;
&#xD;
 요사이 새로운 일을 대할때 편견을 버리려고 노력합니다. 마음을 비우고 마음의 여유를 주고 지금까지 있는것에서 Copy and Paste용인지 처음부터 Build-up해야하는지&#xD;
&#xD;
Build-Up이라는 뜻은 Research가 필요한것이라고 이해해주십시요. 다른 사람들이 벌써해났을것을 의심치않읍니다. 다른 사람들이 안해났으면 걱정하지마십시요,&#xD;
만들면 됩니다. 우리가 만들면 우리가 그 일은 제일 잘하는 사람이 되는 겁니다.. &#xD;
&#xD;
그러면 인터뷰에도 Framework을 도입한다면&#xD;
&#xD;
- Ice Breaking: 조크를 멋있게 하면 좋겠지만 그게 안되면 오피스를 둘러보고 칭찬할 것이 없나 생각한다. 식구 사진: You have lovely family. What’s your children’s names?  아니면 “You have nice office or nice taste of color, whatever”&#xD;
&#xD;
- 선물하기: 남자가 Interviewer면 싼 초코렛 여자면 장미한송이 그것을 전해주며 “my token of appreciation for giving me a opportunity to be interviewed.” 일단 점수 받고 시작. 이렇게 하면 떨어뜨리려고 하는게 아니고 붙혀줄려고 하는 인터뷰가 됨&#xD;
&#xD;
- Presentation Material: 나의 경력아니면 project를 Presentation으로 만들어 시각적으로 편하게 발표. 처음 Question이 모든 일의90%를 결정한다고 합니다. 정확하게 정리해서 준비성을 보여줍시다.&#xD;
&#xD;
- 대답하는 요령은 따로 정리한 것이 있읍니다.&#xD;
&#xD;
- 그리고 너무 기술적인것 보다는 인터뷰어랑 교감을 나누는 것이 중요합니다. 무엇을 중요하게 생각하는 지를 빨리 판단. 그리고 그 사람의 스타일을 파학해야함. Detail한것을 좋아하는지 아니면 개념적인 이해를 중요하게 생각하는지&#xD;
&#xD;
- Final Touch: 마지막으로 할말없이나 질문있냐고 물으면 “If you space me 2 minutes, I will summary my values”. 나를 취직시키면 좋은 것 정리 아니면 나와 다른 경쟁자와의 다른점 강조&#xD;
</content>
    <postId>450F55E9-789E-4AAF-A349-85E47E34BDDC</postId>
    <pubDate>2004-11-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>Framework을 쓰시나요?</title>
</post>
