<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (19)  &#xD;
          &#xD;
 &#xD;
철이: 일요일에 도서관을 나왔습니다. 내가 자주 앉던 자리는 이미 누가 앉아 버렸네요. 그녀의 모습도 보이질 않습니다. 조금 있으면 중간고사지만 아직 몇주 남았습니다. 가방만 차지한 자리가 많습니다. 시험 몇 주 전부터 교양공부 해보긴 첨인거 같습니다. 기초 일본어. 기초는 무슨... 전공보다 어렵다. &#xD;
&#xD;
교양 한과목 때문에 사전 사기가 아까웠습니다. 수업시간에 토달고 뜻달고 무던히 노력을 했지만 모르는 글자들이 많이 눈에 띱니다. &#xD;
&#xD;
커피나 한잔 하고 와야 겠습니다. 자판기앞에 사람이 없네요. 동전을 넣고 버튼을 누를려고 했는데... 누군가 맹물이라고 소리를 쳤습니다. 아릿따운 소녀의 목소리였습니다. 고개를 돌려보았습니다. 이럴수가 그녀가 휴게실에 있었군요. 그녀의 친구와 자판기에서 멀지 않은 곳에 앉아 있었습니다. 왜 못봤을까? 그녀를 한동안 쳐다보다가 아무말 못하고 머쩍한 표정만 짓고는 돈을 뽑아 돌아섰습니다. 가만... 오늘따라 왜 그녀에게 말을 걸 용기가 났을까요? 다시 돌아 섰습니다. &#xD;
&#xD;
"저기요..?" 이거 제가 한말 아니에요. 그녀가 한말이에요. 전 "저기..." 까지만 말했어요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 일요일에 도서관을 나왔습니다. 내가 자주 앉던 자리와 그가 자주 앉던 자리는 어느 씨씨가 차지해버렸네요. &#xD;
&#xD;
한쪽 구석에 친구자리와 내자리를 맡았습니다. 친구는 좀 늦게 나왔지요. 내가 맡아줄 수 밖에 없었습니다. 내 잘못이 크니까요. 컴퓨터 교양때문이었습니다. 모래까지 레포트를 내야 하는데 둘다 아는게 있어야지요. 뭘 짜오라는데 컴퓨터가 실입니까? 뭘 짜오게... 책을 펴서 한동안 끙끙 알았습니다. 컴퓨터 참 쉬워요. 책 제목부터 거짓말을 하고 있습니다. 제 주위에 컴 잘하는 사람은 없었습니다. 컴퓨터에 언어가 있다는것도 이주전 처음 알았는데 벌써 포트란? 그걸로 뭘 짜오라고 했습니다. &#xD;
&#xD;
모르겠다. 커피나 한잔 하고 오자. 호호. 꼬시다. 친구가 뽑은 컵에서는 따뜻한 물만 매정하게 고여 있었습니다. &#xD;
&#xD;
휴게실에 앉아 친구와 잠시 이야기를 주고 받고 있었는데 그가 도서관에 있었군요. 흠 친구도 옆에 있고 오늘 편지를 가져왔더라면 눈 딱 감고 줘 버릴수도 있었겠는데... 아쉽네요. 그는 나를 못본 모양입니다. 자판기 앞으로 가 동전을 넣는군요. 그래 말해주자. 난 그에게 물이 맹물이다라고 말해 주었습니다. 그하고 달리 착하지요? &#xD;
&#xD;
그는 나를 돌아보긴 했지만 머쩍한 표정만 지을 뿐 아무 말 없었습니다. 오늘따라 그와 말이 하고 싶습니다. &#xD;
&#xD;
뭐 지금껏 그와 대화 한 적도 없지만 분명 그와 난 서로 아는 사이입니다. &#xD;
&#xD;
"저기..." 이거 제가 한말 아니에요. 전 "저기요." 그랬어요. &#xD;
&#xD;
친구와 전 컴퓨터 교양의 교재를 들고 있었습니다. 왜 기억하지 못했을까요? 그가 전산과 학생이라는 것을... &#xD;
&#xD;
열람실로 돌아왔습니다. 그하고 얘기를 많이 했냐구요? 아니요. 별로 못했어요. 하지만 잘 될거 같아요. &#xD;
&#xD;
전 지금 기초 일본어란 책을 들고와 발음을 적어주고 있습니다. 참 쉬운 단어들 뿐입니다. 뜻도 같이 적어주고 있지요. &#xD;
&#xD;
제가 참 어려워 했던 그 레포트는 그가 컴 없이도 당장 짜줄수 있다고 했습니다. 그는 "저기..." 다음에 "일교과 다니시죠?" 그렇게 말했고, 난 "저기요." 다음에 "전산과 맞죠?"라고 말했습니다. &#xD;
&#xD;
그와 난 겨우 그말 밖에는 할 수가 없었을까요? &#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 그녀가 내 기초 일본어 책을 가지고 갔습니다. 나는 지금 그녀와 그녀의 친구 레포트를 대신 작성해 주고 있습니다. 그녀는 공대에서 듣는 컴퓨터에 관한 교양수업을 듣나 봅니다. 하하 벌써 다 해버렸군요. 이걸 갖다 주어야 하는데 뭐라 그러며 갖다 주지요? 설명까지 적었습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 그가 아직 나타나지 않고 있네요. 그는 기초일본어 교양을 듣나보군요. 그 교양은 대부분 사대에서 강의를 하죠. 그가 말한 부분까지 토를 다 달았습니다. 그가 열심히 토를 달고 뜻도 써놓은 곳은 참 많이도 틀려 있었습니다. 그것까지 고쳐주었지요. 갖다 주어야 하는데 뭐라 그러죠? 친구는 나 때문에 그냥 레포트 하나 거저 하게 되었군요. 친구가 졸고 있네요. 몇장더 토를 달아 준다고 그가 싫어하진 않겠죠? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 누군가 나를 깨웠습니다. 내 눈 앞에는 그녀의 친구가 있었습니다. 그녀의 친구가 레포트 다 했냐고 물어보는군요. 물론 다 했지요. 고맙다며 밥먹으러 가는데 같이 가자고 합니다. 이런 영광스러울때가... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 누군가 나를 깨웠습니다. 나를 깨운건 친구였는데 그도 같이 있네요. 호호 좀 부끄럽군요. 그에게 일본어 교양 교재를 주었습니다. 그러고보니 점심때가 훨씬 지났습니다. 친구는 뭐 한일이 있다고 자기가 주도권을 잡습니까? &#xD;
&#xD;
우리 밥먹으러 갈건데 같이 가자? &#xD;
&#xD;
좀 느낌이 이상하군요. 우리?&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>45D3184A-6806-4D75-9636-164634DD0DD1</postId>
    <pubDate>2001-05-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (19)  </title>
</post>
