<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Site Admin</author>
    <comments/>
    <content>불과 6년 전 스탠퍼드대학의 대학원생 2명이설립해 인터넷 최대의 브랜드로 성장한 야후!가 급작스러운 경영위기를 맡고 있다.&#xD;
&#xD;
지난 3개월새 2번의 이익감소 경고를 발표하는가 하면 주가는 지난해 주당 205달러에서 최근 17달러 아래로 곤두박질 쳤다. 회장과 사장을 겸하고 있는 팀 쿠글이사장직을 물러나겠다고 밝혔다.&#xD;
&#xD;
불과 몇달 전만 해도 인터넷 최대의 브랜드로 웹상에서는 마이크로소프트에 이어 인기 2위였던 야후!의 이같은 붕괴는 주수입원인 온라인 광고의 감소라고 파이낸셜 타임스는 분석했다.&#xD;
&#xD;
온라인 광고의 감소가 미국경제의 하강국면에 따른 결과인지 아니면 인터넷 포탈이라는 매체에 대한 미몽이 깨졌기 때문인지도 분명하지 않은 상태라고 신문은 말했다.&#xD;
&#xD;
게다가 경영진의 대체수입원 발굴능력도 의심스러우며 더 큰 문제는 경영진이야후!를 그대를 끌고 나갈 것인지 아니면 전통적인 미디어 기업에 매각할 것인지를놓고 분열양상을 보이고 있다는 것이라고 신문은 지적했다.&#xD;
&#xD;
야후!는 아직도 1억8천500만명이 이용하고 있으며 이로 인해 10억달러의 수입을벌어들이고 있다. 시가총액이 최고 1천150억달러에 달했던 것은 이 때문이다.&#xD;
&#xD;
야후!는 지난해까지 포탈업계의 승리자였으나 승리와 때를 같이 해 미국내 온라인 광고가 격감하기 시작하면서 과연 승리할만한 전쟁이었는가가 불분명해지고 있다고 신문은 말했다. 경기가 하강국면으로 접어들면서 광고업자들은 새로운 매체를 꺼리고 있기 때문이다.&#xD;
&#xD;
그 결과 지난 1월까지만 해도 올해 수입이 13억달러에 순수익이 3억1천500만달러에 이를 것으로 기대됐던 야후!는 이제 손익이 균형만 돼도 다행일 정도가 됐다.&#xD;
&#xD;
야후!의 인터넷 광고사업 모델이 무너진 것이다.&#xD;
&#xD;
"콘텐츠만 있으면 인터넷에 올려 광고로 돈을 벌 수 있었던 때가 있었다. 그러나 그것은 인터넷의 첫번째 거짓말이었다"고 한 투자자는 말했다.&#xD;
&#xD;
이제 야후!는 대체수입원 개발이라는 과제에 직면하고 있지만 주가폭락으로 스톡옵션이 휴지조각이 되면서 고위임원들이 회사를 떠나고 있어 그렇게 할 능력이있는지 의심받고 있다고 신문은 말했다.&#xD;
&#xD;
또 주가하락으로 새로운 수입원 구축을 위해 필요한 신기술을 확보할 수 있는여력도 제한받고 있다.&#xD;
&#xD;
야후!의 치명적인 결점은 하루 10억회의 클릭에도 불구하고 야후! 사이트를 방문하는 사람들이 이용자에 불과하며 돈을 내는 고객들이 아니라는 점이라고 신문은말했다.&#xD;
&#xD;
"야후!의 기본적인 약점은 이용자들과 금전적인 관계가 없다는 것이다. 이에 비해 AOL은 미국인 2천만명의 주소와 신용카드 번호를 확보하고 있다고 신문은 지적했다.&#xD;
&#xD;
지난해 쿠글회장은 주가상승을 이용해 온라인 경매업체인 e베이를 인수, 이같은약점을 보완하려고 했으나 이사회에서 너무 비싸다는 이유로 저지당했다고 신문은지적했다.&#xD;
&#xD;
"야후!의 가장 큰 실수는 과대평가된 주식이라는 소중한 자산을 낭비한 것이다.&#xD;
&#xD;
기회가 있을 때 진짜 콘텐츠를 가진 사업을 챙겼어야 했다"고 한 은행관계자는 말했다.&#xD;
&#xD;
불행하게도 야후!는 이제 다른 업체를 인수하기보다는 자신이 팔릴 가능성이 더큰 기업이 됐다고 신문은 개탄했다.&#xD;
&#xD;
&lt;연합뉴스&gt;  &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>46937BBA-00A5-4D55-87A9-745E53373831</postId>
    <pubDate>2001-03-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>위기의 야후! 원인과 전망</title>
</post>
