<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김민</author>
    <comments/>
    <content>요즈음은 워낙 Computer Virus에 대해서 많이 들으셨을 것입니다. 한국의 안철수 보안연구소의 내용을 발췌해서 적어보았습니다. 만일 Bell Sympatico 서비스나 Rogers's Cable Modem을 쓰시거나 Computer 보안에 관심이 있으시면 읽어보시고 혹 궁금한 사항이 있으시면 저에게 Mail주십시요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
▲ 개인 사용자들은 어떤 위협을 받고 있나? &#xD;
&#xD;
PC를 인터넷에 연결해서 사용하는 대다수의 사용자들이 쉽게 빠질 수 있는 오류가 있다. 그것은 자기의 네트워크가 외부의 해커들에게는 잘 알려져 있지 않기 때문에 결과적으로 해커로부터 공격을 당할 가능성이 거의 없을 것이라고 생각하는 것이다. &#xD;
&#xD;
그러나 해커들이 공격할 대상의 취약점을 찾는 스캐닝은 하루에도 수십 건 이상 발생한다고 Honeynet 프로젝트팀(http://www.honeynet.org)은 밝히고 있다. Honeynet에서 8개의 IP 어드레스를 할당해서 ISDN 회선으로 인터넷에 연결하여 테스트를 한 적이 있었다. 새로 생긴 네트워크에 대해서 널리 알리지도 않았고 실제로 네트워크 트래픽을 생성하지도 않았지만, 인터넷에 연결하자마자 15분이 안되어서 하나의 컴퓨터가 해킹 당할 수도 있었다. &#xD;
&#xD;
결국 개인 사용자의 PC와 같이 널리 알려지지 않은 네트워크들도 해킹의 대상에서는 예외가 될 수 없다는 것이다. 그렇다면 개인이 PC를 인터넷에 연결하여 사용할 때 어떠한 위협이 존재하는지 구체적으로 살펴보자. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
개인 사용자들에 대한 보안 위협 &#xD;
&#xD;
우선 다양한 위협에 대한 보안 서비스들은 다음과 같이 크게 세가지로 분류된다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
기밀성: 정보는 정당한 권리를 가지고 있는 사람에게만 제공되어야 한다. &#xD;
&#xD;
무결성: 정보는 수정할 권리를 가지고 있는 사람만이 수정할 수 있어야 한다. &#xD;
&#xD;
가용성: 정보는 필요할 때, 이용 가능해야 한다. &#xD;
&#xD;
이러한 보안 서비스는 개인 사용자가 인터넷에 접속되었을 때나 회사 네트워크에서 접속되어 있는 경우, 모두 필요한 것들이다. 사용자들은 침입자들이 자신의 중요한 문서를 보거나(기밀성), 함부로 변경하는 것(무결성), 또는 그들이 원할 때 사용하지 못하도록 방해하는 행위(가용성)로부터 보호되어야 한다. &#xD;
&#xD;
이런 위협들은 사용자들이 인터넷에 연결되어 있는 경우에 가능한 위협들이며, 사용자들이 인터넷에 연결되어 있지 않은 경우에는 도난, 하드 디스크 파손 등의 위험들도 존재한다. 사용자들은 이런 모든 위험에 대비할 수는 없지만, 중요도에 따라 적절한 보안 대책을 마련하는 것이 필요하다. &#xD;
&#xD;
이제부터는 인터넷에 연결되어 있는 PC에 해커 또는 침입자들이 고의적으로 해를 끼치는 경우에 대해서 살펴보도록 하자. &#xD;
&#xD;
① 트로이 목마 프로그램들 &#xD;
&#xD;
트로이 목마 프로그램들은 공격자들이 사용자를 속이는 전형적인 방법이다. 다른 말로는 “사회공학적 공격(social engineering attack)”이라고도 하며, 결국 사용자들을 속여 “백도어” 프로그램을 설치하도록 만드는 것이다. 일단 이 프로그램이 설치되면 공격자들은 자유롭게 컴퓨터로부터 정보를 빼내거나, 시스템의 정보 변경 또는 시스템을 바이러스에 감염시키는 등의 일이 가능하게 된다. &#xD;
&#xD;
② 백도어 및 원격 관리 프로그램들 &#xD;
&#xD;
마이크로소프트 윈도우 운영체제에 대한 공격에는 주로 백오리피스(BackOrifice), 넷버스(NetBus) 그리고 서브세븐(SubSeven)이 널리 사용된다. 이런 원격 관리도구와 같은 백도어들은 일단 설치되면 공격자들이 쉽게 액세스하고 제어할 수 있게 한다. &#xD;
&#xD;
③ 서비스 거부 &#xD;
&#xD;
서비스 거부(Denial-of-Service) 공격은 컴퓨터가 정지하거나 불필요한 처리에 모든 처리 능력을 빼앗기도록 함으로써 정당하고 정상적인 서비스를 하지 못하도록 하는 공격이다. 대부분의 경우에 있어서 서비스 거부 공격은 패치만 잘해도 막을 수 있지만, 패치가 잘 되어 있지 않은 경우에는 서비스 거부 공격의 희생자가 되거나 다른 목표를 공격하기 위한 거점이 되기 쉽다. &#xD;
&#xD;
④ 다른 공격을 위한 교두보 역할 &#xD;
&#xD;
침입자들은 종종 해킹을 통해 접수한 컴퓨터들을 다른 컴퓨터를 공격하기 위한 발판으로 사용하곤 한다. 이런 대표적인 예가 분산 서비스 거부(Distributed Denial-of-Service) 툴이 사용되는 경우이다. 접수된 컴퓨터들에는 “에이전트”가 설치되고, 실행되어 명령자(핸들러 또는 마스터)의 명령을 기다리게 된다. 그리고 명령을 받으면 희생 컴퓨터에 공격을 퍼 붇게 된다. 결국 접수된 컴퓨터가 최종 공격의 목표가 되지는 않더라도 실제 공격을 위해 사용되는 도구가 되는 셈이다. &#xD;
&#xD;
⑤ 불법적인 공유 &#xD;
&#xD;
많은 수의 MS 윈도우 기반의 컴퓨터들이 인터넷에 연결되어 있는 경우, 해커들은 자동화된 도구들을 사용하여 네트워크 공유의 보안 취약점에 대한 공격을 수행할 수 다. 전형적으로 사이트 내부는 신뢰 할 수 있는 영역이라고 가정되므로, 사이트 내부의 특정 컴퓨터가 해킹 당하게 되면 사이트 전체가 쉽게 위험에 빠지게 된다. &#xD;
&#xD;
접근 제어가 잘 설정되지 않은 윈도우 폴더의 공유는 Wintrinoo와 같은 다른 분산 공격 툴들과 결합되어 상당한 위협이 되고 있다. 그리고 또한 바이러스 또는 웜 등의 파괴적인 프로그램들이 이러한 윈도우 공유의 허점을 이용해서 퍼져나갈 수 있다. &#xD;
&#xD;
⑥ 이동 프로그램 (자바, 자바 스크립트, 액티브X) &#xD;
&#xD;
이동 프로그램의 보안 문제는 오랫동안 보고되어 왔다. 자바나 액티브X는 웹 브라우저에서 실행되도록 웹 개발자들에 의해서 만들어진 프로그램들이다. 일반적으로 이런 프로그램들은 웹 서비스를 매우 풍부하게 해주지만, 악의적인 개발자에 의해서 만들어진 프로그램들은 사용자로부터 정보를 빼앗거나, 악의 있는 프로그램들을 실행하는데 사용될 수도 있다. 인터넷 익스플로러와 같은 브라우저에서는 이런 이동 코드들의 수행을 막도록 설정할 수 있다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
⑦ 웹 링크 상에서의 악성 스크립트 &#xD;
&#xD;
악의가 있는 웹 개발자들은 다른 웹 사이트에 URL 또는 DB 쿼리 등을 올려놓아서 다른 사용자들이 해당 웹 사이트를 접속할 때, 악의적인 스크립트가 전달되어 수행되도록 할 수 있다. 다음은 사용자들이 부주의하게 웹 브라우저를 이용하여 웹 서핑을 하는 경우 악의적인 스크립트가 실행될 수 있는 경우이다. 이런 경우에 악의적인 스크립트가 실행될 수 있음을 명심하면서 주의해서 브라우징해야 한다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
웹 페이지, 이메일 메시지 또는 뉴스그룹에 올려져 있는 링크가 실제 어떻게 연결되어 있는지 모르는 상태에서 무작정 따라가는 경우 &#xD;
&#xD;
신뢰할 수 없는 사이트의 대화식 폼을 사용하는 경우 &#xD;
&#xD;
사용자들이 HTML 태크가 포함된 글을 올릴 수 있는 토론 그룹이나 동적으로 생성되는 페이지들을 보는 경우 &#xD;
&#xD;
⑧ 이메일 위조 &#xD;
&#xD;
이메일 위조는 실제 보내지 않은 사용자로부터 메일이 보내어진 것처럼 위조해서 메일을 보내는 공격 방법이다. 주로 메일의 수신자로부터 위험한 일을 하도록 명령하거나 중요한 정보를 유출하도록 유도하는 등의 공격에 사용된다. &#xD;
&#xD;
⑨ 바이러스 걸린 이메일 &#xD;
&#xD;
바이러스 또는 악성 코드들은 종종 이메일의 첨부파일로서 전파되곤 한다. 그래서 첨부파일을 실행할 때에는 반드시 메일을 보낸 송신자를 확인해야 한다. 그러나 멜리사 바이러스의 경우에서와 같이 이러한 바이러스 들은 대부분 주소록에 있는 친숙한 이메일 주소를 이용하여 전파되는 경우가 많으므로 단지 송신자를 확인하는 것만으로는 부족하며, 백신 프로그램들을 이용하여 검사할 것을 권고한다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
⑩ 숨겨진 파일 확장자 &#xD;
&#xD;
MS 윈도우의 탐색기는 “알려진 파일 형식의 파일 확장명 숨기기” 옵션이 있다. 이 옵션은 기본적으로 설정되어 있으나, 몇몇 이메일 첨부 바이러스들은 숨겨진 파일 확장자를 이용한다고 알려져 있기 때문에 사용하지 않으려면 직접 해당 옵션을 변경해 주어야만 한다. &#xD;
&#xD;
이러한 공격 기법을 사용한 가장 대표적인 것은 'VBS/Love_Letter 웜'이었으며, LOVE-LETTER-FOR-YOU.TXT.vbs 파일을 첨부해서 전파되었다. 이와 유사한 바이러스들로는 &#xD;
&#xD;
&#xD;
VBS/Timofonica (TIMOFONICA.TXT.vbs) &#xD;
&#xD;
VBS/CoolNotepad (COOL_NOTEPAD_DEMO.TXT.vbs) &#xD;
&#xD;
VBS/VBSWG.J (AnnaKournikova.jpg.vbs) &#xD;
&#xD;
등이 있었으며, 이 바이러스들에 의해서 첨부되는 파일은 실제로는 .exe 또는 .vbs의 실행 파일이지만, 사용자가 보기에는 .txt 또는 .mpg와 같은 단순한 데이터 파일처럼 보이기 때문에 부주의한 사용자들이 실행하기 쉽다. &#xD;
&#xD;
⑪ 채팅 클라이언트 &#xD;
&#xD;
인스턴트 메시징 프로그램 또는 IRC(Internet Relay Chat) 프로그램들은 인터넷에 연결된 컴퓨터들간에 양방향 통신/채팅을 가능하게 한다. 이와 같은 채팅 프로그램들은 메시지나 URL 정보를 전송하는 것 이외에도 파일 전송도 가능하다. &#xD;
&#xD;
많은 채팅 클라이언트들이 실행 파일이 전송되는 것도 허용하기 때문에, 이메일 클라이언트에서 실행 파일을 직접 실행하는 것과 유사한 위험이 존재한다. 따라서 이메일과 마찬가지로 다운로드된 프로그램은 주의해서 실행해야 하며, 신뢰할 수 없는 프로그램을 실행해야 하는 경우에는 더더욱 주의해야 한다. &#xD;
&#xD;
⑫ 패킷 스니핑 &#xD;
&#xD;
패킷 스니퍼는 네트워크에서 돌아다니는 패킷들을 포착해서 데이터 또는 정보를 캐내는 프로그램이다. 많은 경우 네트워크에서는 암호화되지 않은 사용자 이름, 패스워드 또는 기타 중요한 정보들이 전송되는 경우가 많은데, 이런 정보를 싣고 다니는 패킷이 포착되었다면 이런 정보도 같이 유출되는 것이다. 그리고 케이블 모뎀의 경우는 ADSL이나 dial-up 사용자의 경우와 달리 주변 네트워크의 모든 패킷이 브로드 캐스팅되므로 이런 스니핑 공격에 더욱 위험하다. &#xD;
&#xD;
다음번에는 이런 Hacking에 대한 방어책에대해 올리겠습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>46C57D6D-4705-42B0-95E0-6F68F8E46FCB</postId>
    <pubDate>2002-03-22T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>당신의 Computer는 안전하십니까 ?  </title>
</post>
