<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>회사를 옮기고 3주가 지났습니다.&#xD;
이제 경우 정신을 차릴수 있게 되어서 글을 씁니다.&#xD;
&#xD;
전에 있던회사는 직원 50여명 정도의 닷컴회사로 규모가 아주작은 회사였고 새로운 회사는 직원이 3만명이 넘는 대기업입니다. 그러다보니 당연히 여러가지면에서 차이가 나네요. &#xD;
&#xD;
우선 사무실 풍경이 다릅니다.&#xD;
모두들 자기 큐비클속에 들어앉아서 뭘하는지 다들 바쁘고 신입(경력?)사원이 왔는데 별 관심도 없어요. 흡사 도서관 분위기.&#xD;
&#xD;
조직이 크다보니 모든게 조직적입니다. Too much organized...&#xD;
우선 사람 뽑는것부터가 틀립니다. 지난번 직장은 테크니컬 인터뷰하고 바로 다음날 VP랑 인사하고 그 다음주부터 출근했는데...&#xD;
이 회사는 인터뷰만 총 네번을 했어요. 내 보스될사람이랑 처음에 한번. 그 이후 한 2주있다가 그 메니저의 보스랑 또 한시간 인터뷰. 이제 끝났다 보다 했는데 또 2주정도 있다가 이번엔 그 사람의 보스인 디렉터랑 30분 그리고 마지막으로 그사람의 보스인 VP랑 30분. 그리고 또 2주정도를 기다려서야 잡오퍼를 받았습니다.&#xD;
휴~ 힘들어라... 다운타운까지 인터뷰하러 가기도 힘듭니다. 회사는 애가 아파 병원간다고 핑계데고...&#xD;
&#xD;
그동안은 완전히 시골에서만 살았는데, 다운타운으로 출근을 해보까 캐나다에도 사람이 참 많이 사는구나 느껴집니다. 물론 서울보다는 덜하지만 출퇴근 시간에 지하철에서 좀 시달리기도 하고요.&#xD;
&#xD;
회사에선 음악도 못들어요. 라디오, 워크맨도 안되고 PC엔 아에 사운트 카드가 없어요. 그리고 무었보다 인터넷이 안됩니다. 이거 정말 미치겠더군요. 보니깐 남들은 인터넷을 쓰더라구요. 메니저에게 물으니 아무에게나 인터넷 엑세스를 허락하는게 아니랍니다. &#xD;
그래서 난 인터넷 없으면 일 못한다. 요즘 프로그램하는 사람들 대부분 인터넷에서 리소스 구하는데 특히나 자바하는 사람이 어떻게 인트라넷만 가지고 하느냐... 그랬더니 폼을 주면서 작성해 오라더군요. 그래서 바로 결재를 올렸는데 이것도 VP까지 결재를 해야 한다네요. 그래서 또 2주넘게 기다려서 오늘에서야 인터넷을 쓸수 있게 되었습니다.&#xD;
&#xD;
그러나... 사람이 어찌 업무관련 사이트만 보고 삽니까. 가끔씩 뉴스도 보고 (특히 한국소식) 커뮤니티원도 들어와보고 이것저것 할것 만챦아요... 그런데 메니저왈 네가 가는 사이트 목록이 다 기록되니까 가능한 일과 관련된 리서치 용도로 이용하고 절때 XXX사이트는 가지말라고 당부를 하더군요. 쩝. 가래도 안간다. 집에서 가는것만으로 충분하지 뭐. 어쨋든 내가 어느싸이트를 돌아다니는지 다 모니터 한다는게 영 찝찝하더군요.&#xD;
&#xD;
업무는?&#xD;
제가 속한 팀은 여러곳에서 (시카고,런던,뱅쿠버,토론토,몬트리얼)세일즈데이타를 모아서 종합적인 세일즈 MIS시스템을 구축하는 팀인데 Phase 1은 잘 마쳤고 지금은 Phase 2를 진행중입니다. 저야 업무도 모르고 (특히나 은행에서 쓰는 용어를 몰라요) 시스템도 작은 규모가 아니라서 따라잡는라 애쓰고 있습니다. 처음 두주간은 소화가 잘 안되던데 이제야 겨우 좀 알것 같습니다. 무엇보다 다큐먼트가 비교적 체계적으로 잘 되 있어서 시스템을 이해하는데 큰 도움이 됩니다. 물론 결국엔 소스코드를 소화해서 이해했지만.&#xD;
&#xD;
미팅은?&#xD;
1주일에 한번 팀미팅 한시간. 이 시간에 주로 메니저가 혼자서 전달사항을 전달하는데 회사의 동향이나 윗분들 말씀전달. 이건 한국이랑 똑 같네요. 팀원들 휴가일정 조정, 보너스 관련 언급 등등등.&#xD;
요즘엔 주로 Functional Specification 미팅을 주로 하는데 이건 BA (Business Analyst)가 주관을 하고 BA가 준비한 다큐먼트를 리뷰하는시간으로 업무에 대한 이해가 부족하고 영어가 딸리는 저로서는 일종의 고문시간입니다. 그리고 개발관련 미팅, 프로젝트메니저가 주관하는 프로젝트 Status 미팅... 이렇게 많은 미팅들이 있는데 미팅은 늦어도 하루전에 아웃룩으로 통보해 옵니다. 시간되면 정해진 장소로 자료준비해서 그냥 가면 됩니다. 보통 메니저 이상이되면 이외에 인터뷰를 포함해서 하루의 절반이상을 미팅하다가 보내게 되더군요. 이걸 보고서야 왜 날 뽑는게 그렇게 왜걸렸는지 이해가 갔습니다.&#xD;
&#xD;
프로베이션?&#xD;
이 회사는 6개월입니다. 물론 베네핏은 입사첫날부터 적용이됩니다. 전번 직장은 3개월 프로베이션이었는데 프로베이션이 끝나고서야 베네핏이 적용이 되었죠.&#xD;
&#xD;
점심시간?&#xD;
따로없는데 전 12시에서 1시까지먹습니다. 빌딩 지하랑 근처에 먹을 곳이 많아서 뭘 먹을까 고민이지요. 킹/베이근처에 근무하시는 분은 만나서 점심 같이 합시다. 식사후에는 소화도 시킬겸 윈도우쇼핑... &#xD;
&#xD;
기타?&#xD;
우리부서는 중국(홍콩)사람이 무쟈게 많습니다.&#xD;
메니저들은 대부분 얘네들입니다. 제 메니저도 물론이고.&#xD;
한국사람은 제가 알기론 저 혼잡니다. 하지만 모두들 날 중국사람으로 알겁니다. 생긴것도 똑같고. &#xD;
&#xD;
결론.&#xD;
대강 예상은 했었지만 생각보다 훨씬 조직의 무서운 맛이 느껴지더군요. 하지만 이제 감 잡았으니 잘 적응 해야지요. 잠이 안와서 너무 많이 주절 거렸군요. 다른 분들도 글좀 올려주세요.&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>46FCD256-E240-42EA-ACC6-CA324B9D68D1</postId>
    <pubDate>2001-07-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>새로운 직장에서...</title>
</post>
