<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이홍식</author>
    <comments/>
    <content>Softskill - PAR세미나를 마치고…&#xD;
&#xD;
지난 금요일 행해진 세미나 겸 총회에 많은 분들이 와 주셨습니다. 세미나 내용에 공감하시는 모습들이라 보람이 있었습니다.&#xD;
&#xD;
참석치 못한 분이나 review를 원하셨던 참석자들을 위해 세미나 내용을 요약하였습니다.&#xD;
&#xD;
PAR Skills&#xD;
&#xD;
우리는 매일매일을 사람을 대하면서 생활하지요. 나와 내가 아닌 사람으로, 일테면 남편과 아내, 부모와 자녀, 상사와 부하, 판매원과 고객 등등 나와 타인과의 관계속에 삽니다. 그런 관계속에서 우리는 자신의 생각을 타인에게 설득하는 혹은 타인의 생각을 받아들이는 관계를 만들어 냅니다.   convincing하고 accepting하는 혹은 selling 과 buying을 거듭하며 삽니다. &#xD;
&#xD;
이런 상대적인 관계에서 설득하는(convincing, selling) 사람에게 필요한 기술은 세일즈맨쉽이 아닌 리더쉽이 될 것입니다. &#xD;
&#xD;
사람을을 이끈다는, 즉 리더쉽의 정의는 관점에 따라 다르나 PAR라는 세미나소재의 견지에서 이렇게 정의 내려보겠습니다.&#xD;
&#xD;
1. 상대방의 감정에 행동하도록 확신을 심어주는 것, &#xD;
2. 자기를 따르는 것을 진심으로 원하도록 하는 것. &#xD;
&#xD;
&#xD;
무력이나 감언이설로 리더쉽을 발휘할 수 없습니다.  무력은 일시적인 거짓추종자들만 생산하며, 감언이설이 섞인 리더쉽은 지도력이 아닌 좀 심한 표현이나 사기가 될 우려가 있습니다.&#xD;
&#xD;
아내에게 혹은 자식들에게 큰소리 치는 남편이나 부모는 지도력이 결핍되어 있습니다. 지나친 열정도 지도력과는 거리가 멉니다. 너무 적극적인 사람은 남에게 영감을 주기보다는 부담을 줄 뿐입니다.&#xD;
&#xD;
다시 리더쉽의 정의를  정리하고 확대해 보겠습니다.&#xD;
&#xD;
지도력은 사람들이 어디를 가고자 하는지, 무엇을 찾고 있는지를 알아내는 힘 (듣는기술: goals, needs, wants, preference and requirements)&#xD;
&#xD;
지도력은 매우 신중한 듣는 기술에 기초하며  상대방의생각이나 느낌에 자신을 접목시킬 줄 알아야, 즉 감정이입을 할 줄 알아야 합니다.  거기에서 그치지 않고 듣는 이를 더 숭고한 감정으로 끌어 올릴 수 있는 능력, 이를테면 신뢰, 확신, 헌신 &amp;#8211; 다시말해 영감(inspiration)을 줄 수 있어야 하겠습니다.&#xD;
&#xD;
그런 방법을 체계적으로 논한 것이 바로 PAR 라는 개념입니다.&#xD;
&#xD;
P=Probe (listen)&#xD;
질문을 통해 상대방의 속마음을 이끌어 냅니다. 이때 답변만이 아니라 상대방의 얼굴표정, 태도등 그 사람 전체의 모습을 듣습니다. &#xD;
&#xD;
A=Align (connect)&#xD;
&#xD;
상대방의 반대의견을  이해하고 그의 답변과 말씨, 태도 등 whole package안에 숨겨진 사실과 감정을 구분하고 진심으로 공감해 줍니다.&#xD;
&#xD;
R=Raise (inspire to accept)&#xD;
&#xD;
공감과 동시에 상대방이 나를 혹은 나의 신념을 따르고 행동하도록 하는 감정으로 끌어 올려줍니다. 내 믿음을 받아들일만 한 객관적인 사실들을 보여줍니다.  그리고  신뢰, 확신, 헌신 &amp;#8211; 다시말해 영감(inspiration)을 불어넣어 줍니다.&#xD;
&#xD;
PAR가 적용된 일상사의 대화를 예로 들겠습니다. 다음은 이민을 결심한 남편이 아내를 설득하는 와중에 오고 갈수 있는 대화입니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
남편: 장기적으로 보았을때 캐나다로 이민가는 것이 우리를 위해서 그리고 애들을 위해서라도 바람직하다고 믿어. 당신 생각은 어떻소 (Probe)&#xD;
&#xD;
아내: 거기가서 뭘해먹고 살게요, 애들이 적응 못하면요? 난 싫어요&#xD;
&#xD;
(리더쉽 결여된)&#xD;
남편: 당신이 뭘안다고 해? 남편이 가자면 가는거지&#xD;
&#xD;
(PAR 리더쉽이 구비된)&#xD;
남편: 먹고사는 일 (사실) 과, 아이들이 적응하는 일 (사실)이 염려가 될 수 있겠지 (Align)&#xD;
&#xD;
아내: 그럼요 그게 쉬운일이유?&#xD;
&#xD;
남편: 그래서 이미 직장사정을 알아보았는데 내 기술이 캐나다에서는 벌이가 괜찮다고 하는구만. 이것좀 봐요. (자료제시로 확신을 심어줌). &#xD;
&#xD;
아이들도 한국의 입시지옥에서 벗어나면 좋겠다구 하는구료. 우리아이들 어디가도 빠지지 않아. 당신과 내가 힘을 합해서 단란한 식구를 꾸려나가면 캐나다 아니라 어디에든 못살겠소. (Raise)&#xD;
&#xD;
아내: OK&#xD;
&#xD;
PAR가 적용된 사업상의 대화를 예로 들겠습니다. 컴퓨터 시스템을 도입하도록 고객을 설득하는 세일즈맨과 고객간에 오고갈 수 있는 대화입니다.&#xD;
&#xD;
S: In the long run you’ll save money and get a better performing system.&#xD;
&#xD;
C: But I’m really concerned about the $8,000 of upfront cash expenditure (fear)&#xD;
&#xD;
S: I See, it’s (fact)  necessary to avoid a large out of pocket money&#xD;
&#xD;
C: Yeah, it’s risky for us right now&#xD;
&#xD;
S: There is a way to avoid that kind of drain on cash flow (fact) and still have our best computer. Lease it.  There is no cash up front. Pay for it as you use it, and you can still write it off as an operating expense.&#xD;
&#xD;
C: That might work, I don’t know&#xD;
&#xD;
S: Let’s take a look and see figures&#xD;
&#xD;
C: OK&#xD;
&#xD;
상황은 다르나 성공의 Key는 상대방의 답변속에서 사실과 감정을 구분하고 감정을 공격하지 않고 사실을 다룸으로 대화를 객관적으로 이끌어 갔다는 점입니다. 다시말해 사실들을 나와 상대방이 함께 볼 수 있도록 issue를 depersonlization했다는 점입니다.&#xD;
&#xD;
Summary&#xD;
&#xD;
결정을 내리는 데 필요한 요소&#xD;
* 사실 (able) + 감정 (willing) = 결정&#xD;
&#xD;
Feelings are degrees of like/dislike or belief/non-belief&#xD;
&#xD;
Careful listening and observing skills permit recognition of what is important to the listener and  how he or she feels about it.  &#xD;
&#xD;
Attitudes to accepting your conviction can change from one idea to another&#xD;
</content>
    <postId>4719C86E-27A0-4043-810D-B7A65FE8097A</postId>
    <pubDate>2003-03-10T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>Soft skill seminar를 마치고...</title>
</post>
