<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>세상은 넘고 가볼것은 많은데 시간, 정성, 돈이 다 없군요. 그래도 다행히 리스트 중에 몇곳은 다녀와 여러분에게 제 경험을 나누고 싶군요.&#xD;
&#xD;
홍콩이나 싱가포르는 전혀 권하고 싶지 않군요. 다른데 가시는데 경유한다면 몰라도 그곳위주로는 권하고 싶지 않습니다. 나쁜것이라는 것이 아니라, 하루면 다봅니다. 그래서 찾아간것이 아깝습니다.&#xD;
&#xD;
페루에 미추피추도 비슷하다고 하더군요 가면 너무나 좋고 신비한데 ROI (return on Investment)가 떨어진다고 페루친구가 그러더군요.&#xD;
&#xD;
그랜드 케년은 위에서보면 너무 섭섭합니다 감이 안옵니다. 사진이 훨씬 낫습니다. 그랜드케년은 내려가서 봐야 “아” 소리가 난다고 합니다. 내려가는데만 반나절걸리고 올라오는데는 하루걸려서 미리 하루밤자는것을 예약하는데 1년전에는 예약을 해야한다고 같다온 친구가 하더군요.&#xD;
&#xD;
나이아가라폴은 배를 타고 날씨좋은날 보면 진짜진가를 알수 있읍니다. 라스베가스나 디즈니는 한번씩 가면 좋겠지만 저는 그저그저 였읍니다.&#xD;
&#xD;
도시중에서 한곳을 추천하라면 당연히 뉴욕을 추천하고 싶읍니다. Sightseeing을 알려진곳을 해도 좋지만 그리니치빌리지, 맨하탄, 42길 등등으로 나누어서 보면 더 재미있읍니다. 도시안에 여러개의 도시가 있고 너무 살아있어서 한국에서 살다가 온 우리들은 감이옵니다. 도시가 살아 있다는것을 느낄수있읍니다.&#xD;
&#xD;
우리가 토론토살다가 한국공항에 떨어지면 공기에서 나오는 에너지를 느끼듯 뉴욕을 가면 서울보다 더 뜨겁게 느껴집니다.&#xD;
&#xD;
토론토에서 다른기분을 느낄수 있는곳은 Beach 동네입니다. Ash Bridge Park을 지나  동쪽으로가면 다 그동네입니다. 아마 조금은 다른곳에 온것을 느낄수 있고, California 기분을 조금즐길수도 있읍니다. 그리고 데이트장소는 스타보로 브러프를 강력히 추천합니다. 매일 저녁 그곳에서 청춘남녀들이 밤을 불때우고 있고 한번가보시면 “야 가관이구나”라고 말하실겁니다.&#xD;
  &#xD;
리스트에는 없지만 추천하고싶은 곳이 있읍니다. 나이아가라 On the Lake 입니다. Falls서부터 오는 드라이브코스는 몇번을 다려도 질리지가 않습니다. 중간에서서 나이아가라 강도 즐겨보십시요.&#xD;
&#xD;
다른 곳은 Huntsville에 있는 Grandview Resort 하이킹코스입니다. 이코스는 길지는 않지만 동산위로 올라가면 알곤퀸팍이 다 눈밑으로 보입니다. 제가 본 단풍중에서는 최고에 단풍이였으니다.&#xD;
&#xD;
마지막으로 알곤퀸팍 들어가기전 Outfitter라고 하는 카누빌려주는 곳이있는데 그안에 있는 호수에서 카누를 타면 시인이저도 됩니다. 그곳을 이성기씨도 말하는것 같은데 다음주에 하루잘 생각으로 일요일에 떠납니다. 한 $250정도면 8인용 콘도를 구할것같읍니다.&#xD;
&#xD;
제가 하고 싶은 여행이 있읍니다. 친한친구 몇이랑 북미일주를 한달간 차로 하는것이나 온타리오주를 2주간 자전거 여행을 또 친한찬구 몇이랑 하며 그동안 못했던 많은 이야기를 하루면 안될것이고 며칠몇날 하고 싶습니다.  &#xD;
&#xD;
식구랑가면 내가 할일도 많고해서 이런여행은 친구들이랑 가는것이 맞을것 같읍니다. 몇몇이랑 그런 이야기를 이번 여름에 골프를 치며 했는데 한 6개월 전부터 준비를 해야겠네요. 시간도 &amp;#47583;추어야하고 생각도 &amp;#47583;추어야하니까요 그리고 기본적으로 몸만들기도 해야하겠구여.&#xD;
&#xD;
알라스카 크루즈를 한 4이나 5 부부가 가는것도 하나에 꿈입니다. 우리 부부만가면 재미없고 마음이 안맞으면 같이간 사람들이 더 재미없고. 계획은 세워받는데 항상 타이밍이 안맞아서요 여러집이가면 말이죠.&#xD;
&#xD;
내년 봄이나 여름에는 쉬운 자전거 여행부터 시작해 보겠읍니다. 생각있으면 연락 “부탁해요”  &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>48A8DABF-3A51-4DB4-8F1E-BDD554C55102</postId>
    <pubDate>2004-09-25T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>강윤정씨 리스트를 보고</title>
</post>
