<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>저는 요새 세가지 일을 하고 있읍니다. 회사에서 일단 밥먹고 사는것은 해결해야하고, 취업관련된 자료를 준비해 한국에서 오신 IT관련 분들과 같이 공부, 그리고 서프에 지금까지 제가 생각한것들을 정리해 저를 나름대로 다시 돌아 볼려고 합니다.&#xD;
&#xD;
제가 여기서 한 17년 한국에서는 5년 IT 쪽에 있다보니 한국에서 IT관련 이민오신분들의 취업에 관심도 있고, 개인적으로 Head Hunter로 일을 한적도 있어 취업Seminar and workshop를 개최하며 취업관련 공부를 같이 하고 있읍니다.&#xD;
&#xD;
새로 오신분들은 3가지로 어려움이 있다고 고려되는데, 캐나다에 적응하는 일, 취업을 해야하는 일, 그리고 취업이 늦어지면 금전적인것도 어려움이 됩니다. 한 2달전에 취업세미나를 취재 오신 캐나다 중앙일보기자님과 연결이 되 내년부터 취업에 관한 글들을 연재하자고 준비중인데. 글재주가 없어서 고전중입니다. 그래도 취지가 좋아 열심히 할려고 합니다. &#xD;
&#xD;
내년부터 연재가 되면 Link를 알려들이겠읍니다. 관심이 계신분들은 연락주십시요. 이것은 제가 속해있는 IT에서 일을 하고계신 한국분들이 운영하는 싸이트의 주소입니다. http://comm1.dyndns.org/comm1/index.jsp&#xD;
&#xD;
오시면 멤버에 가입하여야 하는데 제한은 없읍니다. Discussion안에 제가 신문사에 보낸글들을 올려 났습니다.그리고 제가 여러가지 글을 써났는데 서프에 글을 올리면서 뒤에서 벌어지는 일들도 올리는 것이 제일중에 하나 입니다.&#xD;
&#xD;
제 나름대로 취업에 관한 철학을 정리하다가 취업전부터 마음에 준비 그리고 준비과정 마지막에 어떻게 월급을 Nego할것인가를 끝으로 제나름대로의 Framework을 만들었읍니다.&#xD;
&#xD;
취업 세미나 :Discussion Items&#xD;
&#xD;
- 어떻게 시작하나: List of questions&#xD;
- 마음자세&#xD;
  Attitude and Behavior&#xD;
  한국이라는 안경을 쓰고 보면&#xD;
  Self-Actualization&#xD;
- 영어 얼마나 해야 되나?&#xD;
  영어가 아니고 대화의 능력&#xD;
  어떻게 대화 해야하나&#xD;
    Lost art of Listening&#xD;
- 문화적차이가 있나&#xD;
  무엇이 같고 무엇이 틀린가&#xD;
  어떻게 극복하나&#xD;
- 나와의 외로운 전쟁&#xD;
  백수! 시간을 어떻게 써야하나&#xD;
  약해지지 말자: 어떻게 High Level Energy를 유지하나 &#xD;
  Localization or settlement&#xD;
    Where to get information&#xD;
    How to get Co-op or volunteer opportunity&#xD;
    How to build Networking not done&#xD;
    User group: 왜 필요하나 &#xD;
- Resume and Cover Letter&#xD;
  Cover Letter의 중요성&#xD;
  Resume의 허구 not done&#xD;
    포장의 묘미&#xD;
- Interview 가 뭐야&#xD;
  What is your definition of interview&#xD;
  Have a your own scenario&#xD;
  대답하는 요령 not done&#xD;
  끝나기 전에 꼭하고 싶은말&#xD;
- 예상문제집&#xD;
  Human resource type question preparation&#xD;
  Technical questions&#xD;
- How to improve your presentation skill&#xD;
  Similarity between interview and presentation not done&#xD;
  How to apply your presentation skill during interview&#xD;
- How to negotiate when you get offer &#xD;
- 꼭 기억하자&#xD;
  하면 안될일&#xD;
  꼭 해야 할일&#xD;
 &#xD;
Seminar and Workshop을 할때 항상 염두에 두고 두서없음을 줄일려고 노력중입니다.&#xD;
&#xD;
이것을 정리하면서 나의 노대통령식 사랑을 실천하는 방법론을 만들면 어떨까 생각했읍니다. 여기도 조선일보 Frame에 걸려서 세상을 그렇게만 보는 분들 이 굉장히 많습니다. 그분들과 부딪치고 하면서 그분들을 이해못시키는 저의 한계를 많이 경험합니다.&#xD;
&#xD;
말하다 목소리 높히고 속 뒤집히고 열받고 그러다 말싸움만 하고 그만두는 것을 막으려 나만을 위한 지침서를 저의 취업 Seminar Framework을 기반으로 만들겠읍니다.&#xD;
&#xD;
방법론 :목록&#xD;
&#xD;
- 어떻게 시작하나: List of questions&#xD;
  내가 왜 노빠가 된는지를 처음으로 돌아가 생각해본다&#xD;
- 마음자세&#xD;
  Attitude and Behavior&#xD;
    코메디언 김제동처럼 사랑으로 나를 한번 감싼다&#xD;
  	남을 기분나쁘게 하지 않는다&#xD;
	들어도 부담이 없다&#xD;
	그의 이야기로 다치는 사람이 없다&#xD;
	이야기끝에 감동이 있다&#xD;
	책을 많이 읽을것 같다&#xD;
	사랑이야기를 많이 한다&#xD;
	말하기전에 다른 사람을 고려하는것 같다.&#xD;
    진보라는 안경을 쓰고 보면&#xD;
  	진보라는 안경만을 쓰고 보면 보수들은 다들 적으로 보입니다. 그들의 우리의 부모이며 형제 일수 있으니 그들의 말도 들어볼려고 합니다.&#xD;
    Self-Actualization: 자아 성찰&#xD;
	내가 제대로 행동하지 않으면 어떤 좋은 말로도 그들을 감동시킬수 없읍니다.&#xD;
- 대화 얼마나 해야 되나?&#xD;
  정당성이 아니고 대화의 능력&#xD;
	대화 못하는 사람들의 공통점 몇가지 &#xD;
           - 흥분하여 말을 빨리 한다 &#xD;
           - 목소리가 커져서 싸움하는 것같다 &#xD;
           - 본론만 이야기한다. &#xD;
           - 다른 사람들이 이해를 못하면 가슴을 치며 답답해 한다 &#xD;
&#xD;
         대화 잘하는 사람들의 공통점 몇가지 &#xD;
           - 말 시작하기전에 말들을 사람이 준비됐나 고려한다 &#xD;
           - 재미있는 이야기나 마음에 안정이 되게 이런 저런 이야기를 한다 &#xD;
           - 목소리는 크지 않고 빠르지 않게 이야기한다 &#xD;
           - 이야기를 하면서 물어본다 이해를 하겠냐고 아니면 질문을 던져 확인한다 &#xD;
           - 지루하지 않게 재미있게도 하고 Body Language도 섞어서 한다 &#xD;
           - 끝나기 전에 전체적인 이야기를 정리도 해준다 &#xD;
           - 그리고 끝나면 들어주어서 감사하다고 인사한다&#xD;
   어떻게 대화 해야하나&#xD;
  	Lost art of Listening: 일단 그들의 말을 귀울려보자. 누구나 자기의 생각을 말하고 싶어합니다. 일단 잘들어 봅시다.&#xD;
- 문화적차이가 있나&#xD;
  무엇이 같고 무엇이 틀린가&#xD;
         수구꼴통과 건전보수를 구분하자&#xD;
  어떻게 극복하나&#xD;
	Divide and Conquer&#xD;
	아직도 사랑과 정직이 최고의 미덕&#xD;
- 나와의 외로운 전쟁&#xD;
  노빠! 시간을 어떻게 써야하나&#xD;
  약해지지 말자: 어떻게 High Level Energy를 유지하나 &#xD;
  공부를 게을리 하지 말자&#xD;
	Where to get information&#xD;
	How to get Co-op or volunteer opportunity&#xD;
           평상시 봉사활동으로 항상 깨어 있자&#xD;
   	How to build Networking: 많은 분들을 만남&#xD;
	User group: 왜 필요하나 노사모, 서프라이즈 등등&#xD;
- 보수들이 노빠를 어떻게 보나 Resume and Cover Letter&#xD;
  Cover Letter의 중요성: 노빠가 보수의 적이 아님을 알림&#xD;
  Resume의 허구:  &#xD;
	포장의 묘미: 보수가 노빠를 어떻게 보느냐가 중요&#xD;
- 보수와 Interview (대화) 가 뭐야&#xD;
  What is your definition of 대화&#xD;
	이길려고 하지말고 그들에게 질문을 던져 생각케 한다&#xD;
  Have a your own scenario&#xD;
  대답하는 요령 &#xD;
  끝나기 전에 꼭하고 싶은말을 정리해둔다&#xD;
- 예상문제집&#xD;
  Human resource type question preparation&#xD;
  Technical questions&#xD;
- How to improve your presentation skill&#xD;
  Similarity between interview and presentation &#xD;
  How to apply your presentation skill during interview&#xD;
- How to negotiate when you get offer&#xD;
  그들이 돌아올수 있음을 상기 시킨다 &#xD;
- 꼭 기억하자&#xD;
  하면 안될일&#xD;
  해야 할일&#xD;
&#xD;
조금 뀌어마친것 같은 느낌도 있지만 대충 준비하는데 도움은 되지않을까 생각합니다. &#xD;
&#xD;
살면사 많은 사람들을 만남니다. 저도 이것 저것하면서 사람들을 많이 만남니다. 여기는 캐나다 토론토라 전세계 사람들이 다 이민을 옵니다. &#xD;
&#xD;
다들 자기 나라에서는 잘나간다 잘났다고 하는 사람들이 모입니다. 이들을 설득 이해시켜 내편으로 만드는 방법은 경쟁이 아니고 그들에게 나를 이해시키고 같은 편이 되는 것입니다. 똑똑하다고 생각할수록 경쟁을 하고 싶어 합니다. 저는 인제 지는것을 두려워 하지 않습니다. 내가 진짜 원하는 것은 나의 조금한 승리가 아니고 우리가 같이 사는 좋은 곳을 만드는 것임을 조금씩은 알것 같습니다.&#xD;
&#xD;
보수들을 이기는 방법은 우리가 할려고 하는 일이 모든 사람들이 잘살자는 길임을 이해시켜야 해야 하는 것은 아닌지. 그들은 우리를 두려워하고 있습니다. 우리가 점령군이 아니고 그들을 함께 가고 싶다고 손을 내밀어야 할때가 오고 있습니다. &#xD;
&#xD;
내년 1월 중순부터 저는 한인 YMCA에서 2주의 한번씩 정기적으로 취업 Seminar 및 Workshop을 주관합니다. 꼭 IT에 국한할려고는 하지 않습니다. 하다보면 여러가지 원치않는 소리도 듣고 내가 돈도 안생기는 이일을 왜하는지 생각도 하게 될지 모릅니다. 여러분들도 그런 일들을 당하실것이 생각합니다. 우리에게 무슨 도움이 되는 것이라고 무슨 영화를 보겠다고 의구심이 일어날때도 있겠지만 우리가 왜 이러고 사는지 너무너무 잘알고 있습니다.&#xD;
&#xD;
안하고 있으면 나에게 너무나 미안하기 때문에. 우리 모두에게 칭찬과 박수를.&#xD;
&#xD;
I am not perfect but enough.&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>48B03F6C-B1F7-486B-9A12-E3B34AAF1085</postId>
    <pubDate>2004-12-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나의 노대통령식의 사랑을 실천하는 방법론</title>
</post>
