<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>홍영기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2004-05-22T00:00:00-04:00</date>
            <content>종교 가치가 이런 연구자들에 의해서 찾아진다고 하더라도 그것이 대중화되는 것은 별개의 문제라고 봅니다. 또한 종교가 사회통합의 역할을 제공하는 것은 맞지만 반대로 사회구조에 의해서 종교라는 문화적 속성이 통제받고 변질되는 것도 사실이라고 봅니다. '세계문명을 위한 새로운 가치창출', 사회에 대한 종교의 역할을 지나치게 강조한 관점이라고 보여집니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>1학년때 가을 추수활동 다녀와서 다음날 이분 사회학사 강의 2시간 내내 정신없이 잤던 기억이 나는군요. 또 유토피아 관련해서 nowhere란 단어를 인용, 그 것이 now here냐 아님 no where냐 했던 것 같네요. 깨어진 성약을 찾다가 같이 찾은 기사인데 가끔씩은 이런 종류의 글을 보심도..&#xD;
&#xD;
http://news.naver.com/news/read.php?mode=LOD&amp;office_id=023&amp;article_id=0000063319&#xD;
&#xD;
[제4회 세계碩學 연속강좌] "相生문명 이끌 새 종교가치 찾아야" &#xD;
 &#xD;
[조선일보 2004-05-12 17:06] &#xD;
 &#xD;
 &#xD;
정재식 교수 인터뷰&#xD;
"문명의 충돌은 서구의 위기의식이 낳은 과장…&#xD;
和而不同 자세로 갈등대신 공통분모 찾아야&#xD;
종교도 전통교리의 껍질깨고 새 가치 창출을"&#xD;
[조선일보] 한국학술협의회(이사장 김용준)와 대우재단, 조선일보사가 공동주최하는 제5회 석학연속강좌의 첫 번째 공개강연이 ‘전통의 연속과 변화: 도전받는 한국 종교와 사회’를 주제로 13일 오후 3시 서울 명륜동 성균관대 600주년 기념관 조병두홀에서 열린다. 종교사회학 및 비교종교윤리 분야의 세계적 학자인 정재식 미국 보스턴대 석좌교수를 배국원 침례교신학대 교수(종교철학)가 만나 그의 학문 세계와 이번 석학연속강좌에 대해 심층 인터뷰를 가졌다. 두 번째 공개강연은 같은 장소에서 14일 오후 3시 열린다. &#xD;
&#xD;
배국원: 처음에 신학을 하셨다가 종교사회학으로 전공을 바꾸어 세계적 학자가 되신 계기가 궁금합니다. &#xD;
&#xD;
정재식: 하버드 신학대학원에서 독일 신학자 폴 틸리히 교수의 강의에 취해 있던 나에게 새로운 가능성을 보여준 것이 ‘종교사회학’ 과목이었습니다. 당시 하버드의 유명한 사회학자였던 탈코트 파슨스 교수와 그의 젊은 수제자 로버트 벨라 교수가 공동으로 강의했지요. 보스턴대학에서 사회윤리의 거장이었던 월터 뮐더 교수에게 박사 과정 지도를 받은 것도 큰 자극이었습니다. 이분들의 가르침을 통해 서양 사회와 사상사를 관통하는 통찰력에 매료되면서 정작 내가 속한 동양 사회와 사상사에 대해서는 무지하다는 사실을 깨닫게 되었습니다. 바로 이 주제야말로 내 평생에 걸쳐 추구해야 될 과제라고 결심하였습니다. 즉 타자와 타 문화를 통해 자아와 자기 전통을 새롭게 발견하는 여정이었습니다. &#xD;
&#xD;
배: 19세기 이후로 세계의 여러 문화권들은 타 문화를 수용하는 개방과 융합의 시기를 거쳤습니다. 그러나 21세기에 들어선 지금 세계는 오히려 이른바 ‘문명의 충돌’을 우려하는 역설적 상황에 접어들고 있다고 걱정하는 목소리가 높습니다. &#xD;
&#xD;
정: 새뮤얼 헌팅턴이 유행시킨 ‘문명의 충돌’이라는 개념은 사실 아널드 토인비를 위시한 많은 학자들이 이미 오래 전에 지적한 바 있습니다. 그러나 지금 새삼스럽게 주목을 끌고 있는 주된 이유는 다름 아닌 서구 사회의 위기 의식 때문이라고 저는 진단합니다. 다시 말해 그동안 일방적으로 진행되어 왔던 앵글로·색슨 위주의 세계 질서 재편성에 대한 자신감 상실, 그리고 식민지 제국주의가 붕괴되면서 오히려 백인들이 타민족에 의해 동화될지도 모른다는 ‘포위 의식(siege mentality)’이 바로 ‘문명의 충돌’이라는 과장된 경보음을 유행시키고 있습니다. &#xD;
&#xD;
배: 그렇다면 ‘문명의 충돌’이란 19세기의 악명 높던 ‘황화론(黃禍論)’의 재판이라고 볼 수도 있겠습니다. 에드워드 사이드가 지적한 것처럼 서구인들은 이슬람과 동북아 문명을 싸잡아서 ‘오리엔탈리즘’으로 각색하고 동양의 위협을 경고한 적이 있지 않습니까? &#xD;
&#xD;
정: 바로 그 점이 서구인들의 타 문화에 대한 인식의 한계입니다. 이슬람과 동북아 문화는 하나의 ‘오리엔탈리즘’으로 결코 설명될 수 없는 복합적 면모를 지니고 있습니다. 이슬람 문화의 예를 보더라도 수니파, 시아파 등 여러 가지 온건·강경 노선들이 혼재합니다. 탈레반들이 통치하던 아프가니스탄과 개방된 터키는 엄청난 차이가 있습니다. 한국·일본·중국의 경우는 더 말할 필요도 없습니다. &#xD;
&#xD;
배: 지적하신 것처럼 문화 간(inter-cultural)의 다양성뿐만 아니라 문화 내(intra-cultural)의 다양성에 대한 인식도 증가하고 있습니다. 어떤 의미에서 오늘날 포스트모던 사회의 진정한 위기는 다양성에 대한 인식의 결여가 아니라 통일성의 부재라는 생각도 듭니다. &#xD;
&#xD;
정: 전적으로 동감합니다. 복합적 현상의 문화는 언제나 복수적 실체로 인식됩니다. 그러나 문명은 중요한 의미에서 단수적 현상이라고 나는 믿습니다. 지금 혼란 중에 있는 것처럼 보이는 세계의 여러 문화들은 새로운 하나의 세계 문명을 태동시키는 진통을 겪고 있습니다. 아직 새로운 세계 문명의 분명한 실체는 드러나지 않고 있습니다. 그러나 우리가 명심해야 할 사실은 인류를 위한 상생(相生)의 세계 문명을 구성하는 작업이 바로 세계 지성인들에게 맡겨진 사명이라는 점입니다. 인류 공동체를 위하여 민족과 국가, 종교와 교리를 넘어서는 포용과 화해의 문명을 창출하지 않으면 안됩니다. 문화 간의 갈등을 부추기는 대신 ‘화이부동(和而不同)’의 자세로 미래를 위한 공통분모를 도출해야 합니다. &#xD;
&#xD;
배: 새로운 세계문명을 수립하기 위하여 특별히 종교의 역할은 무엇이라고 생각하십니까? &#xD;
&#xD;
정: 종교는 문화의 본질입니다. 전통적으로 종교는 인간 가치 체계의 근원으로서 사회 통합과 질서 유지를 위한 가장 강력한 기능을 행사하여 왔습니다. 따라서 오늘날 신념의 위기가 초래된 근본 원인은 기존 종교가 고유한 기능을 상실하고 빈혈증에 시달린다는 사실에서 찾을 수 있습니다. ‘신념의 위기(crisis of belief)’라고 통칭하는 전통 붕괴 상황은 새삼스럽게 종교의 역할을 재고하게 만듭니다. 이번 공개강연의 두 번째 제목이 시사하듯 ‘인간 얼굴을 한 세계화’를 달성하기 위해 지구촌 시대의 종교 전통은 그동안 잃어버렸던 자신의 역할을 다시 활성화하여야 합니다. &#xD;
&#xD;
배: 이러한 현대 세계적 지평에서 볼 때 한국 종교 전통이 당면한 문제점과 과제는 무엇이라고 진단하십니까? &#xD;
&#xD;
정: 첫 번째 공개강연인 ‘기억과 기대 사이에서’를 통해 바로 이 문제를 다루고자 합니다. 서구 사회 못지않게 한국도 지금 엄청나게 가치관의 혼란을 겪고 있습니다. 불교나 유교 등 전통 종교들의 영향력이 많이 약화된 상태입니다. 그 주된 이유는 이들 종교들이 새 시대에 맞춰 자체적으로 새로운 가치를 창출하는 데 실패했기 때문입니다. 외형적으로 가장 활발해 보이는 기독교의 경우에도 내면적으로는 공동화(空洞化)가 진행되고 있다고 염려됩니다. 개인의 구원 체험과 기복 신앙을 지나치게 강조하는 한국 기독교는 사회를 위한 공적 가치와 담론 형성을 등한시하고 있습니다. 종교는 끊임없이 스스로를 갱신해 나가지 않으면 결국 도태될 수밖에 없습니다. 불교·유교·기독교 등 한국의 여러 종교 전통들은 과연 ‘전통주의’라는 교리의 껍질 속에 안주하고 말 것인지 아니면 새로운 세계 문명을 위한 새로운 가치 창출에 이바지할 것인지의 기로에 서 있다고 생각합니다. &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>4C1EADED-A1AA-40D4-B303-DCC68F4782CF</postId>
    <pubDate>2004-05-22T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>相生문명 이끌 새 종교가치 찾아야</title>
</post>
