<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>언젠가 이민을 생각하는 친구에게 보낸 이메일입니다.&#xD;
----------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
나도 그것이 알고싶다 인터넷으로 봤다. (참 좋은세상이지?)&#xD;
&#xD;
SBS가 대체적으로 중립적인 입장에서 이민의 여러면을 보여주려고 노력한것 같다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
많은 사람들이 2세의 교육을 위해 이민을 생각하고 또 그 일부는 실행에 옮긴다지?&#xD;
&#xD;
하지만 난 자식을 위해 이곳 캐나다에 왔다고는 말할수는 없을것 같다.&#xD;
&#xD;
이민을 결심했을때는 우리아들 첫돌도 지나지 않았을 무렵이었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
98년초 IMF 경제위기가 닥쳤을때 처음으로 생전 처음이민을 생각했다.&#xD;
&#xD;
기회가되면 해외 주재원으로 나가고 싶었지만 나 같은 직종에서는 드문 일이었다.&#xD;
&#xD;
막연히 꿈꾸어오던 외국에서 한번 살아보고 싶다는 생각과 현실에서 도피하고자 하는&#xD;
&#xD;
비겁함이 자연스레 밖으로 눈을 돌리게 만들더라.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
사실 그시점엔 나자신 무척이나 혼란스러웠다.&#xD;
&#xD;
회사에선 곧 과장진급을 앞두고 있었는데 한국의 대기업들이 다 그렇지만 과장급이 되면&#xD;
&#xD;
중간관리자라고해서 업무외로 잡다한 일이 많아지지. 난 이상하게 그런게 싫었어.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
내가 존경하는 한 부장님이 계셨는데, 그분은 성격도 좋고 기술적인 능력도 많은 분이었는데&#xD;
&#xD;
부서장이라는 위치가 그랬는지 아니면 삼성이 부장들을 가만히 내버려 두지 않아서 그랬는지&#xD;
&#xD;
항상 가방에 두통약을 병째로 들고다니며 드시는 것이었다.&#xD;
&#xD;
난 그분에게서 나의 중년의 모습을 본 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이런저런 고민을 했지만 답은 쉽게 찾을수 있었다.&#xD;
&#xD;
아내와 캐나다 이민에 대해 상의를 해봤는데 의외로 와이프는 흔쾌히 좋다는것이었다.&#xD;
&#xD;
와이프의 말을 빌리자면 난 참 모험을 할줄모르는 사람이다.&#xD;
&#xD;
항상 다니는 길로만 나니고 데이트를 해도 항상 같은 까페에서 같은 자리에 앉고... 등등등&#xD;
&#xD;
그런 내가 외국에 나가서 살자고하니 놀랄만도 했지.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
"큰아들에 장손인 내가 이민가겠다고 하면 우리부모님 기절하실텐데..."&#xD;
&#xD;
결국 부모님 몰래 이민을 신청하고 부모님께는 당분간 비밀로 하기로 했다.&#xD;
&#xD;
막상 이민을 가기로 결정하니 가서 어떻게 살아야하나 걱정이 많았다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
미국,영국 출장가서 영어는 한마디 안하고 돌아온 내가 과연 캐나다라는 또다른 영어권 국가에&#xD;
&#xD;
가서 과연 취업을 할수 있을지 말은 제대로 알아들을지 몰랐다.&#xD;
&#xD;
하지만 언제까지나 걱정만 할수는 없는일. 어떻게든 단기간에 영어실력을 늘려야 했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
AFKN뉴스를 보기 시작했다. 들릴리가 없었다. 가끔가다 클린턴, 위싱턴 뭐 이런 단어만&#xD;
&#xD;
몇개씩 들리고 나머진 대충 화면보고 짐작하는 수밖에 없었다.&#xD;
&#xD;
다음에 시도한 방법은 영어회화 카세트테잎듣기. 한시간짜리 테잎이 총 64개였는데&#xD;
&#xD;
난 그 테잎을 10개월간 모두 12번 들었다. 나중엔 표현들이 외워지고 제법 자연스럽게&#xD;
&#xD;
입에서 나오게 되었다. 자신감이 좀 생긴거야.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
98년 9월말 결국 7년 가까이 일한 나의 첫직장 삼성을 나오게되었다.&#xD;
&#xD;
그리고는 실직자를 위한 무료영어프로그램을 찾아서 공부했다. &#xD;
&#xD;
정보통신부에서 지원하는 해외취업대상자 프로그램이었는데 4개월정도를 무료로 &#xD;
&#xD;
하루에 8시간씩 공부할수 있었다. 나로선 큰 행운이었지.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
중간중간 내가 지금 잘못하는건 아닐까라는 생각도 들었다.&#xD;
&#xD;
멀쩡한 직장 때려치고 갑자기 이민간다고 정신 나갔다고 생각할 사람도 있었겠지.&#xD;
&#xD;
뭔가를 중요한 결정이 필요할때 우리는 많은 고민을 한다.&#xD;
&#xD;
하지만 일단 선택을 내리고 나면 그 선택이 옳았는지 아닌지에 대한 고민은 의미가 없다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
99년 4월 우리는 아는사람 하나없는 캐나다로 왔다.&#xD;
&#xD;
난 부모님께 "딱 10년만 살고 오겠습니다" 했고, 부모님은 언제든지 힘들면 바로 돌아오라고 했다.&#xD;
&#xD;
믿는구석은 없었지만 그래도 난 탱크를 몰고 광화문으로 향하는 신군부의 자세로 왔다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
난 참 의지가 약한 놈인데....&#xD;
&#xD;
그런 내가 자랑스럽게 내세울만한 것중 하나가 담배를 끊은것이고 &#xD;
&#xD;
또 하나는 캐나다에 정착한 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
오늘은 밤이 깊었으니 이만쓰고...&#xD;
&#xD;
다음에 시간되면 이민와서 사는 이야기를 한번 쓰도록 하마.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>4E94E6D6-A49F-4102-B2C7-89B349C6823B</postId>
    <pubDate>2001-05-02T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>내가 이민온 이야기</title>
</post>
