<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>&#xD;
버리면 얻는것도 있을것이다.&#xD;
&#xD;
이런 말씀을 적어도 한번쯤은 듣으셨을겁니다. “버리면 얻는것도 있을것이라고”. 참 어려운 말씀입니다. 알것 같기도하고 전혀모를것 같기도 하고.&#xD;
&#xD;
조금있다 이 이야기는 더하기로 하고 제 경우를 보면 20대에는 나만 똑똑한줄 알고 살았고 30 대는 무엇인가 만들어 볼려고 살았고 이제 40대에 오니 해 논것이 너무나 없어서 허망하고 어떡해야하나 걱정만 드는군요?&#xD;
&#xD;
이런 글을 신문에서 읽었읍니다. 인생에도 하프타임이 있었으면 어떨까하는 내용이었읍니다. 전반전에 열심히 했으면 후반전에는 그것을 지키며 더 좋게 만들고 전반전에 고전했다면 후반전에는 전반전을 교훈삼아 조금더 노력하고.&#xD;
&#xD;
20대에는 아무데나 부딪치고 쌈하고 그러면서 무엇인가 알려고 노력하고 30-대에는 부, 사랑, 명예, 등등을 위해서 열심히 누구나 살겠지만 40대에와서 후회하지 않는 사람은 없을것 같습니다.&#xD;
&#xD;
성공했다고 하는 친구들과 이야기하면 꼭이런이야기를 합니다. 평범한것이 좋다고 그러면 나는 이렇게 이야기하죠 나도 그런 이야기하는 형편이었으면 좋겠다고.&#xD;
&#xD;
만일 하프타임이 있고 코치가 있다면 작전을 다시 짜자고 하지는 않을까요?&#xD;
일단 지금까지에 작전을 고치든 버리든 해야하지 않을까 합니다. 저도 40대 초반에 많이 괴롭고 방황도 많이 했읍니다. 지금이라고 고민이 없는것은 아니지만 많이 정리가 되었읍니다. 그래서 버릴것을 조금은 알게되었읍니다.&#xD;
&#xD;
- 내가 똑똑하다는 착각을 버리자&#xD;
- 내가 남을 잘알고 있다는 편견을 보이자&#xD;
- 다른 사람이 나를 잘 알것이라는 오해는 하지 말자&#xD;
- 다른 사람도움없이 내가 혼자할수 있다는 자만심도 버리자&#xD;
- 내가 돈없이도 살수 있다는 엉뚱한 생각도 버리자&#xD;
&#xD;
이런것들을 얻을수 있다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
- 다른분들께 배울수 있다는 기쁨&#xD;
- 상대를 알려고 상대방 말에 귀를 기울이는 정성&#xD;
- 나의 마음을 전하려고 말하는 방법과 습관고치기&#xD;
- 다른 사람의 도움이 필요하기에 다른사람들에게 더 많이 관심쓰기&#xD;
- 돈번사람이 다 나쁘지는 않다는&#xD;
&#xD;
위의 글은 제 개인을 위해서 정리한 내용입니다. 그런데 서프라이즈도 버려야 더 큰것을 얻을수 있다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
실례로 우리가 수구꼴통들에게 정신차리라고하지만 뜻이 좋다고 행동들이 다 정당화되는것은 아니라고 생각합니다. 방법이 좋지안거나 거칠면 그들에게 역공을 당할수가 있습니다. 그들도 자신들이 잘못된것을 알고 있다고 생각합니다. 다만 어떻게 할지를 모르니 그자리를 지키고 있다고. 진짜 나쁜 수구꼴통은 우리도 어쩔수 없지만.&#xD;
&#xD;
제 눈에는 대부분의 한국분들의 표현방법이 조금은 과격하게 보입니다. 쌀 개방하면 안된다고 농기구들고 길막고 데모하면 잠시 울분이야 풀릴지 모르지만 얻는것은 없습니다. 그리고 다른 국민들에게 불편만 끼치고. &#xD;
&#xD;
그리고 곧 이런일들이 벌어질지도 모릅니다. 우리가 노력해서 성취한 발언의 자유 표현의 자유를 수구꼴통들이 먼저 활용하며  우리를 허탈하게 할수도 있고 그것으로 반격을 할수도 있습니다. 결국은 우리는 프랑스 혁명때 철학자인 볼테르의 말인 “내가 너와 뜻이 같지 않지만 너의 자유를 위해서 싸우겠다는” 의지로 싸워야 할텐데..&#xD;
&#xD;
우리가 고생해서 얻은 그것을 그들이 더 많이 더 빨리 쓸가능성이 많이 있습니다. 그래도 우리는 가야합니다.&#xD;
&#xD;
서프라이즈는 무엇을 버려야 할까?&#xD;
&#xD;
-	우리가 다 맞는다&#xD;
-	수구 꼴통들은 다 바보다&#xD;
-	우리가 꼭 이겨야 한다&#xD;
-	우리와 뜻이 맞지 않으면 다 멍멍이다&#xD;
&#xD;
버리면 얻을수 있는것은&#xD;
&#xD;
-	다른 방법론을 가진 동료들을 얻을수도 있다&#xD;
-	건전보수를 우리편으로 얻을수 있다. 적어도 적은 아니라는 것을 인식시킬수는 있다&#xD;
-	우리보다 좋은 방법론을 가진 누구가 우리를 도와줄수도 있다&#xD;
-	머리나쁜국민도 대한민국국민이다&#xD;
-	우리에게 더 많은 Option들이 생길수 있다&#xD;
&#xD;
&#xD;
&lt;역설적인 지도자의 십계명&gt;&#xD;
1. 사람들은 비합리적이고 비논리적이고 자기중심적으로 생각하는 것이 보통입니다. 그러나, 여러분은 그들을 사랑하셔야 합니다. &#xD;
 2.여러분이 선행을 하면, 자신의 이익을 위해서 선행을 한다고 비난하는 사람들이있습니다. 그러나, 그런것 개의치마시고, 선을 행하십시요.&#xD;
 3. 여러분이 성공을 하면, 아첨배도 생기고 적도 생기게됩니다. 그러나, 성공하십시오. &#xD;
 4. 여러분이 오늘 선행을 하는 것이 내일 잊혀질수도 있습니다. 그러나, 계속 선행을 하십시오. &#xD;
 5. 여러분이 정직하고 솔직하게 살면, 바보취급도 당하고 또 불이익을 당할때도 있습니다. 그러나, 정직하고 솔직한 인생을 사십시오. &#xD;
 6. 대의를 품은 사람들이 졸장부에 의해 쓰러지는 수도 있습니다. 그러나, 선명한 비전을 가지고 가슴에 대의를 품고 사십시오. &#xD;
 7. 사람들은 약자를 동정하지만 강자를 따라갑니다. 그러나, 여러분은 소수의 약자를 위해 투쟁하는 삶을 사십시오. &#xD;
 8. 여러해동안 공들여 쌓은 탑이 하룻밤사이에 무너질수도 있습니다. 그러나, 여러분은 계속 탑을 쌓아올리십시오. &#xD;
 9. 도움이 필요한 사람에게 도움을 주고, 배신당하고 공격을 당할수도 있습니다. &#xD;
그러나, 도움이 필요한 사람들이 있거들랑 그들을 도와주십시오. &#xD;
 10. 당신이 가진 가장 좋은 것을 이 세상에 주고도, 발길로 차이고 이로 물려 뜯길수도 있습니다.&#xD;
그러나, 여러분은 당신이 가진 최선의 것을 이 세상에 주심으로써 아름다운 세상을 만드시기 바랍니다. &#xD;
&#xD;
내가 이 글귀를 어디에서 얻었는지는 잘 기억이 나지 않는다. 한 1년은 된것 같다. 가끔 꺼내서 읽어본다. 꼭 좋은 일을 할때 본다기 보다는 살다보면 피곤한 일들이 생겨서 다시 한번씩 읽고 다시 생각해 보는 기회를 얻기 위함일 것이다.&#xD;
&#xD;
회사에서 일하다가도 생길수가 있고 집에서 생활을 하다가도 그리고 약간의 봉사활동을 하다가도 이럴날수도 있겠다.&#xD;
&#xD;
오랜 만에 입바른 소리하면 “니가 언제 부터 그렇게 정직하고 올바르게 살았냐는” 눈총을 받을수도 있고 “너나 잘해”라는 핀잔을 들을수도 있읍니다. &#xD;
&#xD;
그런데 그런것을 두려워 할 필요도 없고 그리고 반성의 기회로 해도 좋겠지요. 이런 이야기를 듣는다는 것은 지금까지 다른분들의 눈에는 그 정도밖에는 안보이게 행동을 했다는 이야기 이니까! 그것을 고칠려면 한번 가지고는 어림도 없고 잘못하면 평생이 걸릴지도 모르지요.&#xD;
&#xD;
&#xD;
두서없이 이런저런 이야기를 드렸습니다. 마지막으로 제가 한번 읽고 너무나 감명을 받았고 다시 생각해도 항상 저를 가슴뭉클하게 하는 이야기를 나누고 싶습니다.&#xD;
&#xD;
어떤 자선단체모임에서 돌아가신 테레사 수녀님께 누가 이런 질문을 했답니다. “어떻게 하면 당신처럼 큰일을 할수 있습니까?” 했더니 수녀님의 답은 “저는 큰일을 하는 방법은 모릅니다. 그러나 저는 조금한 일을 큰 사랑으로 할수는 있습니다.”라고&#xD;
&#xD;
서프라이즈도 혼자서는 못하지만 우리가 모이면 큰일을 할수도 있고 지금하고 있습니다. 그리고 살면서 쌓여가는 찌꺼기들을 버리면 그 빈자리를 더 좋은것으로 채울수 있을것십니다.&#xD;
</content>
    <postId>4F563A37-1A41-45DA-81C1-2EC14264F35B</postId>
    <pubDate>2004-12-22T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프라이즈: 버릴것은 없을까?</title>
</post>
