<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>제가 캐나다에 온지 꼭 2년이 되었습니다.&#xD;
&#xD;
커뮤니티원의 회원중에는 캐나다에 오신지 얼마 안된분도 계시고 이제 곧 오실분도 계시니까 혹시 제 경험이 도움이 될까해서 적어봅니다.&#xD;
&#xD;
99년 4월 18일.&#xD;
캐나다에 가면 뭔가 좋은일이 생길것 같은 막연한 기대 같은걸 품고 한번도 밟아본적없는 이 땅에 만 두살이 안된 아들이랑 아내를 데리고 왔습니다. 4월중순이면 날씨가 따뜻하리라 예상했는데 토론토는 생각보다 춥더군요. 요즘 날씨가 바로 2년전 그 날씨입니다.&#xD;
&#xD;
첫날밤 미시사가어느 모텔에서 방을 잡고 잠을 청했지요. 시차때문에 새벽3시에 잠에서 깨어나 미시사가 던다스 스트리트에서 찬바람을 맞으며 앞으로 어떻게 사나 걱정하면서 배회하던게 바로 엇그제 일처럼 기억납니다.&#xD;
&#xD;
이민을 오면서 세가지 목표를 정했습니다.&#xD;
하나는 6개월이내에 안정된 직장을 잡는것이고 또 하나는 2년내에 정착하는것이고 (영어를 유창하게 하는것을 포함하여) 마지막 하나는 행복하고 재미있게 사는것 이었습니다.&#xD;
&#xD;
6개월내 취업이라는 첫번째 목표는 실은 대외발표용이었고 속으로는 3개월내에 어떻게든 취업할 계획이었습니다. 처음 한달은 이것저것 신청하러 다니고 집구하고 차사고 정착하는라 지나가고 5월달에 한 회사면접을 하게되었는데 마지막 단계에서 전화인터뷰를 잘 못하는 바람에 기회를 놓쳐버리고 나니까 다시는 기회가 오지 않더군요. 기대가 컷었는데 막상 잘 안되고 보니까 실망도 크고 처음에 가졌던 자심감도 한없이 작아지더군요.&#xD;
&#xD;
처음 몇달은 참 힘든일이 많았습니다.&#xD;
아내가 알레르기성 질환에 걸려 얼굴이 퉁퉁붓고 많이 아팠는데, Walk-in Clinic에 가서 의사에게 증상을 영어로 설명하느라 진땀빼고 게다가 3개월이 안되어서 OHIP도 안되고 참 답답하더군요. 더우기 의지할만한 친척이나 친구도 하나 없고 ...&#xD;
&#xD;
목표로 했던 3개월이 지나버리고 점점 초조해 지기 시작할무렵 한국분이 하시는 회사에서 3개월간 미국 텍사스에 파견가서 일할 기회가 생겨 가게되었습니다. 가족이랑 떨어져 있어야 했기때문에 부랴부랴 와이프 운전 연수시키고 (면허는 한국에서 따 왔는데 실제 운전경험이 없어서)  주유소에서 가스넣는거 가르치고, 아파트에서 LINC, 한국식품점까지 몇번씩 운전연습도 ... 결혼해서 한번도 떨어져 본적이 없었는데 이때 한동안 떨어져 있다보니까 가족의 소중함을 느꼈습니다.&#xD;
&#xD;
미국에서 돌아왔을때 아들녀석도 제가 많이 보고싶었던지 밤마다 저를 꼭 안고 자고, 울다가도 "아빠 또 미국간다" 그러면 딱 울음을 그치곤 했지요.&#xD;
&#xD;
텍사스에서 같이 일했던 분들은 저랑 비슷한 입장이셨는데 지금은 한국으로 돌아가서 벤쳐회사에 다니는분도 계시지만 대부분은 이곳 토론토에서 잘 정착해서 좋은 직장에 다니고 계십니다. &#xD;
&#xD;
미국에서 일하는동안 틈틈히 자바를 공부했습니다. java.sun.com에서 tutorial이랑 sample code를 다운받아 실제로 돌려보고 Servlet으로 Application도 하나 만들어서 실제 업무에 활용하기도 했습니다. 이게 커뮤니티원의 모델이었다고 할수도 있겠네요.&#xD;
&#xD;
캐나다에 돌아와서는 때마침 시작한 이성기씨의 자바세미나에 참여하게되었습니다. 한국에서부터 이성기씨 싸이트의 회원으로 있으면서 이메일을 통해 많은 정보와 조언을 얻었고 캐나다에 와서는 직접적인 도움도 많이 받았고 세미나에 참가하면서 틈틈이 공부도 하게 해주셔서 무척이나 고맙게 생각하고 있습니다. 이때 세미나를 같이 시작한 분들중에 이민오신지 얼마 안되는분들이 많았는데 모두들 얼마 지나지 않아 직장을 잡은걸로 기억합니다.&#xD;
&#xD;
캐나다에 돌아와서 다시 Job을 구하기 시작했는데 운이 좋았던지 이주일만에 취업이 되었습니다. 이때가 캐나다에 온지 만 7개월이 되던 시점이었는데 정말 뛸듯이 기뻤습니다. 미시사가에서 마캄까지 상당히 먼거리였지만 힘드는줄 모르고 다녔습니다. 처음엔 상당히 긴장하고 일을 했는데 얼마 지나지 않아 나름대로 인정도 받게되었고 무사히 프로베이션기간을 마쳤습니다. &#xD;
&#xD;
처음엔 영어가 역시 문제였습니다. 같은 IT부서에 있는 동료들은 대부분 이민자들이라 별 문제가 없는데 네이티브 스피커들과 미팅이라도 할때는 못알아듣는 경우가 많았습니다. 이때는 정말 땀나더군요. 가끔가다 메니저가 "스펜서는 어떻게 생각해?" 묻는데 그전에 무슨 얘기를 했는지 알아야 대답을 하죠.&#xD;
&#xD;
대부분의 한인 전산이민자들이 그렇겠지만 저역시 회사에선 과묵한 스타일이죠. 처음엔 영어로 잡담하면서 밥먹는게 어색해서 소화도 잘 안되더니 시간이 지나니 어느정도 익숙해 지더군요. &#xD;
전화영어는 더 알아듣기가 어려웠는데 요령도 생겼죠. 클라이언트로부터 직접 전화를 받을경우 가능하면 요구사항을 이메일로 보내도록 유도하고 최대한 빨리 처리후 다시 email reply를 친절히 보내니까 좋아하더군요.&#xD;
&#xD;
일단 직장생활이 어느정도 적응이되니까 캐나다가 참 좋은 나라더군요. 일주일에 5일만 일하지, 퇴근할때 맥주한잔하자거나 당구치자고 꼬시는 사람없지(사실 그립기도 합니다). 5월부터 9월까지는 9시가되도록 해가 창창하니 아들이랑 공원에 나가서 놀 시간도 많고 여름이면 캠핑도가고 가을이면 아름다운 단풍구경 겨울엔 눈썰매. 모두다 가족이랑 함께 하는거죠. 그리고 한국에서는 아무나 못하는 골프도 배우고요.&#xD;
&#xD;
간단히 쓰려고 했는데 너무 길어져 버렸네요. &#xD;
어쨋든 지난 2년간 나름대로 열심히 살았고 그 만큼 얻은것도 많았습니다. 앞서 얘기한 첫번째 두번째 목표는 이룬셈이니 이제 행복하고 재밌게 사는일이 남았네요. 참 두번째 목표중 영어를 유창하게 하는 부분은 빼고.(유치하게는 하죠 물론)&#xD;
&#xD;
요즘 한국에서 많은 독립 이민자들이 온다고 합니다. &#xD;
불행히 요즘 경기가 좀 가라앉아 있어서 이분들이 정착하고 Job을 구하는데는 우리때보다 좀더 어렵지않을까 염려됩니다. 하지만 분명한건 시간이 좀 걸릴지라도 다들 결국 문제없이 자리를 잡는다는 겁니다. 여기선 조급하게 마음먹으면 오히려 안되는걸 느낍니다. 차근 차근 하나씩 준비하시고 부딛혀 나가세요. 그리고 커뮤니티원이 작은 도움이 될수있기를 희망합니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>5002D6D7-541D-42DF-92B6-D2B9125132B3</postId>
    <pubDate>2001-04-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>캐나다에서 2년을 보내고...</title>
</post>
