<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>(경제) FRB의 실상을 밝힌다(퍼온글)&#xD;
&#xD;
저와 일주일에 한번씩 만나는 한 지인이 작성한 글입니다. &#xD;
-------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
미국 FRB(연방준비은행, 이사회)그 실상을 까발린다!&#xD;
-	J.P모건, 록펠러 금융황제가 남긴 어두운 그림자 -&#xD;
&#xD;
&#xD;
작년부터 불량모기지 대출로 도화선이 되어 봇물 쏟아지듯 터지기 시작한 미국 금융위기가 전세계의 경제를 완전히 초토화 시키고 있다. 이와 때를 맞춰 언론에서 귀가 따갑도록 ‘연방준비위원회’라는 단어를 반복하고 있다. 영어로는 FRB, 즉 ‘Federal Reserve Board’의 약자로 미국 중앙은행으로 알려져 있다. &#xD;
이 기구가 금리를 얼마 낮췄다는 둥, 금리를 낮춰도 약발이 먹히지 않는다는 둥, 이 기구의 의장 버냉키라는 인물이 신문 지면이나 TV화면을 거의 매일 장식하며 뭐라고 읇조려대고 있는데 이번 실협뉴스에서 이 FRB에 대해 완전히 뽕을 뺄까 한다. 이 주제는 현재 미국만이 아니라 우리의 경제마저 옥죄는 암울한 현상의 근본적 원인을 까발려 줄 키워드이기 때문이다. 글로벌 경제추락의 이면에 바로 FRB라는 참으로 어처구니없는 조직이 자리하며 세계경제를 그간 쥐락펴락 해왔기에 눈먼 장님이 되어서는 안되는 것이다. &#xD;
결론적으로 이 FRB라는 원수덩어리때문에 지구촌 경제가 거덜나고 있다고 보면 되겠다. 그럼 이 세계를 찬찬히 뜯어보는 비밀의 문을 따라가 보자. &#xD;
&#xD;
우선 용어부터 정리하자. Federal Reserve System (FRS)부터 살피자. FRS는 ‘연방준비제도’라고 옮긴다. 말그대로이다. 이 연방준비제도라는 기구가 바로 미국의 중앙은행격이다. 중앙은행이라고 똑부러지게 표현하지 않고 중앙은행’격’이라고 표현하는데에는 이유가 있다. 엄밀히 말해 중앙은행이 아니기 때문이다. &#xD;
 &#xD;
▲FRS 본부격인 Eccles 빌딩. 수도 워싱턴D.C에 소재한다.&#xD;
&#xD;
이는 나중에 다시 설명하기로 하고 이 중앙은행격인 FRS에는 이사회가 있다. 당연히 금융조직이니 이사회가 있어야 하겠지. 이 이사회가 바로 Federal Reserve Board (약자로 FRB)라고 하는데 이는 정확한 용어가 아니다. 왜냐 하면 Federal Reserve Banks도 줄여서 FRB라고 불리우기 때문이다. 그러나 통상적으로 FRB라고 하면 ‘연방준비제도(FRS) 이사회” 의 이사회를 약칭해서 사용하며 동시에 ‘연방준비은행’을 의미하기위해서도 FRB를 사용한다. 어쨌거나 FRB가 이사회를 가리키는지 은행을 가리키는지는 문맥에서 살피면 되는 것이고 이사회의 정식 명칭은 ‘Board of Governers of the Federal Reserve System’이다. 그리고 이 이사회의 의장이 바로  Chairman of the Board of Governors of the Federal Reserve System이며 현재의 의장은 밴 버냉키 (Ben Bernanke)라는 사람으로 요즘 언론에서 허구헌날 대면하는 인물이다. 버냉키 의장 전임이 바로 그 유명한 앨런 그린스펀(Alan Greenspan)이라는 인물로 우리들이 이 양반 얼굴을 보고 산지가 20년이 넘었드랬다. 지난 87년 레이건 대통령 시절 FRB의장으로 임명되어 아버지 부쉬, 클린턴, 아들 부쉬에 이르기까지 4명의 대통령이 이 양반을 모셨다. 모셨다? 맞다. 의장이 대통령을 모신 것이 아니라 대통령들이 의장을 모시는 실상은 조금만 기다리시면 왜 그런지 다 알게 된다. &#xD;
  &#xD;
▲좌측은 87년(레이건시절) FRB 의장을 맡아 20년간 역임한 &#xD;
세계 경제 대통령 그린스펀. 우측은 그린스펀 후임으로 &#xD;
2006년 2월 1일부터 의장을 맡고 있는 버냉키. 그는 현재 &#xD;
오바마 정부에서 계속 의장이다. &#xD;
&#xD;
용어 설명은 이쯤해두고 – 용어에 대한 개념이 정확해야 내용 이해가 명쾌해지기 때문에 좀 길어졌다. – 본론으로 들어가자. &#xD;
세계에서 나라꼴이라고 생긴 곳 치고 모든 돈은 그나라의 중앙은행에서 찍어내고 관리한다. 소위 법정통화는 중앙정부가 발행한다. 그런데 미국은 중앙정부에서 발행하지 않고 민간은행에서 대신한다. 중앙은행은 단지 민간은행이 찍어낸 돈을 빌려온다. 좀더 정확히 표현하면 국채를 발행해 민간은행에 팔고 달러를 가져다 쓰는 것이다. 물론 이자 내야 한다. 바로 돈 찍어내는 민간은행이 지금까지 위에서 설명한 Federal Reserve System이다. 이 FRS는 결코 국가의 중앙은행,소위 ‘Central Bank’가 아니다. 그럼 그 구조를 자세히 설명한다. &#xD;
이하 FRS와 FRB(Federal Reserve Banks)를 같은 의미로 사용하며 이미 친숙한 FRB라고 칭하겠다. FRB는 연방준비은행이라고 했다. 영어단어를 보면 Bank라고 단수를 사용하지 않고 복수로 Banks라고 복수를 사용한다. 여기에 비밀이 있다. 왜 복수인가? 전국적으로 주요도시에 산재해 있는 12개의 다국적 기업인 민간소유 은행들이 모여 컨소시엄을 구성하고 만든 은행이 바로 FRB이다. (12개 도시 : 보스턴, 뉴욕, 필라델피아, 시카고, 샌프란시스코, 오하이오주 클리블랜드, 버지니아주 리치먼드, 조지아주 애틀랜타, 미주리주 세인트루이스, 미네소타주 미니애폴리스, 미주리주 캔자스시티, 텍사스주 댈러스)&#xD;
이 12개 은행 중 가장 중요한 은행이 뉴욕은행이다. 정확히 표현하면 ‘뉴욕연방 준비 은행’이다. &#xD;
그럼 왜 중앙은행으로 착각하는가?  Federal이라는 단어때문이다. 무지한 대중들이 일종의 착각을 일으키는 것인데 다분히 의도적으로 이를 노린 점도 있다. 이 컨소시엄을 만든 법적인 근거는 1913년에 제정된 ‘Federal Reserve Act’에 따른 것으로 은행 자체는 전혀 연방정부와 무관하다. 이 조직의 이사회는 7인으로 구성되어 있는데 7인 이사를 대통령이 임명하고 상원이 승인하다보니 연방기구인 것처럼 착각할만도 하겠다. 이렇듯 이사회에 연방정부가 일정부분 관여하는 관계로 일어난 착각일 뿐 전적으로 민간은행으로 구성된 조직이 FRB인 것이다. &#xD;
예를 들어보자. 앞에서 언급한 12개 도시 은행 중 뉴욕에 소재한 뉴욕연방준비은행의 최대 주주는 뉴욕에 소재하고 있는 거대 상업은행들이다. 대표적인 두 은행이 J.P모건 체이스 은행과 시티뱅크인데 이 두 은행이 양대 주주이며 여러분도 알다시피 두 은행은 전세계 굴지의 다국적 민간 은행 아니던가? 하기사 요즘 금융위기에서 구제금융을 받네 국영화되네 하며 이들 다국적 공룡들도 체면이 말이 아니게 됐지만 그거야 방만하게 운영한 자업자득의 결과이고 여하튼 이렇게 거대한 민간 금융기업들이 FRB를 좌지우지하고 있는 것이다. 12개 연방준비은행들 중 뉴욕연방준비은행이 영향력이 가장 크다 함은 이 은행이 뉴욕에 있어서가 아니라 전체 FRB지분의 53%를 차지하고 있기 때문이다. 12개의 주요 도시 연방은행 중 단 한 곳이 이처럼 지분을50% 넘게 차지하니 그 입김이 대단하지 않겠는가? 앞서 말한 두 은행을 좀더 설명해볼까? J,P. 모건 체이스는 체이스맨해튼 은행과 모건이 합해진 은행지주회사이고 시티뱅크는 시티그룹의 일원으로 록펠러제국의 초석이다. 이미 우리가 잘 알고 있는 이름의 은행들이다. 창업자 이름을 땄다는 사실도 잘 알고 있다. &#xD;
   &#xD;
▲FRB의 든든한 뒷배경으로 작용했던 미국 금융의 양대 거목 &#xD;
J.P모건과 (좌측) J.D 록펠러(우측).  이 두사람은 오늘날의 &#xD;
금융제국J.P모건 체이스와 시티뱅크의 초석을 다진 아버지들이다. &#xD;
&#xD;
모건과 록펠러는 앞에서 소개했던1913년 연방준비법 제정을 지휘한 강탈영주(Robber Baron)들이다. 왜 강탈영주라는 오명이 붙었는고 하니 중앙정부에서 돈을 찍어내지 못하게 방해해서 –물론 당시 영국의 금융대재벌의 진두지휘를 받은 영국 꼬붕들이었다.-  자신들에게 발권력을 확보하도록 엄청난 공작을 펼쳤었고 그 뜻을 마침내 이룬 대단히 무서운 인간들이다. &#xD;
대충 FRB가 연방은행이 아니라 민간은행이 구성한 민간법인이라는 점은 이제 이해가 됐을 것이 고 구체적으로 작동 매커니즘을 알아본다. 미국정부가 돈이 필요하면 국채를 발행하여 파는데 팔다남은 국채는 FRB가 매입한다.FRB는 국채구입을 하면서 달러를 찍어 정부예금에 입금시킨다.&#xD;
미정부는 달러를 받아 지출한다.국채이자는 FRB에 들어가고 FRB에 들어간다는 말은 J.P 모건 체이스 은행과 시티은행에 이자를 갚는다는 말이다.  자료에 따르면(2006년 기준) 현 미국의 부채총액은 44조 달러라는 천문학적 금액의 채무를 진 상태이다.남녀노소 1인당 약 14만달러가 넘는 금액이다. 이 채무에 대한 연간이자는 2조 2000억 달러이며 이 규모는 미 정부의 한해 재정총수입과 맞먹는다.이 이자돈은 매년 달러로 발행되어 화폐시스템으로 진입하는데 이 대량의 화폐증가 발행분은 그동안 파생금융시장이 흡수했다. 현 국채발행분은 8조 6000억달러에 이르며 미 연방정부의 이자지출은 정부지출중 1위 의료보험, 2위 국방비에 이어 3위를 달린다. 금액은 매년 4,000억 달러에 달해 재정수입의 17%를 차지한다.&#xD;
중앙정부는 그러면 돈과 관련해 하는 일이 없는가? 요즘 금융 대벼락을 맞다보니 베스트 셀러가 되고 있는 ‘달러’ (원제 : The Web of Debt)라는 책이 있다. 엘랜 브라운이라는 여성 변호사가 미국 금융구조의 음모를 파헤친 화제의 책인데 이 책에서 까발린 내용을 인용하는 것이 더 이해가 빠를 것 같아 몇가지 중요한 사실만 이하 요약한다. &#xD;
●정부는 주화를 제외하면 화폐를 발행하지 않는다. 달러 지폐(=연방준비은행폐)는 민간은행인 FRB에서 발행해서 정부에 꿔준다.&#xD;
●합친 실물주화는 (주화와 달러지폐)는 미국 통화량 전체의 3% 남짓한다. 나머지 97%는 컴퓨터에서 입력자료로만 존재하며 이 돈 모두는 대출이라는 형태로 은행이 만들었다. &#xD;
●은행이 대출해주는 돈은 미리 존재했던 누군가의 예금을 다시 유통시키는 것이 아니다. 그것은 새로운 돈이며 대출이 일어나기 전에는 존재하지도 않던 돈이다. &#xD;
●미국 금융시스템은 한때 농업이나 제조업 등 생산적 분야에 대출된 적도 있으나 지금은 거대한 도박장치가 되었다. 2007년 12월 681조 달러로 추정되는 돈이 파생상품으로 알려진 복합적이고 위험성높은 투기에 몰려 있다. 전 세계 연간 생산량의 열배나 되는 규모다. 거대 미국 은행들이 이런 투기의 뒷돈을 대고 있으며 대체로 컴퓨터 화면상에서 만들어진 빌린 돈으로 이루어진다. 이들 파생상품은 시장을 조작하거나 기업을 탈취하고 경쟁국가를 무너뜨릴 수 있으며 실제로 그런 짓을 자행해왔다. &#xD;
●미국의 연방정부 부채는 7대 앤드류 잭슨 대통령(1829~1837)시절부터 단 한푼도 갚지 못하고 지금까지 누적되어 왔다. 다만 이자만 지불됐고 원금은 누적되어 지금에 이르고 있다. &#xD;
●연방 소득세는 연방정부의 부채때문에 은행에 지불해야 하는 이자를 납세자가 내도록 강제하기 위해 특별히 만들어진 세금이다. (OH MY GOD!) 만일 정부가 직접 통화를 발행하고 화폐를 민간은행(FRB)에서 빌려오지 않았다면 소득세는 애초부터 필요조차 없었을 것이다. 현재 연방정부 부채에 대한 이자는 납세자가 감당할 수준을 넘어버렸다. &#xD;
●일반인들의 생각과는 달리 인플레이션은 정부가 무책임하게 달러를 찍어내서 나타나는 현상이 아니다. 은행들이 장부 기입을 통한 대출로 통화량을 늘리기 때문이다. 경제적으로 약소한 나라들의 걷잡을 수 없는 인플레이션이라는 것도 정부가 통화를 과다하게 발행해서가 아니라 국제적 투기꾼들이 해당국가의 통화를 공격해 국제 시장에서 화폐가치를 떨어뜨리기 때문이다. (이 경험은 한국도 1997년 IMF에서 뼈저리게 당했었다.)&#xD;
 &#xD;
▲인쇄비 단돈 40센트만 들이면 거금 100달러짜리 지폐를 원하는 만큼 찍어낼 수 있는 FRB. 이렇게 찍은 돈을 연방정부에 꿔주고 엄청난 이자를 챙긴다. 이자는 미국 국민들이 내는 연방 소득세로 충당하는데 이것으로도 이자를 다 못갚는 실정이라고…&#xD;
이상이 저자가 구체적인 통계자료를 들며 폭로한 미국 금융제도의 실체이며 FRB 정체다. 본 저서와 아울러 또 한권의 책이 화제를 불러일으키고 있다. 미국의 금융업계에 몸담고 있는 중국인 쑹훙빙이라는 자가 최근에 출판해 앞의 저서 ‘달러’ 못지않은 폭발적 관심을 모으고 있는 ‘화폐전쟁’(Currency Wars)이라는 책이다. 이 책 역시 미국 금융시스템의 음모를 낱낱이 파헤치는데 몇가지 충격적 대목만 인용한다. &#xD;
● 오늘까지도 미연방준비은행이 사실 민영 중앙은행이라는 사실을 아는 사람은 얼마 안된다. 이른바 '연방준비은행(Federal Reserve Bank,FRB)'란 '연방'도 없고, '준비금'도 없으며, ' 은행'이라고 할 수도 없다. 대부분은 당연히 미국 정부가 달러를 발행한다고 생각한다. 그러나 미국 정부에는 화폐 발행 권한이 아예 없다. 1963년에 케네디 대통령이 암살된 후로 미국 정부는 그나마  남아 있던 '은 달러'의 발행 권한마저 빼앗겨버렸다. 미국 정부는 달러가 필요할 경우 국민이 납부할 미래의 세수를 민영은행인 연방준비은행에 담보로 잡히고'연방준비은행권'을 발행하게 한다. 이것이 곧 '달러'다. (앞의 ‘달러’ 저자에 의하면 케네디 대통령은 월스트릿 금융괴물과 화끈하게 싸운 마지막 대통령이라고 묘사하며 케네디는 은으로 뒷받침되는 통화를 중앙정부에서 발행하려고 마지막 안간힘을 쓰며 저항했다고 한다. 그러면서 금융-군사 카르텔에 의해 암살됐을 가능성이 높다고 말했다.)&#xD;
●현대사를 통틀어 케네디 대통령 암살 사건만큼 노골적으로 드러내놓고 민주정치를 짓밟은 예는 없을 것이다. 케네디 암살 후 불과 3년 만에 18명의 결정적 증인이 연이어 사망했다. 그중 여섯 명이 총에 맞아 죽었고, 세 명은 자동차 사고로 사망했으며, 두 명은 자살, 한 명은 목이 잘리고, 한 명은 목이 졸려 죽었다. 그리고 다섯 명은 자연사했다. 영국의 한 수학자는 &lt;선데이 타임스&gt;에 기고한 글에서 이런 우연이 발생할 확률은 10경(京)분의 1도 안된다고 한다. (참고로 京은 10,000조에 해당한다.) * 앞의 책 ‘달러’의 저자는 링컨 대통령도 중앙정부 발권력을 옹호하고 실제로 이를 관철시켰던 때문에 금융집단에 밑보여 암살당했을 것이라 했고 잭슨 대통령도 중앙정부 발권력을 강하게 밀어부쳤는데 이로 인해 암살당할 뻔 했다고 추측한다. &#xD;
● 국제 금융재벌들은 한국의 강한 민족정신을 너무 얕잡아보았다. 민족정신이 강한 나라는 외세의 압력에 쉽게 굴하지 않는 법이다. 고립무원의 처지에 빠진 한국인들은 나라를 구하겠다는 일념으로 너도나도 금 모으기 운동에 나서 정부를 도왔다. 외화보유고가 완전히 바닥난 상태에서 금과 은은 최종 지급 수단으로, 외국의 채권자들은 이를 흔쾌히 채무 상환 방식으로 받아주었다. 국제 금융재벌들이 더 놀란 것은 한국에서는 그들이 생각하는 것처럼 대규모 기업과 은행의 도산 파동이 일어나지 않았다는 사실이다. 서양의 기업들은 한국 대기업을 거의 하나도 사들이지 못했다.(금모으기에 대해 그간 부정적인 이야기와 긍정적인 이야기가 난무했으나 이 저자는 아주 호평을 내리고 있다)&#xD;
이제 결론을 내려야 할 것 같다. 아니 그토록 선진 강대국 소리를 듣던 막강한 미국이 어째서 이처럼 일종의 재앙과도 같은 기형적인 금융시스템으로 운영되어 왔던가에 대한 대답이 필요한 것이다. &#xD;
답은 간단하다. 미국 건국 초기부터 미국은 화폐 발권력을 놓고 민간 금융업자와 정부간의 치열한 싸움질을 해서 금융업자가 완승을 거두었기 때문이다. 앞서 보지 않았는가? 이들 금융카르텔에 대들다가 골로 간 것으로 보이는 대통령이 여럿 있지 않은가? 묘한 일치인지는 몰라도 역대 미국 대통령 중 암살 혹은 독살된 것으로 보이는 – 한마디로 제명대로 못살고 임기중에 죽은 – 대통령은 모두가 중앙정부로의 발권력 이양을 시도했거나 실천에 옮겼다는 점이다. &#xD;
이글 앞에서 대통령이 FRB의장을 모신다는 말을 했는데 왜 그러냐 하면 의장의 임기가 무려 14년이다. 물론 중간에 재임명절차가 있지만 이는 그저 요식행위일 뿐이다. 그런데 앞선 의장이 임기 14년을 다 못채우고 죽거나 하여 잔여기간이 있으면, 예를 들어 7년이 남았다고 하면 전임자 7년하고 자신의 14년을 더해 21년을 해 먹을 수가 있다. 이 기간이면 대통령이 몇명 바뀐다. 나머지 6명의 이사라는 자들도 금융계의 거물들이다. 정치인들 떡주무르는 인간들이다. &#xD;
돈을 민간은행이 찍어내고 그 돈을 정부에 빌려주고 그리고 막대한 이자를 챙기고 그리고 이자를 확실하게 받아내도록 하기 위해 연방소득세라는 것도 만드는 이 엄청난 금융권력이 참으로 섬뜩할 정도로 무섭지 않은가? 이들 초기 금융귀족들은 오늘날 그 후손에까지 이르러 대대손손 미국 금융은 물론 전세계 금융을 뒤흔드는 무소불위의 권력자들이다. 이들에게는 세계 최고의 대통령이라는 자국의 대통령도 무섭지 않다. 하물며 상원, 하원 국회의원쯤이야 말해 뭐하겠는가? 사태가 이정도이면 웬만한 나라 대통령은 쫄개 하수인쯤으로 여길 것이다. 그리고 이제 그 마각이 드러났다. 생산은 전혀 하지 않으면서 오직 화폐로 그것도 직접 찍어낸 돈도 없이 대부분이 그냥 숫자로 장부에 잡혀있으면서 대출하고 또 대출하여 파생상품의 극단에서 마침내 풍선이 터져버린 것이다. ‘달러’의 저자 엘런 브라운은 지금이라도 미국 경제가 회생하려면 근본적인 문제인 중앙정부의 발권력이 확보되어야 한다고 주장한다. FRB라는 유령같은 존재를 없애고 다른 나라처럼, 아니 미국 역사에서 부단히 시도되었던 정부로의 통화발행권이 이양되어야 마땅하다고 말한다. &#xD;
FRB를 보자면 미국 금융의 꼬라지가 보인다. 이상!</content>
    <postId>536EB96D-237C-47F7-AD06-1B83E06AC620</postId>
    <pubDate>2009-04-13T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(경제) FRB의 실상을 밝힌다(퍼온글)</title>
</post>
