<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>황성규</author>
            <date>2002-06-10T00:00:00-04:00</date>
            <content>긴글 잘 읽었습니다. 그런데 차에달고 다니는 태극기는 어디서 사요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>히딩크 철저 분석....... &#xD;
 &#xD;
갑작스럽게 첫승을 거둔 한국축구가 고국을 떠나온 나같은 이민자들에게도 흥분으로 다가옵니다. 파도를 보다가 보드를 사가지고 파도타기를 시작하면 새로운 맛을 느끼지요. 마찬가지로 이민와서 월드컵이 열릴때, 다른 나라사람들이 자국깃발을 차에 꼽고, 경적을 울리고 다니는 것을 보고, 남의 나라 관습이려니 하고 낯설게 느껴졌습니다. 이번에 한국축구가 첫승을 거두고, 태극기를 꼽고 운전을 해보니, 운전하는 맛이 새롭더라고요. &#xD;
그것은 파도타기기분과 비슷했습니다. 내가 태어난 나라, 얼굴과 언어가 동일한 민족에 대한 애착은 벗을수 없는 뭉클함인것 같습니다. &#xD;
&#xD;
각설하고, 요즘 한국인터넷기사에 많이 실리는 히딩크감독에 관한 글중에서 백미에 해당하는 글이 라고 판단이 되어 여기에 옮깁니다. 출처가 어딘지 모르겠는데, 여하튼 줏었습니다. &#xD;
&#xD;
워낙 바람에 민감한 고국이기에 월드컵과 히딩크감독이야기도 2002년도의 바람으로 끝나기 쉽겠지만요. 그럼에도 불구하고 보는 각도에 따라서 다음 글은 축구경영이상의 의미가 있다고 봅니다. 크게는 한국사회전체의 문화적 특징으로 확장할수도 있고, 적게는 나처럼 외국나와 사는 깨알같은 한국인들의 특성에 적용할수도 있다고 봅니다. &#xD;
&#xD;
캐나다에서 8년을 넘게 살면서 내가 무얼 할 수 있는 사람이고, 무얼 잘 못하는 사람인지, 다른 캐나다인들과 비교해서 무엇을 개선해야 하고, 무엇을 특장화시켜야 하는 건지 고민하게 되는데, 이점에서 다음의 히딩크감독에 대한 해설은 시사하는 바가 있다고 봅니다. &#xD;
 &#xD;
(퍼온 글)&#xD;
-----------&#xD;
&#xD;
현재 한국축구에 세계가 놀라고 있다. 아니 경악하고 있다는 표현이 정확할 것이다. 한 독일 기자는 독일 축구보다 훌륭하다고 평가하고 있고, 폴란드 기자는 폴란드가 한국에 대패할 것 같다고 우려하고 있다.&#xD;
&#xD;
심지어 외국언론기자나 감독, 선수들 중에 월드컵에서 한국을 빅4로 뽑기까지 하는 어처구니 없는 일까지 벌어지고 있다.&#xD;
&#xD;
어떻게 단시일 내에 이렇게 한국축구가 급성장하게 된 것일까?&#xD;
한국축구가 급성장하게 된 원인을 차근차근 분석해보고자 한다.&#xD;
이 글을 다 읽는 순간 당신은 한국 축구의 놀라운 발전을 알게 될 것이다.&#xD;
&#xD;
1. 냉철한 분석&#xD;
&#xD;
우리 한국 전문가나 감독, 선수, 팬들 모두 한국축구는 정신력이 강하지만 개인기가 없다고 평가하고 있다. 한마디로 체력과 정신력을 앞세운 무대뽀 축구를 한다는 것이다.&#xD;
&#xD;
과연 그럴까?&#xD;
&#xD;
히딩크감독은 작년 말에 한국축구에 대해 아주 상세하게 분석자료를 발표했는데 그 자료는 가히 충격적인 것이었다.&#xD;
한국 선수들의 개인기에 85점이라는 높은 점수를 준 반면 정신력 부분에서는 낙제점을 준 것이었다. 우리 한국인들이 보는 시각과 정반대의 결과가 나온 것이다.&#xD;
&#xD;
어째서 그런 것일까.&#xD;
&#xD;
히딩크감독이 한국에 와서 선수들에게 놀란 부분 중에 하나가 양 발을 다잘 쓴다는 것이다. 세계적인 유럽선수들을 봐도 한쪽 발 밖에 못쓰는데반해 한국선수들은 대부분이 양발을 능숙하게 쓰는 것에 대해 히딩크감독은 놀랐다.&#xD;
&#xD;
외국 축구 관계자들이 한국의 12-13세정도의 유소년들을 보고 놀란다고한다. 어린 선수들의 개인기가 세계적인 수준이라는 것이다. 한마디로 한국인들의 축구에 대한 자질이 상당히 뛰어나다는 것이다.&#xD;
&#xD;
그런데 나이를 먹어감에 따라 주입식 교육과 훈련, 성적지상주의에 파묻혀서 정신력과 체력만을 앞세울 수 밖에 없게 되고 개인기는 무시되고 마는것이다.&#xD;
&#xD;
바로 히딩크감독은 이런 점을 냉철하게 분석해 장점을 극대화하고 있다. 그동안 전혀 볼 수 없었던 한국축구의 개인기,테크닉이 살아나고 있는 것이다.&#xD;
&#xD;
한국 선수들 개인기가 얼마나 일취월장했는지 최근 몇 경기만 봐도 알 수있다. 스코틀랜드전에서 안정환선수의 첫번째 골을 보면 왼발로 슛을 쏘려다 제끼고 오른발로 슛을 쏴 멋진 골을 성공시켰다.&#xD;
&#xD;
안정환선수의 슛을 자세히 관찰해 보면 왼발 오른발을 가리지 않는다. 어느 방향 어느 자리에서도 슛찬스가 나면 어느발이든지 능히 가공할만한 슛을 터트릴 능력이 있다는 것이다.&#xD;
&#xD;
더구나 스코틀랜드전에서 2번째로 터트린 골키파 키를 넘기는 로빙슛은 그 동안 한국축구에서 볼 수 없었던 놀라운 슛이었다. 안정환선수 개인기가 뛰어난 것은 이미 다 아는 사실이지만 히딩크감독을 만나면서야 비로서 빛을 보고 있는 것이다. 안정환선수 뿐만이 아니다.&#xD;
&#xD;
 이영표선수가 프랑스전과 잉글랜드전에서 세계적인 선수들을 앞에 두고 현란한 발동작으로 상대선수들을 속이는 모습을 기억하는가.&#xD;
&#xD;
이천수선수가 스코틀랜드전에서 수비수와 골키퍼까지 재끼면서 선취골을넣은 장면을 기억하는가.&#xD;
&#xD;
박지성선수가 세계적인 수비수인 드사이와 튀랑을 제끼고 바르테즈 골키파도 손도 못쓸 멋진 골을 넣은 것을 기억하는가.&#xD;
현재 거의 모든 한국선수들의 개인기를 보라. 세계적인 선수들 앞에서도 우수한 개인기와 정확한 패스를 하고 있다. 놀랍지 않은가.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
왜 이런 모습이 이제서야 나타난 것인가.&#xD;
&#xD;
&#xD;
바로 답답한 한국축구의 현실이 이렇게 만든 것이다.&#xD;
히딩크감독이 오지 않았으면 결코 나올 수 없는 모습들이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
2. 냉철한 분석 (정신력)&#xD;
&#xD;
그리고 히딩크 감독은 정신력부분을 단순히 하나로 보지 않고 많은 부분&#xD;
으로 나누어 평가했다. 예전 한국축구에서는 볼 수 없었던 모습이였다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
정신력을 정신력(한국인이 강조하는), 동기부여, 의사소통, 위기관리능력&#xD;
등으로 세분하여 평가했는데, 정신력과 동기부여부분에서는 거의 만점에 &#xD;
&#xD;
가까운 점수(99점과 100점)를 주었으나, 위기관리능력과 의사소통 부분&#xD;
&#xD;
에서는 30점과 20점이라는 낙제점에도 못미치는 형편 없는 점수를 주었고&#xD;
&#xD;
이러한 약점을 극복하기 위해 많은 노력을 기울였다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독이 한국에 와서 놀란 점 중 또 한가지가 바로 선후배사이의 &#xD;
엄격한 서열과 선수들이 공만 잡으면 흥분한다는 사실이었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독이 평하기를 한국선수들이 고참과 중간, 신참으로 나누어져서&#xD;
고참과 신참 사이에 대화가 전혀 없다는 것이었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
나이 어린 선수들이 자기보다 10살 이상 많은 고참선수들에게 어려워하고&#xD;
말조차 건내지　못하는 것이 엄연한 한국축구의 현실인 것이다.&#xD;
&#xD;
선수들간의 대화가 단절된 상태에서 팀웍이 이뤄질 수 없다고 판단한 &#xD;
히딩크감독은 전면적인 수술을 했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
식사를 할때도 고참과 신참이 같은 테이블에서 식사하게 했고, 방도 &#xD;
고참과 신참이 같이 쓰도록 고려했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
연습때도 선수들간에 형 같은 호칭을 빼고 이름만 부르게 한다는 것은 &#xD;
이미 언론보도 등을 통해 많은 사람들도 알고 있을 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이러한 많은 노력을 기울인 결과 현재 선후배간에 대화가 이뤄지고 있고&#xD;
친해지며 선수들간에 서로를 믿고 신뢰하게 되었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
찬물이 흐르는 살벌한 분위기가 아니라 연습 때도 선수들간에 웃음꽃이&#xD;
피고 화기애애 해졌으며 팀분위기가 좋다는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이런 결과 자기보다 남을 위하고 팀을 위한 플레이가 나오고 있다.&#xD;
&#xD;
최근 평가전에서 황선홍선수가 공을 빼았기면 김남일이 뺐고, 김남일이 못&#xD;
뺐으면 유상철이 나서고 유상철이 제껴지면 송종국이 나서고 송종국도 &#xD;
안되면 홍명보가 나서고 홍명보마저 뚫린 위급한 상황에서 이영표선수가 &#xD;
몸을 던져 막아내는 모습을 볼 수 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
서로를 신뢰하고 믿고 있지 않으면 나올 수 없는 플레이가 나오고 있는&#xD;
것이다. 선후배간에 끈끈한 연대감이 생긴 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
선수들이 예전처럼 무턱대고 뛰는 것이 아니라 즐거움을 가지고 확실한&#xD;
동기유발이 된 상태에서 뛰고 있다는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그리고 선수들이 공만 잡으면 흥분하는 것에 대해서도 히딩크감독은 &#xD;
냉철히 분석하고 많은 노력을 기울였다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
항상 선수들에게 냉정해질 것을 강조하고 있으며, 생각하는 축구를 하라며&#xD;
쉴새없이 선수들에게 말하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
연습이나 경기 때 조금이라도 생각 없이 뛰는 선수가 보이면 크게 호통을&#xD;
치며 지적하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 결과 선수들 자신도 팀이 변해가고 있으며 생각하는 축구를 하게 되었&#xD;
다고 말하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
최근 평가전 경기들을 보라.&#xD;
&#xD;
&#xD;
한국선수들이 냉정, 침착해지고 영리한 플레이를 펼치고 있다.&#xD;
&#xD;
상대방 골대 앞에서도 아주 냉정해져서 골을 잡아도 예전처럼 홈런볼을&#xD;
날리지 않고 낮게 깔리는 아주 지능적인 슈팅들이 나오고 있는 것이다.&#xD;
그동안 한국축구에서는 전혀 볼 수 없었던 놀라운 발전인 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
공만 잡으면 흥분해서 삽질만 하고 홈런볼만 날리던 한국축구가 히딩크감&#xD;
독을 만나면서 냉정해지고 생각하는 축구를 펼치고 있으며,　 이에 따라 골&#xD;
결정력도 비약적으로 상승한 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
3. 카리스마&#xD;
&#xD;
그 동안 히딩크감독이 이끄는 월드컵대표팀이 성적이 안 좋을 경우 &#xD;
언론은 심하게 흔들에 댔다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한국에 있는 모든 언론들이 히딩크호 침몰이라든지 이대론 안 된다, &#xD;
이제 선수들 테스트는 그만하고 하루빨리 엔트리를 짜라,&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
골든컵에서 경기 전날까지 체력강화훈련을 하자 경기나 잘 하지 무슨 &#xD;
체력훈련이냐는 등　거센 비판의 칼날을 들이댔다. 히딩크감독의 경질설까지&#xD;
나올 정도로 여론이 악화됐다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그러나 히딩크감독은 그때마다 모든 초점은 월드컵에 맞춰져 있다고 &#xD;
말하고 한경기에 일희일비하지 않는다고 말했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 올 5월이면 세계를 깜짝 놀라게 만들겠다고 말했으며, 체력&#xD;
훈련이 중요하다고 강조했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그런데 지금의 결과를 보라.&#xD;
&#xD;
&#xD;
히딩크감독의 예상대로 세계인들이 한국축구의 눈부신 발전에 놀라고 &#xD;
있다. 아니 경악하고 있다는 말이 맞을지도 모르겠다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 간의 비판속 에서도 꾸준히 계속해온 파워트레이닝 덕분으로 90분간을&#xD;
쉼 없이 뛰어도 지치지 않는 한국축구를 보라. 후반만 가면 체력저하로 &#xD;
무너지는 한국축구가 이렇게 발전하다니 놀랍지 않은가.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이와 같은 일은 히딩크감독이 언론의 비판에도 불구하고 일희일비하지 &#xD;
않고 소신을 가지고 해왔기에 가능한 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
외국 감독이여서 가능한 일이지 한국 감독이였다면 그날그날 성적내기에 &#xD;
급급해 이런 장기적인 안목을 가진 훈련을 해올 수가 없다. 아니 외국감독&#xD;
이라도 히딩크감독처럼 세계적인 명감독이 아니면 할 수 없는 일이었다고&#xD;
하는 것이 맞을 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한때 한국팀의 성적이 안 좋을 때 한국언론이 흔들어대자 외국 축구&#xD;
관계자들은 이해할 수 없다고 했다. 히딩크감독은 손가락으로도 뽑을 만큼 &#xD;
세계적인 명장인데 히딩크감독을 못 믿는다면 누굴 믿겠느냐는 것이었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한국축구가 발전을 못하는 가장 큰 이유 중 하나가 바로 속칭 냄비정신&#xD;
이다. 경기 결과만 놓고 비판해대길 좋아하는 우리 언론과 팬들의 수준이 &#xD;
한국축구의 발전에 가장 커다란 장벽이였던 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
현재 언론과 팬들이 언제 그랬냐는 듯이 히딩크감독에 압도적인 지지를&#xD;
보내고 있다. 참 웃기는 나라이지 않은가.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
우리나라가 축구는 물론 정치, 경제, 문화 등 많은 부분에서 선진국에 &#xD;
이르지 못하는　커다란 부분 중 하나가 바로 언론이다. 바로 판매부수에 &#xD;
급급해 한번 터트리고 보자는 무책임한 언론들이 한국을 좀먹고 있는 &#xD;
것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그러나 최소한 히딩크감독이 있는 한 한국축구는 무책임한 언론으로부터&#xD;
자유로울 수 있다고 본다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 경기에 졌을 때도 선수들 핑계를 댄 적이 없다. 항상 매 &#xD;
경기 인터뷰마다 한국축구팀은 발전하고 있다고 말했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그가 그 동안 했던 말들 하나하나가 이제서야 옳았다는 것을 한국언론과&#xD;
한국인들은　깨닫고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독의 카리스마 덕분에 선수들은 언론으로부터 자유로울 수 있게&#xD;
되었고, 경기에만 집중할 수 있게 된 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독의 카리스마는 엄격한 것이 아니라 자유로움 속에 있다. 선수들&#xD;
에게 자유로운 플레이를 마음껏 펼치게 하고 연습할 때도 항상 선수들과&#xD;
어울려 장난도 쳐가며 축구를 즐길 수 있는 분위기를 만든다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
훈련이 아니라 즐겁게 논다는 표현이 맞을지 모르겠다.&#xD;
&#xD;
그렇기 때문에 그렇게 혹독한 훈련을 받으면서도 선수들이 웃음을 잃지&#xD;
않고 충실히 잘 소화해 낼 수 있었던 것이다. 이제서야 선수들이 축구를&#xD;
즐기며 생각하는 플레이가 꽃을 피우고 있는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
4. 전술 (다양한 포메이션)&#xD;
최근 평가전에 나타난 한국축구를 보면 포메이션 변화가 자유자재로 이뤄&#xD;
지고 있다. 한국축구의 전형적인 포메이션인 3-5-2에서 4-3-3, 4-4-2에서&#xD;
심지어 3-4-1-2까지 포메이션 변화가 자유롭게 이뤄지고 있다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
정말 예전 한국축구에서는 볼 수 없는 놀라운 발전이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 언론기자들이 포메이션이 3-5-2냐 4-3-3이냐는 등의 질문을 &#xD;
해올 때마다 그것은 단순한 숫자놀음일 뿐이라며 일축하고 중요하지&#xD;
않다고 말해왔다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그동안 한국축구가 포메이션에 국한되 창조적인 플레이를 하지 못했기 &#xD;
때문에 언론기자들의 질문 수준도 그 정도 밖에 안되는 것이 서글픈 한국&#xD;
축구의 현실인 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
선수들을 보면 고정된 포메이션이 없을 정도이다. 이영표, 최태욱, 이천수,&#xD;
김남일, 박지성 같은 선수들이 전후좌우를 가리지 않고 전천후로 뛰는 &#xD;
모습을 볼 수 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
좌측에서 센터링하던 이천수선수가 잠시 후에는 우측에서 센터링을 하는&#xD;
모습을 심심치 않게 보게 된 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
최전방 공격을 하던 이영표선수가 어느 순간 최후방 수비를 맡기도 하고,&#xD;
최후방 수비를 맡던 홍명보가 어느 순간 치고 올라와 공격진에 가담해 &#xD;
가공할만한 중거리슛도 날리고 있는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이런 자유자재로 포메이션이 바뀌는 플레이 덕분에 상대 수비 진형은 &#xD;
혼란을 일으키고 흐트러지는 모습을 종종 볼 수 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
폴란드를 비롯한 외국팀 관계자들이 이영표나 최태욱 같은 선수들 때문에&#xD;
어리둥절 하다고 말하고 있다. 도대체 왼쪽공격수인지 오른쪽 공격수인지&#xD;
미드필더인지 수비수인지 분간이 안 간다는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
현재 한국팀에는 이런 전천후 만능플레이어들이 한둘이 아니다.&#xD;
앞에서 언급한 이영표, 최태욱, 이천수, 김남일, 박지성은 물론 유상철, &#xD;
홍명보, 이을용, 최성용 등 대부분의 선수들의 전술소화능력이 일취월장&#xD;
했으며, 전전후 만능플레이어가 된 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
현재 한국축구팀이 구사하고 있는 여러 포메이션 중에서 간혹 나오는 &#xD;
3-4-1-2란 포메이션은 전세계에서 빗장수비로 유명한 이탈리아 밖에 &#xD;
구사하지 못하는 전술이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
전형적인 수비 포메이션이라고 할 수 있는데 월드컵에서 포르투갈 같은&#xD;
강팀을 상대할 때 유용하게 쓰일 것이라 생각된다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
경기진행에 맞춰 자유자재로 포메이션이 변화하고 선수들이 동에 번쩍 &#xD;
서에 번쩍하면서 전천후로 뛰고 있는 것을 보면 놀랍지 않은가.&#xD;
히딩크감독이 한국축구의 수준을 이렇게 놀랍도록 향상시킨 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
5. 수비&#xD;
히딩크감독이 들어오면서 손을 댄 곳은 수비이다.&#xD;
어렵게 골을 넣으면 손쉽고 어처구니없이 골을 내주던 것이 고질적인 &#xD;
한국축구의 병폐였다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이 점은 한국인이라면 누구나 공감하는 내용일 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 한국축구에서 사용하고 있는 맨투맨수비와 홍명보가 맡고&#xD;
있던 스위퍼시스템을 과감히 폐지했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한국수비의 전형적인 포메이션인 쓰리백도 선진축구시스템인 포백으로 &#xD;
바꾸었다가 선수들이 적응을 못하자 쓰리백으로 전향하긴 했지만 이제는 &#xD;
포백시스템에 대한 한국선수들의 적응력도 어느 정도 일정 수준에 오른 듯&#xD;
하다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 현재 쓰리백을 쓰고 있긴 하지만 포백은 한국축구가 발전&#xD;
하기 위해서 꼭 필요한 것이라고 매번 강조하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그럼 한국축구가 어떻게 바뀌었는지 살펴보자.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
바뀐점 중에서 가장 먼저 눈여겨볼 점은 선수들이 협력수비를 하고 있다&#xD;
는 점이다. 공격수는 공격만하고 수비수는 수비만 하는 것이라는 한국인&#xD;
들과 선수들의 고정관점을 완전히 뒤바꿔 놓았다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
공격수도 공이 상대방으로 넘어가는 순간부터 수비수로 전환해야 한다고&#xD;
매번 강조하고 있고 선수들도 이에 적응하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
최근 평가전을 보면 한 선수가 뚫려도 곧바로 다른 선수들이 수비하는 &#xD;
모습을 볼 수 있다. 수비가 그물망처럼 아주 탄탄해진 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
또 하나는 압박축구를 하고 있다는 점이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
수비를 수비진에서 하는 것이 아니라 미드필더 진형부터 철저하게 압박&#xD;
하며 수비를 하고 있는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
예전처럼 공격진은 멀뚱히 바라보고만 있고 수비수들이 태클로 급급히 &#xD;
수비하던 한국축구가 아니라는 것이다. 이제는 공격진도 공을 빼앗기는 &#xD;
순간 수비수로 전환해서 상대방 공을 뺐는 모습을 심심찮게 볼 수 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
미드필더진형부터 상대방을 강하게 압박해 들어가니 상대방은 당황해 &#xD;
우왕자왕하고 공격도 제대로 못해보고 공을 빼앗기고 마는 것이다.&#xD;
&#xD;
그리고 또 하나는 지역방어 수비를 뽑을 수 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
예전 한국축구를 보면 상대방에 조금 잘하는 선수가 있다 싶으면 전담 &#xD;
마크맨을 붙이는 수준 낮은 축구를 해왔던 것이 사실이다. 그리고 선수만을&#xD;
쫓아다니는 맨투맨수비 일색이였다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그러나 히딩크감독이 들어서면서부터 맨투맨수비는 사라지고 지역방어 &#xD;
시스템으로 완벽하게 바꿔있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
물론 처음에는 이에 적응하지 못하는 선수들로 인해 시행착오도 많이 &#xD;
겪었지만 지금은 얼마전까지만 해도 A매치 무실점기록 등을 세울 정도로 &#xD;
수비가 놀랍도록 안정되었고 일취월장했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
더구나 한국축구의 발목을 잡던 스위퍼시스템도 사라졌다.&#xD;
홍명보가 자리잡고 있던 스위퍼시스템은 불안한 한국수비 때문에 그 동안&#xD;
어쩔 수 없이 선택했어야 했지만 히딩크감독은 과감히 없앴으며 위에 &#xD;
열거한 수비에서의 많은 변화와 발전 덕분에 가능한 것이었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
스위퍼시스템이 사라진 대신 일자수비가 들어섰다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
강력한 압박과 협력수비, 지역방어와 일자수비가 히딩크감독이 만들어낸&#xD;
작품인 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이번 월드컵에서 이탈리아의 세계적인 빗장수비와 비교해봐도 전혀 손색&#xD;
없는 한국축구의 수비를 주시하라.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
상대팀은 미드필더진형부터의 강력한 압박에 공격도 제대로 못해보고 &#xD;
허둥대다 공을 빼았길 것이고, 전세계인은 한국의 강력한 압박수비에 &#xD;
놀라움을 금치 못할 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
6. 강력한 체력과 빠른 스피드&#xD;
현재 외국언론과 축구관계자들이 한국축구대표팀을 평가할 때 90분간 &#xD;
지치지 않는 강력한 체력과 빠른 스피드를 가장 높이 평가하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
언론이 사정없이 흔들어댈 때도 아랑곳 안하고 파워트레이닝을 한 효과가&#xD;
이제서 빛을 발하고 있는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
축구에서 가장 기본이 되면서도 중요한 것이 체력이다.&#xD;
한국축구도 예전부터 체력을 입이 닳도록 강조해왔지만 바보같이 뜀박질&#xD;
만 많이 했지 체계적인 훈련은 전무했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
축구가 마라톤도 아닌데 체력을 강조한다고 달리기만 해대니 공만 잡으면&#xD;
허둥 되고 삽질해대는 것은 당연한 것일지도 모른다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독이 들어오면서 히딩크감독 외에 외국의 여러 코치진들도 함께&#xD;
들어왔다. 이들이 한국선수들을 아주 과학적이면서도 체계적으로 분석해&#xD;
가며 훈련시키고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
더구나 히딩크감독은 선수들에게 무턱대고 지긋지긋한 훈련만 강요하고&#xD;
있는 것이 아니라 웃고 즐길 수 있는 훈련을 할 수 있게 만들고 있다.&#xD;
선수들이 즐겁게 훈련을 하게 됨에 따라 훈련 성취량이 대폭 향상 되었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한마디로 일의 능력이 향상된 것이다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
훈련 내내 선수들과 감독, 코칭스태프간의 웃음이 그치질 않으니 몸은 &#xD;
고달퍼도 마음이 편하니 즐겁지 아니하겠는가.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
어린 유소년들에게 축구를 즐기게 해야지 무턱대고 주입식으로 시키는한&#xD;
한국축구의 발전은 요원한 일이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
강력한 체력과 더불어 빠른 스피드는 한국축구의 커다란 장점이다.&#xD;
히딩크감독은 한국선수들의 빠른 스피드에 가능성을 발견하고 이 점을 &#xD;
극대화하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 상대방이 강하고 거칠게 나올수록 빠른 스피드로 돌파해 &#xD;
내겠다고 말하곤 했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
최근 평가전에서 잉글랜드와 프랑스가 전형적인 유럽식축구를 구사하며&#xD;
거칠게 나왔지만, 한국선수들은 이에 굴하지 않고 유럽선수들보다 더 강한&#xD;
체력과 빠른 스피드로 돌파하는 모습을 자주 볼 수 있었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
강력한 우승후보라는 세계최강의 팀과 선수들 앞에서 당당히 자신의 &#xD;
기량을 100% 이상 발휘할 수 있는 단계에까지 이른 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이번 월드컵에서 상대팀의 체력이 급격히 떨어지는 후반을 주목하라.&#xD;
90분 내내 상대방을 압도하며 쉴새 없이 몰아치는 한국선수들의 체력과&#xD;
스피드 앞에 상대선수들은 녹초가 되 속절없이 무너지고 말 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
7. 생각하는 축구&#xD;
히딩크감독은 선수들에게 끊임 없이 생각하라며 말한다.&#xD;
외국언론들이 한국축구를 생각 없이 뛰는 로봇축구라고 빗댈 정도로 &#xD;
그동안 한국축구는 생각하는 창조적인 플레이가 전무했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한국감독이 한국축구국가대표팀을 맡고 있는 한 이 점은 변하지 않았을&#xD;
것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 선수들에게 축구를 즐기라고 말한다. 생각하라고 말한다.&#xD;
&#xD;
무슨 일이 있으면 그냥 수긍하고 넘어가지 말고 왜?라는 궁금증을 가지고&#xD;
질문하라고 말한다. 자신의 생각을 표현하라고 말한다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독은 외국선수들에 비해 한국선수들이 매우 순진하다고 말한다.&#xD;
그리고 이러한 점에서 히딩크감독은 한국축구의 매력과 장점을 발견&#xD;
하기도 했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
외국 스타급선수들은 감독의 말도 곧잘 무시하며 팀웍을 깨는 일도 종종&#xD;
있지만, 한국선수들은 감독 말에 잘 따르고 애국심이 투철하다는 것이다.&#xD;
&#xD;
이러한 점에서 높은 점을 주기도 하지만 자신의 의사를 표현하지 않는 &#xD;
점은 단점이라며 이점을 고치기 위해 많은 노력을 기울였다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 결과 선수들간에 분위기가 좋아졌고 이에 더불어 팀웍이 급속도로 &#xD;
향상되었을 뿐만 아니라, 선수들이 생각하는 창조적인 플레이를 하고 있다.&#xD;
&#xD;
볼을 잡아도 냉정 침착함을 유지하고 있고, 팀이 이기기 위해 자신이 해야&#xD;
할 역할을 잘 알고 정확하게 수행하고 있는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
선수들이 생각하는 축구를 하게 됨에 따라 처음에는 어색해하던 다양한&#xD;
포메이션의 변화를 받아들이게 되었고 전력이 몰라보게 급상승한 것이다.&#xD;
&#xD;
선수들이 냉정침착해지면서 수비도 안정되었고, 골 결정력도 몰라보게 &#xD;
높아졌다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
최근 평가전에서 선수들의 슛팅을 보았는가.&#xD;
&#xD;
유럽 최정상급의 선수들과 비교해봐도 전혀 손색없는 낮고 빠르고 정확한&#xD;
슈팅들이 상대방 골네트를 흔들고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그리고 몇 개 의 슈팅과 골들은 무턱대고 강한 슛이 아닌 골키퍼를 살짝&#xD;
재끼는 아주 영리하고 교묘한 골들이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
어떤 상황에서도 흔들리지 않고 자신의 페이스를 잃지 않는 창조적인 &#xD;
한국축구를 이번 월드컵에서 기대하라.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
더 이상 월드컵마다 되풀이 되는 안타까운 홈런볼 대신 낮고 강력하고 &#xD;
재치 있고 정확한 골들을 구경할 준비만 하면 되는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
8. 기타 등등&#xD;
지금까지 언급한 것들이 히딩크감독이 탈바꿈 시킨 한국축구인 것이다.&#xD;
98년 프랑스월드컵에 누구도 프랑스의 우승을 생각하지 못했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 당시 프랑스는 유럽에서조차 정상급으로 평가되지 못했으며 우승후보&#xD;
로는 당시 세계최강이었던 브라질과 이탈리아, 아르헨티나, 독일, 네덜&#xD;
란드, 스페인 등이 뽑힐 뿐 프랑스가 결승에서 브라질을 3대0으로 대파하고&#xD;
우승컵을 차지할거라 예상하는 사람은 아무도 없었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
월드컵이 끝난후 세계축구관계자들은 부랴부랴 프랑스팀을 분석하기 시작&#xD;
했다. 그리고 프랑스가 우승한 원인을 분석하며, 프랑스 우승은 감독(당시&#xD;
에메 자케 감독) 때문이라고 평가했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
에메 자케 전 프랑스 감독이 그 동안 세계 축구계에서 변방이였던 프랑스&#xD;
축구를 세계 최강으로 탈바꿈시킨 것이다. 그는 주위의 우려를 뒤엎고 &#xD;
노장대신 과감하게 신인들을 대거 기용함으로써 이런 결과를 이끌어 내었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독 역시 선수선발에 있어서 예전에 선수들의 실력보다 명성에 &#xD;
치우쳤던 것과는 달리 철저히 실력위주로 뽑고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이 결과 국가대표에서 절대 빠지지 않을 것이라 생각되었던 홍명보와 &#xD;
김병지등 주축선수들이 거의 1년 가까이 빠져있었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그리고 홍명보, 황선홍, 김병지등은 명성에 자만하지 않고 냉철하게 실력&#xD;
으로서 보여줘야 했고, 한 단계 성숙한 플레이로 히딩크호에 다시 합류할&#xD;
수 있었다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 동안 알아주지 않았던 김남일이라던지 최진철, 이을용, 송종국선수와&#xD;
차두리선수까지 모두 다 히딩크감독이 아니면 선발될 수 없었던 선수들이&#xD;
였다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
일부 비판이 있기도 했지만 과감히 기용해 출장시켜 경험을 쌓게 했고, &#xD;
그 결과 뛰어난 실력으로 인해 한국팀 전력을 배가시키는 일등공신들로 &#xD;
자리잡고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
단기일 내에 이런 선수들의 기량을 알아보고 키워낸 그의 안목은 역시 &#xD;
세계적인 명장 답다고 평가할만 하다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
더욱이 한국팀은 경험이 부족하다는 것을 깨닫고 유럽의 강팀들과의 &#xD;
평가전을 끊임 없이 치르게 했고, 그 결과 유럽팀을 만나서도 전혀 뒤지지 &#xD;
않고 오히려 앞서고 승리를 이끌어내며 한국축구의 유럽 컴플랙스를 완벽&#xD;
하게 떨쳐버렸다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한 경기경기 마다 일희일비하는 한국축구의 현실에서 월드컵을 앞두고 &#xD;
자신보다 강한 유럽 최정상팀들과의 평가전을 연이어 잡는 것은 히딩크감독&#xD;
만큼의 배짱과 소신이 없는 한 불가능한 일이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
한국축구가 단시일 내에 이렇게 발전한 것은 단순히 히딩크감독의 업적&#xD;
만은 아니다. 그 동안 답답한 한국축구의 현실장벽 앞에 가려져 있던 한국&#xD;
축구의 잠재력이 히딩크감독을 만나면서 물을 만난 물고기처럼 활짝 &#xD;
기지개를 켠 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크 감독은 한국축구의 장단점을 아주 세밀하게 분석해 장점은 극대화&#xD;
하고 단점을 거의 완벽하게 치유한 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
히딩크감독의 말대로 5월 들어 세계인들이 한국축구에 대해 놀라고 있다.&#xD;
&#xD;
이탈리아를 능가하는 빗장수비와 네덜란드의 숨막히는 압박축구에 프랑스의&#xD;
예술적인 축구와 브라질의 개인기를 갖추고 전차군단 독일의 조직력에 비해&#xD;
전혀 손색없는 한국축구라고 말한다면 지나친 오바일까.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
물론 아직도 한국축구가 완벽한 것은 아니다.&#xD;
아직도 더욱 가다듬고 발전해야 할 부분들이 많다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그러나 최근평가전과 외국언론과 축구관계자들의 평가를 제외하더라도 &#xD;
이번 월드컵에서 한국은 그 동안과는 전혀 다른 한 차원 틀린 진정한 한국&#xD;
축구를 선보일 것이고, 모든 이들은 놀랍도록 탈바꿈한 한국축구에 대해&#xD;
감탄하게 될 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
우리는 경기장이나 TV 앞에서 열심히 선수들을 응원만하면 된다.&#xD;
세계인들은 한국축구의 돌풍에 놀라게 될 것이고, 월드컵이 끝난 후 &#xD;
이 모든 것은 히딩크감독이 있기에 가능했다고 높이 평가할 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
세계최강인 프랑스와 잉글랜드를 상대로 해서도 경기를 지배할 정도로 &#xD;
놀랍게 탈바꿈한 한국축구 아직도 믿기지 않는가.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이번 월드컵을 주목해보라.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
세계인은 한국축구의 돌풍에 놀라게 될 것이다.&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>55E15A1A-E7D4-47E1-8E95-8440121D4FB1</postId>
    <pubDate>2002-06-08T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>히딩크 철저 분석.......  </title>
</post>
