<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>허현옥</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2010-11-03T00:00:00-04:00</date>
            <content>Asus 대만회사인데 얼마전 Asus 랩탑이 고장율이 가장 적다라는 기사를 본적이 있습니다. 2위는 도시바였던걸로 기억됩니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>제가 저번에 말씀드렸지만 PC-Laptop을 사실꺼면 Keyboard를 반드시 꼭!!! 확인하고 사세요. 현제 Futureshop이나 Bestbuy같은 경우는 90%이상이 Bilingual Keyboard로 되어 있습니다. 저희같이 프로그램하는 사람들은 US style Keyboard에 익수해 있는데 갑자기 Bilingual Keyboard를 쓰시게 되면 아마 엄청난 오타를 치실껄요..^^ ( 제가 직접 확인을 해봤거든요... )&#xD;
&#xD;
&#xD;
암튼 저는 최근에 tigerdirect에서 이모델을 샀는데..&#xD;
http://www.tigerdirect.ca/applications/SearchTools/item-details.asp?EdpNo=6701572&amp;CatId=17&#xD;
&#xD;
상당히 만족하고 있습니다. 노트북 디자인한사람이 상당히 생각을 많이 한거 같습니다. 안에 들어있는 스펙들이야 다들 보시면 가격만큼 성능이 나오는거야 당연하구요. 저는 할인할때 사서 875불짜리를 TAX까지 포함해서 850$에 샀습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
간단히 Asus디자이너들이 얼만큼 생각을 했냐하면요... Mic를 화면 바로 아래에 다가 달어 놨구요. 스피커는 노트북 앞쪽에 달려있는데(그러니까 저희가 손을 올려놓는방향) 스피커를 약간 아래쪽을 보게 해놨습니다. 그렇다는건 이어폰이나 별도 마이크를 안쓰고도 거의 에코현상이 없이 사용할수 있다는 거구요.스크린도 Macbook처럼 뚜껑을 열면 뒤로 내려가는 디자인이라 노트북보는데 상당히 편합니다. 그리고 HP처럼 300gb이상 되는 하드디스크를 주면서 C 드라이브 하나로 해놓지 않고 예쁘게 100g는 C 드라이브에 나머지 200gb는 D 드라이브로 파티션을 나누어 놨습니다.&#xD;
 그리고 아마도 이게 제일 좋은 부분중에 하나일텐데... Warranty가 Asus는 Global Warranty가 2년이구요. 첫 &#xD;
1년은 "자기 실수로 떨어뜨려서 고장나거 음료수 엎지른거 천제지변으로 고장난것...." 전부 무료로 고쳐준다네요..^^ 요즘에 이런 서비스 보기 힘들죠.&#xD;
&#xD;
&#xD;
그리고 아시다시피 요즘 pc는 오만가지 쓸데없는 Trial버젼 소프트웨어 깔려와서 저는 보통 사자마자 완전히 밀어버리고 새로 파티션 나눠서 까는데... Asus는 그런 쓸데없는 소프트웨어가 다른 브랜드에 비해서 상당히 적습니다. 제 기억으로는 3~5개 정도의 Trial을 지우고도 상당히 깨끗해 졌습니다.(Asus Utility package가 깔려서 오는데 대부분 유용한거 같아서 그녀석들은 그냥 나뒀습니다.)&#xD;
&#xD;
&#xD;
암튼 요즘 PC를 살때는 "반드시" 키보드를 확인하고 사세요. 그냥 웹사이트의 사진만 보고 "이건 괜찮네..." 그러고 주문하시면 Bilingual Keyboard 받으시고 아마 돌아버리실수도 있습니다.^^ &#xD;
&#xD;
아... 여기 이민온지 오래되시는 분들은 모를실지도 모르지만 Asus는 원래 Motherboard가 전문인 회사입니다. 그리고 한국에서 제가 PC를 조립해서 사용할때는 거의 제일 좋은 Motherboard라고 항상 평가 받던 회사였습니다. &#xD;
그리고, 제가 최근에 Laptop이랑 하도 문제가 많아서 AS를 받으러가면 항상 Motherboard문제라고 하더군요...&#xD;
그러니, Motherboard를 잘만드는 회사에서 만든 Laptop이니 Motherboard가 고장나는 일이 적을 거 같다는 생각이 드네요.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
아차... 원래는 Macbook Air를 사려고 했었는데... 와이프 iMac에 JDK를 깔려다가 우연찮게 발견한건데.. Mac은 항상 가장 최근 버젼의 jdk가 딸려옵니다(지금은 1.6 버젼이죠). 근데, sun에 가서 예전 버젼을 다운 받으러 갔더니 Mac 버젼은 없는거 있죠?@!? 큰회사들은 시스템을 잘 안바꾸기 때문에 예전버젼의 jdk를 깔아서 컴파일을 해야 되거든요.... 그래서 여기저기 서치를 해봤더니 Mac은 항상 가장 최근 jdk가 딸려오고 따로 Mac버젼으로는 받을수 없다고 하네요. 그래서 더 서치를 해보니 OpenJDK라는게 있더군요. 그걸로 깔아서 쓰면된다고 하는데... 실제 Sun에서 나오지 않은(?) jdk를 믿고 쓸수가 있는지 좀 의심이 되더군요. 암튼 이런 저런 글을 읽어보고 저는 Mac은 포기 했네요. 제가 잘 몰라서 그럴수도 있지만 아뭏든 거기까지가 제가 알아본 사항입니다. 잘못됬으면 알려주세요.</content>
    <postId>59F36103-5697-44C9-8DC2-6D95BD294DB5</postId>
    <pubDate>2010-11-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>Asus를 한번 고려해보세요.</title>
</post>
