<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2009-07-14T00:00:00-04:00</date>
            <content>"니 인생 니가 책임지고 사는거고 아픈만큼 성숙해지는법이고 시련이 클수록 레벨업도 빨리 할 수 있고 하늘이 무너져도 솟아날 구멍이 있으니 포기하지말고 무엇이든 너무 걱정하지말고 즐기면서 행복하게 살아라" 딸내미들이 힘들어할때 해주는 말입니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>돈에 대한 이해 4 - 자본주의적 사회화과정속에서의 자녀교육&#xD;
&#xD;
종획운동(15세기 중엽 이후에 유럽, 특히 영국에서 영주나 대지주가 목축업이나 집약농장을 경영하기 위해 개방지·공동방목지·황무지 등을 돌담·벽·울타리 그밖의 경계표지로 둘러막아 사유지 경계를 뚜렷이 한 것을 말한다.이로 말미암아 많은 농민들이 토지를 잃고 도시에 나가서 노동자가 되었다.) 으로 도시로 쫓겨난 농민들이 자기의 자녀에게 어떻게 살라고 말을 했을까요? 과연 농촌출신의 부모가 자녀에게 교육의 중요성을 전달했을까요? 아니면 자본가되는 길을 공부하라고 했을까요? 농촌출신의 부모가 이해하는 세계는 변화된 생존조건에서 한계를 지니고 있었을 것입니다. 마찬가지를 현대사회에 적용시킬수 있습니다.&#xD;
&#xD;
대학졸업하고 쉽게 대기업에 취업할 수 있었던 1980년대 세대의 부모는 자녀에게 교육의 중요성을 전달하였을 것입니다. 그러나, 제조업중심의 산업자본주의가 금융자본주의에 맥을 못추게된 지금의 시점에서 얼마나 많은 부모가 다가올 세계의 생존방식을 자녀에게 준비시킬수 있을까요?&#xD;
&#xD;
중국 광저우에서 한국교민들을 상대로 개척교회를 세운 제 친구는 요즘 자녀의 진로문제로 고민이 이만저만이 아닙니다. 중국고등학교에 넣자니, 한자실력이 안되고, 국제학교에 보내니 교육이 부실하고, 한국에 돌려보내자니 2년반 동안, 치열한 대학입시공부를 따라잡기 어려울 것 같습니다. 더군다나 목회활동을 하고 있으니, 부인이 중국에 같이 남아있어야하기 때문에 한국에 보낸후, 고2의 자녀를 뒷바라지할 처지가 아닙니다. 아이가 열심히 공부해서 서울의 한 대학에 입학했다고 한들, 취업전망이 어둡습니다. 그래서 생각한 것이 캐나다 유학입니다. 캐나다의 전문대를 졸업하고, 현지에서 취업하여 종국적으로 영주권도 받게하는 선택입니다.&#xD;
&#xD;
이 경우, 캐나다는 중심국이 되고 중국이나 한국은 주변국이 됩니다. 종획운동으로 시골에서 도시로 이주한 것처럼, 요즘 한국의 청년들에게는 캐나다와 같은 자본중심국으로 가는 것이 생존을 도모하는 선택이 됩니다. 외국 유학비용도 만만치 않습니다. 일년에 생활비, 학비 총 25000불이상을 각오해야 합니다. 한국돈으로 약 2700만원을 보내야합니다. 이 돈을 중국에서 갓 개척교회를 세운 목사가 마련할수 없습니다. 유학기간이 2년이 될지, 3년이 될지 알수 없습니다. 졸업후, 취업을 못하면 체류가 끝날때까지 송금을 해줄 여력이 있어야합니다.&#xD;
&#xD;
그 친구는 중학교때부터 알고 지냈던 사람입니다. 우리가 결혼문제를 이야기할즈음이던 1980년후반, 그 결혼의 결과 가지게 되는 자녀의 교육문제가 20년이 지난 후에 이런 식으로 다가올 것이라는 것을 감히 상상이나 했을까요? 만일 미래의 사회경제적 조건을 미리 알았더라면 결혼후 아이를 가지지 않거나, 아니면 자녀교육에 유리한 나라로 이민을 가버렸을 것입니다. 그 친구가 지금 없는 살림에 자녀의 캐나다유학까지 고민하는 것은 자녀에 대한 치맛바람이 아니라, 생존을 위한 최소한의 선택이라고 믿고 있을 것입니다. 이러한 고비용의 교육선택은 개인의 취향이 아니라, 지난 30년간의 한국사회에서 진행된 사회경제적 제반조건의 변화때문입니다. 70,80년대의 우리의 부모들중에 자녀를 유학보내려고 했던 사람들은 극소수의 상류층들이 였습니다. 그것은 고등학교졸업후 취업이 안되서라기 보다, 더 높은 자리에 오르려는 욕심때문이였습니다. 그러나 지금은 취업자체가 어두워서, 아예 해외취업을 위해서 외국유학을 고민하고 있습니다. 학위취득후에 귀국하여 취업을 하는 것도 과거에나 가능한 일이 되어버렸기 때문입니다.&#xD;
&#xD;
자, 이 상황을 어떻게 이해하여야 할까요? 부모는 자식의 독립을 위해서 무었을 어디까지 해주어야 합니까? 애완용 강아지를 키우기로 결심한 사람들에게 하는 조언중에 강아지를 20년동안 책임지고 돌보아 줄 수 있느냐는 것이 있습니다. 강아지의 재롱만 상상하고 구입을 하면, 그 뒤에 따르는 온갓 잡일과 소요기간을 각오해야 하듯이, 자녀를 가지면, 그 결과로 부모가 해야할 의무와 책임을 알고 있어야합니다. 농경시대에서 자녀는 5,6살만 넘으면 가내 노동력으로 활용할 수 있었습니다. 농사일에 바쁜 부모가 아이의 한문교육, 예능교육까지 신경쓸 겨를이 없었습니다. 그래서 '지 밥그릇은 가지고 태어난다'라는 말이 있을 정도였습니다. 낳으면 알아서 성장했습니다. 그에 비해서 일제시대에 태어난 우리의 부모세대는 고등교육을 시키는 것까지 보조해주었습니다. 예능, 외국어학습등 이런 것들을 어린 자녀에게 강요하지 않았습니다. 60,70년에 어린 학생들은 방과후, 친구들과 해가 질때까지 놀면서 보냈습니다. 부모는 그저 '야, 상철아, 들어와서 손씻고 저녁묵으라~' 하는 것으로 끝이였습니다.&#xD;
&#xD;
지금 2000년대에 아이를 키우는 우리는 엄청난 양의 자녀교육부담을 안고 살아갑니다. 자녀교육의 양이 너무 급상승해서, 어떤 사람들은 노후자금을 축을 낼 정도입니다. 그저 평생을 자녀교육비 대느라 허리가 휘어진 상태로 살다가 은퇴합니다. 이것은 개인이 선택한 것이 아니라, 사회경제적 구조가 교육비를 상승시켰기 때문입니다. "자본주의가 초래한 도시화는 도시거주자녀의 교육비상승을 낳고 이것은 젊은 부부의 출산기피를 유발시켜서 결국에는 자연증가율 감소를 초래하게된다(웰과 세계화)". 자녀교육과 관련된 소비와 노동의 증가는 현재의 자본주의체제가 유도한 결과입니다. 고등교육=고소득이라는 믿음이 확산되자 보다 많은 부모들이 자녀의 교육에 과다투자를 하게되었습니다. 교육버블이라고 할 수 있습니다. 이것이 고소득은 커녕, 졸업후 취업도 불안하게 하자, 이제는 교육에 대한 투자를 회의하는 일이 발생합니다. 투자대비 수익이 적어집니다. 조기유학을 가서 미국대학졸업장을 들고 귀국한 사람이나, 한국에서 졸업한 사람이나 연봉차이가 별로 없다는 것입니다.&#xD;
&#xD;
생존방식은 지속적으로 변하고 있습니다. 자본주의체제는 인적자원을 해체, 재결합하면서 새로운 이윤창출을 향해서 진화해갑니다. 농경시대때 상상도 할 수 없었던 '교육'이라는 우선권이 사회적 신분상승의 기회이자 고소득을 보장해주는 시대를 거쳐서 해외유학조차 취업보장이 힘든 지경으로 변해버렸습니다. 그럼에도 80년대에 청년기를 보낸 부모들은 지금의 자녀가 좋은 교육을 받으면 생존이 가능할 것으로 믿고 있습니다. 교육은 더 이상 충분조건이 아닙니다. 직장을 잡으면 평생소득이 보장되는 시대가 지났습니다. 현대자본주의에서 살아가려면, 앞으로 가능한 소득수단이 무었인지를 알아야합니다. 졸업후 취업을 하였다고 해도 평생 직장이 보장되지 않을때 자녀가 어떻게 살아갈 수 있을지, 저축,투자등의 자산관리를 어떻게 해야할지, 자급자족할 수 있는 방법, 사회공동체적 참여등을 알게 해야합니다.&#xD;
&#xD;
결론적으로 미래 20년뒤의 세상에서 어떤 생존방식이 보편화될 것인지를 숙고하여 그에 따른 자녀교육투자를 해야합니다. 중국어를 할 줄 알면 먹고사는데 지장이 없다고 무조건 중국으로 유학을 보내는데, 막상 중국에서는 영어를 잘하는 중국인을 우대하며,  한국유학생들은 졸업후 제대로된 직장을 잡지 못하게된다고 합니다. 부모의 단견이 초래한 결과입니다. 한 두가지 추측에 집중하여 전부를 내어던지는 우를 범한 것입니다. 정리하겠습니다.&#xD;
&#xD;
1. 자본주의는 도시화를 촉진시켰다.&#xD;
2. 인구는 도시로 집중하였다&#xD;
3. 도시의 노동집약적 경제가 기술집약적으로 변화해가면서 교육의 프레미엄이 높아졌다.&#xD;
4. 자녀의 교육비와 활동이 폭증하였다.&#xD;
5. 교육과잉공급은 시장의 수요를 넘게 되었고, 수많은 재고인력이 축적되었다. 교육디플레이션이 발생한 것이다.&#xD;
6. 여전히 한국부모들은 교육이외에 소득을 창출할 수 있는 다른 분야에 대하여 잘 알지 못한다.&#xD;
    현대자본주의사회에서 부모의 역할은 양적으로 증가했지만, 질적 효용성은 떨어진다.&#xD;
&#xD;
해외유학을 다녀온 자녀가 변변한 직장을 못잡게되고, 노부모의 유산을 미리 당겨서 사용할 궁리를 합니다. 그럴바에 해외유학할 돈을 저축하고, 이자를 받아서 생활하는 것이 나아보입니다. 부모는 교육비충당을 위해 노력하는 것으로 부모의 역할을 다했다고 하면서 세상의 변화에 유연하지 못하면, 그것은 실패한 투자입니다. &#xD;
&#xD;
실패의 원인을 부모에게 두는 것이 아닙니다. 세상이 한세대가 흘러가기전에 바뀌는 것, 즉, 21세기판 인적자원의 쓸모가 바뀌기 때문입니다. 자본주의체제는 이러한 변화를 통해서 부의 축적과 집중을 이루게 합니다. 소득수단이 바뀌고 있는데도 우리 부모세대는 30년전의 수단에만 집착하고 있습니다.</content>
    <postId>5C4E1A2F-67DF-4023-99FC-96C7ECDC2257</postId>
    <pubDate>2009-07-13T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>돈에 대한 이해 4 - 자본주의적 사회화과정속에서의 자녀교육</title>
</post>
