<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김민</author>
    <comments/>
    <content>Rupert Goodwins (ZDNet, UK)&#xD;
2002/01/03&#xD;
원문보기   &#xD;
 &#xD;
지금부터 100년 후의 모습을 상상해보자. 어떤 무리의 퉁명스런 초등학생들이 워윅(Warwick) 뉴럴 인터페이스를 꽂아 미스터 칩스 티처봇(Mr. Chips Teachabot)이 눈치채지 못하게 텔레파시로 교신하면서 그들의 역사 시험을 위해 다음과 같이 필사적으로 복습할 것이다. 증손자(이 아이들)들을 위해 이 컬럼을 프린트해 물려주면 좋을 것이다. 지난 세기 우리는 초음속 여객기를 만들고 달을 정복했다. 이 컬럼이 진행되고 있는 시점에도 기술은 점점 커지고 멀어지는 대신 점점 작아지고 개인화되고 있다. &#xD;
&#xD;
거실의 한 측면을 한동안 열심히 수집한 레코드 음반으로 가득 채우곤 하던 때가 있었다. 크리에이티브(Creative)의 노매드(Nomad)와 애플의 아이포드(iPod)를 사용하면 카세트 테이프보다 작은 하드 디스크 안에 이 모두를 집어넣을 수 있다. &#xD;
&#xD;
이렇듯 가정용 디지털 미디어로의 이동 추세는 올해 압도적이었다. 이것은 엄청난 기술적 진보에서 비롯됐기보다는 대용량 저장 기술과 고속 프로세서가 아주 좋아지고 저렴해져 새로운 응용 분야를 찾았다고 보는 것이 옳다. &#xD;
&#xD;
수 백 개의 채널을 가진 TV 방송 중 재미있는 것만 골라 자동으로 하드 디스크에 녹화할 수도 있다. 영화를 완전히 디지털로 찍어 무선LAN을 이용, 침실에서 편집할 수도 있다. 광대역으로 최근의 음반 앨범을 수 분 만에 받아 뉴질랜드 오클랜드에 있는 친구에게 이메일로 보낼 수도 있다. 새로운 것은 하나도 없지만 번화가에서나 보일 듯한, 그러나 동시에 저렴한 장치를 사용해 이를 해낼 수 있다는 것이 획기적이다. &#xD;
&#xD;
동시에 전세계의 실험실에서는 몇 가지의 진정으로 놀라운 기술들이 차세대 제품 출현을 위해 준비중이다. 이들 중 일부가 실현된다면 1984년은 우드스톡(Woodstock)처럼 보일 것이다. 항상 우리 곁에 존재한다는 퍼베이시브(Pervasive) 기술은 페트리(Petri) 접시의 곰팡이처럼 성장하고 있다. &#xD;
&#xD;
히다찌는 뮤(Mu) 칩을 자랑스레 공개했는데, 이 칩은 의류, 지폐, 손톱에 내장시킬 수 있을 정도로 작은 무선 장치로 자신의 신분 정보와 위치를 알려 온다. 휴대폰과 연계된 위치 서비스가 마침내 본격적으로 사용되기 시작했으며, 위성 항법 장치(GPS)는 소형화되고 더 저렴해져 손목시계나 아이들의 이름표에도 사용된다. &#xD;
&#xD;
초광폭 무선 기술은 9월 11일 테러의 희생자들을 폐허더미에서 찾는 데 이용되기도 했다. 아프가니스탄의 특수부대는 안전하게 숨은 상태에서 게릴라를 식별해낼 수 있었다. 최소한 그들의 주장에 따르면 말이다. &#xD;
&#xD;
아직 실용화되지는 못했지만 나노 컴퓨팅 기술은 점점 흥미로워진다. 거의 매주 IBM, NEC, 혹은 일단의 대학 실험실에서는 탄소에 관한 새로운 결과를 발표했지만 양자 컴퓨팅에서도 이상한 나라의 앨리스처럼 들리는 기사들이 나왔다. 양자가 얽힌 상태에서 쌍을 이룬 광자들이 비밀 정보를 전달한다거나 특별히 설계된 분자들이 아주 광범위한 병렬 처리를 한다는 따위의 것들 말이다. &#xD;
&#xD;
퀸스랜드(Queensland)에 있는 던롭(Dunlop) 대학의 할리나 루빈스타인(Halina Rubinsztein) 교수의 경우에는 원자들이 동시에 앞뒤로 움직여 전혀 새로운 방식으로 정보를 저장한다고 한다. 좀더 확고한 결과들을 살펴본다면 캠브리지 대학의 연구원들은 표준 설계를 따르지만 비트당 하나에서 열 개까지의 전자만 이용해 스위칭 기능을 하는 트랜지스터를 만들었다. 전자는 무궁무진하지만 이런 결과는 2015년 물리적 버퍼가 사용될 때까지 무어의 법칙에 따른 성장을 해 하나의 전자가 열 사람과 개 한 마리가 하던 일을 하게 될 것이라는 것임을 보여주고 있다. &#xD;
&#xD;
다른 분야에서는 전력원 문제가 사람들의 관심을 끈다. 태엽처럼 감는 휴대폰 충전기가 마침내 나왔다. NEC, 소니, 모토롤라를 비롯한 일단의 기업들은 개인 연료 전지가 획기적으로 발전할 것이라고 약속했다. 연료전지는 알코올을 이용해 전기를 생산한다. 셰인 맥고완과 약간 비슷하지만 더 신뢰성이 있다. 휴대용 제품이 나오기까지 아직 1년 정도 남았지만 몇 숟갈의 메탄올로 며칠동안 휴대폰을 사용할 날이 멀지 않았다. 또한 태양 전지 기술이 곧 급속한 진전을 이룰 것 같다. 진보된 실리콘과 다른 반도체에 관한 최근의 수많은 연구가 이 기술의 질, 효율성, 그리고 비용면에 긍정적인 효과를 줄 것이다. &#xD;
&#xD;
2001년 무선 기술은 IT산업의 총아로 떠올랐으며, 모든 악재 속에서도 아직 그러하다. BT는 만(Man) 섬의 브리튼 제도에서 최초의 3G 네트워크를 가동했고 전국적으로 GPRS를 실시했으며 다음 크리스마스에는 이 서비스 사용을 위한 휴대폰을 출시할 지도 모른다 . &#xD;
&#xD;
그러나 가장 흥미진진한 뉴스는 무선 네트워킹에서 나왔다는 것. 비록 세사미 스트리트(Sesame Street)도 정확하게 802.11이라는 숫자와 A,B,G라는 문자가 정확하게 무엇을 가져다주는지 알려주지 않았지만 말이다. 우리는 저렴하게 11mbps 네트워킹을 할 수 있으며 2002년에는 54mbps까지 속도가 빨라질 것이다. &#xD;
&#xD;
블루투스와 WiFi는 공존을 추구하고 있으며 다른 소식들도 있다. 2002년에 가장 확실하게 보이는 소식은 금언적인 숫자를 지니고 있다. 802.16은 가정용 및 사업용으로 최근에 제정된 라스트 마일(last-mile) 무선 링크 표준이다. 속도는 100mbps에 달하며 베이스 스테이션이 없지만 메쉬(mesh) 네트워크를 사용해 사람들을 연결시킨다. &#xD;
&#xD;
프로세서, 메모리, 칩셋, 그래픽과 사운드 카드 모두 좋아지고, 빨라졌으며, 더욱 저렴해졌고 매혹적이 됐지만 어떠한 획기적인 진보도 없이 단지 심장 박동이 빨라진 것에 비유할 수 있다. 아직 언급하지 않은 훌륭한 아이디어 중 하나는 인공지능 분야이다. 비록 HNC 소프트웨어의 최근 소식은 이 실망스런 분야에 생기를 불어넣고 있지만 말이다. 소란스러운 파티에서 사람의 대화를 잡아낼 수 있는 컴퓨터가 기계 지능의 종착역이 될 수는 없겠지만, 사람이 해야하는 지겨운 사회적 잡일 하나를 대신해준다. 그리고 휴대폰들이 술을 다 마셔버리기 때문에(알코올을 사용하는 연료전지 때문에) 우리는 살짝 빠져나와 집으로 돌아올 수 있을 것이다. @ &#xD;
 &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>5D56E99E-5A39-4341-8A65-C68F798DCBC6</postId>
    <pubDate>2002-01-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>역사 속으로 사라지는 기술 vs. 새롭게 떠오르는 기술 </title>
</post>
