<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (24)  &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
철이: 시험이라 마음은 바빴지만 캠퍼스에서 인사할 수 있는 그녀의 모습에 여유가 담깁니다. 같이 시험보러 가던 친구들의 시선에 놀라움의 빛이 뚜렷했습니다. 왜냐구요? 그녀는 퀸카니까요. &#xD;
&#xD;
오늘 중간고사가 끝이 났습니다. 그녀에게 참 오랜만에 편지를 씁니다. 그녀가 말한 크린베리스의 테프는 다행히 2집까지밖에는 나와 있지 않았습니다. 그 테프들에 내 편지를 동봉하여 그녀에게 줄겁니다. &#xD;
&#xD;
다음주 수요일부터 축제 기간입니다. 그녀와 그 축제를 같이 보낼수 있을까요? 우리과는 여전히 주점만 열겠죠. &#xD;
&#xD;
그녀와 그곳에서 술한잔 할 수 있을지... 설레입니다. &#xD;
&#xD;
민이: 오늘 볼 시험은 공부를 좀 못했거든요. 그래서 아침일찍 도서관에 나왔습니다. 한창 시험기간이면 집이 좀 먼 관계로 아무리 일찍 서둘러도 도서관 자리를 잡기가 어려웠는데 오늘은 그게 아니네요. &#xD;
&#xD;
많은 학생들이 시험이 끝나버렸나 봅니다. 부럽습니다. 마지막날이긴해도 아직 시험기간인데 도서관은 텅 비었다고 말해도 괜찮을 정도네요. 그도 시험이 끝이 났을까요? 모습이 보이지 않습니다. 이제 전 시험보러 가야겠군요. 책이 좀 많아요. &#xD;
&#xD;
시험 보고난 뒤 다시 와야 겠습니다. 가방은 가져가질 않았습니다. 시험은 잘 봤어요. 오늘은 일찍 집에가 쉴 수 있겠네요. 도서관으로 책을 가지러 왔습니다. &#xD;
&#xD;
이런! 호호. 왜 눈에 띄었을까요? 낯선 자리에서 낯익은 모습을 보았습니다. 가방을 챙겨서 그자리로 갔습니다. 훗~ &#xD;
&#xD;
아직 그는 일어나지 않았군요. 그냥 갈까요? 싫은데요. 내가 그를 깨울까요? 못하겠는데요. &#xD;
&#xD;
나 나쁜 여자죠? 그가 자고 있는 자리 근처로 때마침 어려 보이는 남학생하나가 책을 몇권이나 생각없이 들고 지나갔습니다. 그학생이 나를 지나칠 때쯤 아주 살짝 다리를 걸었습니다. 내 예상처럼 일이 풀리네요. 뭘 보니? &#xD;
&#xD;
네가 부주의한거야. 그 학생이 떨어진 책을 주우며 나를 조금 원망스러운듯 쳐다봅니다. 책 떨어지는 소리가 컸나 봅니다. 주위에 공부하던 학생들이 이쪽을 많이 쳐다 봤습니다. 호호 그도 부시시 일어나는 군요. &#xD;
&#xD;
안돼. 다시 잘려고 합니다. 제가 먼저 아는채 해야 되나요? 아니네요. 그가 다시 머리를 책상바닥에 댈려다 벌떡 일어 났습니다. 그러고 눈을 비비며 근처에 서있던 나를 봤습니다. 호호 그의 이마에는 나 많이 잤어요. 라고 말하는 붉은 자욱이 선명합니다. 책이나 펴고 자지. &#xD;
&#xD;
그가 나에게 쑥스러운 듯 아는척을 하네요. 그가 아는 체 해주는데 내가 모르는척 할 필요는 없겠죠. &#xD;
&#xD;
"시험 안 끝났어요?" &#xD;
&#xD;
"어제 끝났는데요. 수민씨는..." &#xD;
&#xD;
"저는 금방 끝났어요. 이제 집에 갈려구요." &#xD;
&#xD;
"예..에.." &#xD;
&#xD;
"시험이 끝났는데 도서관은 어쩐일로...?" &#xD;
&#xD;
"진짜 자러 왔는데요." &#xD;
&#xD;
"??... 커피 한잔 하실래요?" &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 시험기간에 수업을 진행하는 사악한 교수가 있습니다. 나야 어제 시험이 끝이 났지만 오늘 시험이 있는 놈들도 있습니다. 아니지 말을 다시 해야 겠네요. 오늘 시험있는 놈들이야 어짜피 학교를 나와야 되지만 나같이 오늘 이 수업 때문에 학교를 나와야 하는 놈들은 참 억울합니다. 수업이 끝나도 집에는 갈 수 없었습니다. &#xD;
&#xD;
얼마되지 않는 91동기회가 오후에 있습니다. 잠이 옵니다. 도서관에 가 잠이나 자야겠습니다. 이때쯤이면 모두들 시험이 끝이 났겠죠. 그녀는 시험기간에 도서관에서 잘 볼 수 없었습니다. 다른곳에서 하는지, 아니면 평소 때 열심히 해서 기본이 있는지 시험기간에는 예전부터 그녀를 볼 수 없었습니다. &#xD;
&#xD;
예상대로 그녀의 모습은 보이지 않았습니다. 비어 있는 자리에 앉았습니다. 자기 좋네요. 꿈에서 누가 날 아는체 했습니다. 그녀와 모르는 사이로 마냥 짝사랑할 때 만큼은 아니지만 그래도 가슴떨림이 일어납니다. 누구여? 신성한 도서관에서 이렇게 시끄럽게 하는 사람은? 잠시 일어나 보았습니다. 누군가 책을 떨어뜨렸습니다. 책을 줍는 학생옆으로 여학생이 서있네요. &#xD;
&#xD;
예쁘군요. 조금더 자야겠습니다. 지금 내가 뭐하는지 모르겠습니다. 그 예쁜 여학생은 잠시전 꿈에 나타난 소녀와 참 많이 닮았었거든요. 벌떡 일어나 자세히 보니 그녀가 맞네요. 하하. 이런 쪽팔린 경우가! &#xD;
&#xD;
한손을 들고 침묵으로 인사를 했습니다. 그녀가 쌩긋 웃습니다. 그녀는 이제 시험이 끝이 났다는군요. 나는 어제 끝이 났는데... 시험도 끝났으면서 도서관은 왜 왔냐구요? 오늘은 분명히 그녀를 보러 도서관에 온것이 아니지요. &#xD;
&#xD;
진짜 자러 왔습니다. &#xD;
&#xD;
그녀가 웃으며 커피나 한 잔 하자고 합니다. 마침 동전이 있습니다. 그녀를 앞장세우고 휴게실로 갔습니다. 뭘 봐? &#xD;
&#xD;
웃지말고 지나가. 내 얼굴에 뭐가 묻었어? 이것들이 선배를 보고 감히 쪼개고 지나가? &#xD;
&#xD;
제가 뽑아 오겠습니다. 그녀는 휴게실 한 쪽에 자리를 잡았습니다. 그 옆자린 제자리겠죠? 하하. &#xD;
&#xD;
커피 두잔을 뽑았습니다. 난 참 생각 없는 놈이었습니다. 그녀와 난 커피를 들다가 둘이 모두 얼굴을 찌푸렸지요. &#xD;
&#xD;
이제는 설탕과 크림을 생략해버린 자판기가 미웠습니다. 그녀와 난 잠시 웃었습니다. 커피를 들고 있는데 어떤 남녀가 자판기에서 커피를 뽑는군요. 분명 그들은 밀크커피를 눌렀습니다. &#xD;
&#xD;
"이것도 괜찮죠?" &#xD;
&#xD;
"그렇네요." &#xD;
&#xD;
그녀와 얘기 하면서 잘못 세상에 나온 블랙커피를 다 마셨습니다. 그렇게 쓰지만은 않았습니다. 그녀와의 달콤함이 녹아 들어갔기 때문이죠. 오랜시간 대화를 하진 못했지만 오늘따라 학교정경이 아름답게 보였습니다. &#xD;
&#xD;
그녀가 버스를 타고 집으로 갔습니다. 하늘빛은 조금씩 붉게 물들어 갑니다. 그녀에게 줄 것이 있지요? 월요일 내 교양수업이 끝나면 그녀가 그곳에서 기다릴겁니다. &#xD;
&#xD;
"한잔해. 그래." &#xD;
&#xD;
"이제 시작이야. 91은 늙지 않았다. 90은 몰라도..." &#xD;
&#xD;
"얌마. 난 삼수생이여." &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 그와 휴게실에 썩 미소짓는 오후의 잠시를 즐겼습니다. 그가 뽑아온 커피는 맹물은 아니었지만 자판기의 또 다른 장난으로 날 웃음짓게 했습니다. 또다른 피해자가 생기겠네요. 그와 난 웃었습니다. &#xD;
&#xD;
자판기앞에서 얼굴 찌푸리는 남녀를 보았습니다. 하지만 그모습이 왠지 아름답게 느껴집니다. 쓴 블랙커피였지만 그 쓴맛을 없애주는 그의 미소짓는 모습 때문에 나도 미소지을 수 있었습니다. 오랜시간 그와 대화를 한것은 아니지만 오후의 한때는 정겨웠습니다. 호호 그가 내가 버스타는 곳까지 길안내를 해주는군요. &#xD;
&#xD;
버스 정류장에서 이쪽을 보고 있는 그의 모습이 버스 뒷창에서 풋풋하게 옅어지고 있습니다. 그가 월요일 듣는 교양강의실에서 볼 수 있을까 물어보았습니다. 훗. 그럴까요? &#xD;
&#xD;
난 일요일에도 학교를 나올텐데... &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>60CF73D7-95A4-417E-9E93-75B8B4C6212A</postId>
    <pubDate>2001-05-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (24)  </title>
</post>
