<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김경환</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>황성규</author>
            <date>2010-01-31T00:00:00-05:00</date>
            <content>iPhone을 1년넘게 쓰고있는데 정말 직관적인 인터페이스가 너무 편리합니다. 5살짜리 우리 둘째아들도 너무쉽게 사용하니까요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>&lt;p&gt;지금 현재 분위기는 딱 그렇습니다.&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;기대가 너무 컸던 탓인지 온통 실망의 글로 넘쳐나고있죠. &lt;br /&gt;&#xD;
마치 iPod가 첨 나왔을때 처럼 말이죠.&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;근데 실제 써본 사람들의 리뷰는? 그야말로 찬양 일색입니다. 너무 빠르다. 너무 편하다. 내 생애 최고의 기기다.&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;저또한 발표 영상을 보면서 플래시가 여전히 지원안되고 멀티태스킹이 안되는거때문에 실망했습니다. &lt;br /&gt;&#xD;
하지만 하지만 가격을 발표하는순간 급 땡기더군요. 애플에서 저정도 제품을 저런 가격에 판다니!! 줄줄 흐르는 간지는 어떻하구요 ^^&lt;br /&gt;&#xD;
거기다 iPad에서 채용한 LED 백라이트에, IPS 패널은 OLED를 제외하곤 최상의 조합입니다. 싸구려 넷북의 좁은 시야각하곤 비교 불가죠.&lt;br /&gt;&#xD;
안쓸땐 독이나 거치대에 세워놓고 사진 보여주고 있으면 디지탈 액자로도 훌륭하겠던데요.(사실 시중에 나온 디지탈 액자 살때 약간 싸구려틱하고 해서 집에 놓기가 망설여지지 않았나요? ^^)&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;저는 iPad가 노트북을 대신하진 못하겠지만 넷북은 충분히 대신한다고 봅니다.&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;사실 우리같은 프로그래머들(or 슈퍼유저)이야 이것 저것 다되는 "컴퓨터"가 좋겠지만 일반인들은 iPad가 제공하는 기능을 사용하는데 컴퓨터가 편할까요 iPad가 편할까요?&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;하늘과 땅차이라고 봅니다. 어차피 일반인들은 컴퓨터를 웹서핑하는데 90%이상 사용하지 않나요? 침대나 쇼파에 앉아서 무릎위에 노트북이나 넷북 올려놓고 웹서핑하는거 불편한게 사실이구요.&lt;br /&gt;&#xD;
또 주위에 바이러스때문에 망가진 컴퓨터때문에 고생하신 분들이 얼마나 많나요? 몇번 고생하고 나면 웹 서핑하는것도 겁이나서 꺼리시는 분들도 생기구요.&lt;br /&gt;&#xD;
하지만 컴맹들도 iPad는 쓸줄알겁니다. iPad는 컴퓨터가 아닌 가전제품에 가까우니까요. iPhone이나 iPod Touch를 써보신 분들은 공감하실텐데 몇일만 지나면 그 터치감, 편리한 인터페이스에 놀라게 됩니다. &lt;br /&gt;&#xD;
그리고 무궁무진한 컨텐츠들. 그리고 그 컨텐츠들을 너무나 편리하게 이용할수있는 결제 시스템.&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;iPad를 노트북 넷북 컴퓨터의 연장선에서 보면 실망이지만 전혀 새로운 플랫폼으로 본다면 성공은 시간문제라고 봅니다. ^^&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;저만해도 애들한테 노트북이나 넷북을 사줄려고 생각중이었는데 iPad로 사줄려고 합니다. 비디오를 보는순간 애들이 뿅 가더군요.&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;쓰고보니 저도 어느덧 애플빠가 다 된거 같군요 -_-;;&lt;/p&gt;&#xD;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;</content>
    <postId>647A2B31-4CE2-44D3-8238-DFFE130413C7</postId>
    <pubDate>2010-01-29T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>RE:iPad  요거 잘 팔릴까요? 예 ^^</title>
</post>
