<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이석준</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경용</author>
            <date>2010-04-22T00:00:00-04:00</date>
            <content>It's hilarious</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>북미에 있는 여자분들 전용 미즈방이라는 사이트에서 한창 인기있는 시리즈라는군요.&#xD;
와이프가 점심먹고 졸리면 한편씩 보라고 보내줬는데 내용이 재미 있어서 올립니다. &#xD;
&#xD;
고서방의 "한국" 배우기&#xD;
98.--.19.183 	2010-03-28 (11:55:03) Modify Delete&#xD;
재미 없거나 오글거리시는 분은 걍 패쓰해주세요^^&#xD;
모두에게 재미 있을순 없자나요 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
말도 다르고 문화도 달라 생각하는 방식도 많이 다른 프렌치 남편이랑 오늘도 지지고 볶고 사는 마담입니다 ㅋㅋㅋ&#xD;
&#xD;
며칠전에 남편 한국말 에피소드 쓰다 보니까 그거 말고도 어이 없는 일들이 많아서 생각나는대로 한번 써보려고요~&#xD;
보고 재밌어 해주시면 엄청 보람있겠어요 ㅋㅋㅋ&#xD;
&#xD;
#1. 한국 마트에 간 고서방&#xD;
 LA 갤러리아에 자주 장보러 가는 우리.&#xD;
고서방은 한국 마트 가는날 방방 뛰며 신나합니다. 한국 마트 가면 신기한거 많고 맛난것도 많고 무엇보다 회덮밥 먹을수 있다고 무지하니 좋아합니다.&#xD;
- 찐빵에 미친 고서방&#xD;
  한국 마트에 가면 꼭 중간에 한번은 남편을 잃어버립니다. 어찌나 산만한지 필요 없는 aisle을 헤집고 다니는 통에 결국 각자 볼일 보고&#xD;
  계산대에서 만나게 됩니다. &#xD;
  그날도 저는 간장등 양념류 모자란 것을 고르고 있었는데 아주 가까이서 고서방의 목소리가 들립니다.&#xD;
  옥수수 수염차 번들 뒤에 몸을 숨기고 어쩌나 관찰하니 마침 호빵 찐빵 시식하는 아줌마랑 얘기중입니다.&#xD;
  연신 시식을 해대면서 대화중입니다.&#xD;
  아줌마가 오늘 까지만 하나 가격으로 두개 가져갈수 있으니 들여가라며 막 고서방 카트에 호빵을 밀어넣는 중입니다.&#xD;
  "맛있지? 맛있지?" (고서방이 어눌한 한국말을 시도해서 그런지 아줌마도 한국말로 고서방에게 말을 걸고 있습니다. 그나저나 30대중반인 아저씨한테 저 아줌마 왜 반말 ㅡ.ㅡ) &#xD;
 "맛이쏘요~^^"&#xD;
 "가져 가는김에 두개 가져가 그럼~"(무조건 팔려는 아줌마)&#xD;
내 보기에 시식으로만 호빵 한 두개치는 먹은 고서방.&#xD;
여유롭게 아줌마가 카트에 집어 넣은 호빵을 꺼내 포장지를 천천히 둘러봅니다.&#xD;
"오 노우~ 내 마누라 삼륍! 호빵 베스트!  이거 삼륍 노노 ! 미안!^^" (해 석 : 마누라가 삼립호빵이 최고라 했는데 이건 삼립 아니라서 안되겠다. 미안합니다.) 호빵 다시 자리에 놓고 여전히 빈카트 몰고 여유롭게 김치 코너로 이동 ㅡ.ㅡ(돈이고 카드고 제가 압수해서 갖고 있어서 맘대로 아무거나 못사요 ㅜ.ㅜ)&#xD;
&#xD;
-- 겉절이 사랑 고서방&#xD;
호빵코너에서 일어난 일을 숨어서 보던 저는 얼굴이 다 빨개집니다.&#xD;
창피한 인간 ㅜ.ㅜ&#xD;
안살거면 먹지를 말던가 으앙 ㅜ.ㅜ&#xD;
이미 사람들의 이목을 달고 다니는 고서방에게 섣불리 아는체 하기가 꺼려집니다 ㅋㅋ&#xD;
뭐하나 간격을 두고 미행을 하니 이번엔 반찬가게 김치를 둘러 보는 중입니다.&#xD;
아줌마가 너무 예술로 잘익은 김치라며 좀 담아가라 합니다. 김치 CSI 났습니다. 한참 꼼꼼하게 둘러보더니&#xD;
한국말로&#xD;
"나 겉절이 좋아요! 이 김치는 아파요~ 나 젊은 김치 좋아요!) ( 해석 : 익은 김치는 힘이 없이 누워 있어서 싫다는 말. 자기는 팔팔 살아 있는 겉절이를 좋아한다는 말 ㅡㅡ)&#xD;
아줌마 표정 썩어감.&#xD;
외국인이 겉절이 어쩌고 하니 웃기긴한데 자기 김치 안산대니 삐진모양&#xD;
&#xD;
&#xD;
#2 "황정음"과 " 오빠"에 빠진 고서방&#xD;
미국에서도 마찬가지지만 프랑스에 가보면 여자들한테 "애교"라는 덕목은 찾아 보기 힘듭니다.&#xD;
우리랑 조금 종류가 틀리다고 할까요?&#xD;
미국등 백인들이 구사하는 애교는 뭐랄까 너무 섹시해보이려는데만 치중하고 있달까요?&#xD;
그런데 한국 여인들의 "애교"란 제가 연구해본 결과에 의하면 한국 여인들만의 고유의 것인듯 합니다.&#xD;
가끔 제가 보는 한국 쇼에서 여자들이 혀 짧은 소리 내고 어깨를 으쓱거리거나 눈을 깜빡 거리는 과도한 애교를 접한 고서방은 처음에 그 여인들의 정신상태를 걱정했었답니다.&#xD;
심지어는.. 저여인은 다운증후군이냐고 ㅜ.ㅜ&#xD;
왜 자꾸 어깨를 으쓱거리냐며 김나영 등의 연예인을 틱장애인으로 취급하더군요 ㅡ.ㅡ&#xD;
몇번이고 저건 스윗한 행동이고 저여인은 장애인이 아니라고 여러번 설명을 해줬지요.&#xD;
들은체도 안하더만&#xD;
언젠가부터 제가 보는 우결을 열심히 같이 시청합니다.&#xD;
그러더니만...&#xD;
황정음양에게 듬뿍 빠져버렸어요 ㅜ.ㅜ&#xD;
너무너무너무 귀엽다며 그녀의 트레이드 마크 토끼 흉내를 미친듯이 내고 (지가 하면 괴물 토끼 ㅡ.ㅡ) &#xD;
저더러도 해보라고 자꾸 강요합니다요&#xD;
또 한가지는&#xD;
한국 쇼를 저랑 같이 열 시청하더니 "오빠"란 말을 배웠습니다.&#xD;
너무 귀엽다며 자꾸 자기한테 오빠라고 부르라며 강요하기 시작했습니다.&#xD;
안부르던 사이에 것도 외국인 남편한테 오빠란 말이 나오나요 ㅜ.ㅜ&#xD;
계속 거부하니 맨날 부르라고 하고 안부른다고 하고 싸움이 났습니다.&#xD;
제가 절대로 안불러주는데도 "오빠"에 대한 버닝은 멈추지 않습니다.&#xD;
어느날.&#xD;
그날도 별거 아닌걸로 대판 싸웠습니다.&#xD;
성질대로 집 떠나가게 소리를 질렀지요&#xD;
갑자기 정색을 하더니 저를 쳐다보며  한국말로&#xD;
"난 너에 오퐈야! 넌 공손하지 않아! 오퐈한테 그러면 나퐈~"&#xD;
화내다가 빵터져서 굴렀습니다 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
아기 100일 되던날.&#xD;
한국에선 100일도 스튜디오 촬영도 하고 백일상도 차리고 이것저것하는데 우리는 미국 사니까 생략하자 했습니다.&#xD;
곰곰히 생각하더니 그럼 애기 초상화 그리기 경연대회를 하잡니다. ㅡ.ㅡ&#xD;
초등학교 이후 해본적 없는 사생대회를 개최했습니다.&#xD;
애가 가만 있을리 없으니 각자 애를 보고 그리던 사진을 보고 그리던 제한 시간내에 그려와서 정말 양심적으로 누가 더 잘 그렸는지 평가하기로 합니다.&#xD;
참고로 둘다 드로잉을 하는 직업입니다.&#xD;
남편은 랜드스케잎 촬영 갈때면 풍경화를 크로키로 그리고 구도를 잡은후 촬영을 하고&#xD;
전 전직이 디자이너거든요 ..&#xD;
당연히 내가 이기는게 뻔한 게임인걸 하고 그리기 시작했습니다만....&#xD;
생각해보니 맨날 옷 디자인 스케치만 하느라 인간 몸통은 샤샥 그리지만 얼굴 디테일을 자세히 묘사해본지가 언제인지 까마득한겁니다.&#xD;
약간 난감했지만 최선을 다해 그립니다.&#xD;
그리고 나서 내가 봐도 욕심이 과해 좀 이상하게 나온듯 했어요.(애가 좀 눈이 큰 관계로 눈을 좀 힘주어 그리긴 했어요 ㅜ.ㅜ)&#xD;
남편도 거실 한구석에 처박혀서 숨소리도 안내고 뭔가를 그리고 있습니다.&#xD;
시간이 다되고 서로 제출한뒤 뒤로 넘어가게 웃었습니다.&#xD;
제 스케치북엔.. 우피골드버그 + 멕시칸 혼혈이..&#xD;
남편 스케치북엔 스님이 한명 계시더라구요 ㅜ.ㅜ&#xD;
추억이라고 잘 모셔두긴 했지만.. 애기가 크면 진정 부모가 안티라고 화를 버럭버럭 낼듯 한 그림들이랍니다 ㅋㅋ&#xD;
제 그림보단 남편이 그린게 아주 쬐끔 더 현실적이길래&#xD;
니가 이겼어 해줬더니&#xD;
정색하고 애초에 정하지도 않았던 벌칙 하사를 시작합니다.&#xD;
"오퐈~ 하면서 정음이꺼해!!" ( 황정음 토끼 흉내를 내란 말씀 ㅡ.ㅡ)&#xD;
이십분을 쫓아댕기면서 조르는 통에 손발이 오글오글거리는 황정음 토끼 한판 뛰어주고 겨우 떼냈습니다요 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#~씨&#xD;
외국사람들은 60먹은 사람한테도 젊은 사람이 그냥 이름을 불러도 무방하지만 우리나라는 나이 많은 사람한테 이름 부르면 결례잖아요~&#xD;
제 한국 친구들을 만나면 나이 많은 아줌마한테도 "응굥 ! 지연!" 이렇게 부르는 남편이 약간 당황스러워 지기 시작했습니다.&#xD;
어떻게 가르치지.. 고민하던 어느날..&#xD;
우리집 똥개의 이름은 빤쓰 입니다.(왓어 네스티 네임.. ㅜ.ㅜ 아이노우 ㅜ.ㅜ)&#xD;
어쩌다 장난으로 붙힌 이름이 평생 따라 붙어서 이제와 이름을 바꿀수도 없는 노릇입니다.&#xD;
한국에선 밖에 나가면 이름 부르기 챙피해서 무조건 야~ 야~ 이랬구요..&#xD;
미국에 와선 어쩌다 보니 제가 개를 "빤스씨~"&#xD;
이렇게 부르게 되었지요.&#xD;
남편에게 붙잡고 "씨"라는 접미어 강의를 했습니다.&#xD;
너보다 나이 많건 적건 친구 아니면 씨라고 붙여라. 친구라도 너보다 나이 많음 씨라고 존대해라.&#xD;
열심히 가르쳤습니다.&#xD;
그이후론 아주 폴라이트 하게 사람들 이름에 씨를 붙여 부르기 시작했지요.&#xD;
문제는..&#xD;
빤스를 "sir빤스" 라고 부르질 않나&#xD;
자기 이름에 꼬박꼬박 씨를 붙여 말하질 않나 ㅜ.ㅜ 우리 엄마랑 전화할떄 꼭 " 안녕하세요 옴마씨! 고서방씨!입니다~~"&#xD;
심지어 아기도... "나넷쒸이~~" ㅡ.ㅡ&#xD;
사용법을 다시 설명해도 고개를 젓고&#xD;
자기 자신과 자기 딸래미를 높이겠다는데 뭐가 잘못된거냐고 바락바락 대듭니다.&#xD;
(넌 한국에서 교육 받았으면 질문 댑다많고 성적 안나오는 학생 전형이 되었을것이다 ㅡ.ㅡ)</content>
    <postId>64987075-2B40-433E-88FB-EAFCB60694A7</postId>
    <pubDate>2010-04-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>미즈방 - 고서방 시리즈(1)</title>
</post>
