<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>공황이 오면 우리의 삶은 어떻게 달라질까?&#xD;
&#xD;
우리의 삶은 팍팍해진다. 직장은 줄어들고 경쟁은 심화되고 노동강도는 세지고, 휴식은 줄어들게 된다. 그나마 직장을 가지게 된 경우가 그렇고, 그마저 없는 사람들, 자영업자들은 더 큰 고통을 받게 된다. &#xD;
&#xD;
이에 반대되는 의견이 있다. 즉, "위기는 곧 기회다" 남들이 버린 것 주택을 매입하거나 부도가 나서 망한 비지니스를 인수하거나, 새로운 니드를 찾아서 아이디어 상품을 개발해라. 남들이 미처 생각하지 못하였던 역발상을 해보라. 임자없는 돈, 투자할 곳을 못찾아 헤메는 돈이 많다. 시장은 어차피 회복된다. 침체가 있으면 상승이 있다. 그때를 위해서 장기적으로 투자관리를 해야한다. &#xD;
&#xD;
토론토에서 무료로 발행되는 "캐나다경제", "캐나다부동산"등의 신문지에 자주 실리는 투자전문가, 금융업전문가들의 일반적인 톤이다. 이런 관점이 전제하고 있는 명제는 다음과 같다. &#xD;
1. 시장에서 기회는 누구에게나 공평하다. &#xD;
2. 시장은 항상 등락을 반복하는 중립적인 공간이다. &#xD;
3. 따라서 열심히 일하고 똑똑하게 생각하는 사람에게는 성공의 기회가 주어진다. &#xD;
이런 세가지로 요약할 수 있다. 그렇다면 결론은 망하던 흥하던 그 책임은 개인의 몫이라는 것이다. 공황이 오건 호황이 오건 그 혜택을 차지하는 것은 개인의 노력과 운에 달려 있는 것이지 그 이외의 국가나 기업가 혹은 그를 둘러싼 사회경제제도와는 별 상관이 없다는 것이다. 공황이와서 실직을 하건, 자영업이 실패하건 그것은 남을 탓할 일이 아니라 바로 개인의 무능함이라는 것이다. 세상은 어차피 비정하고, 인류역사는 자연에서 처럼 약육강식, 적자생존으로 이루어졌다는 것이다. &#xD;
&#xD;
1980년이후 신자유주의체제가 시작한 이래로 미국, 한국의 계층별 소득분포를 보면 상위 10%와 하위 10%의 소득증가율은 대조적이다. (참고 "[미국은 지금] 미국 국민 총소득 증가, 부유층에게 쏠려" - http://www.voanews.com/Korean/archive/2007-08/2007-08-30-voa20.cfm) 매년 경제지표는 증가하지만, 실제적으로 상위계층의 소득증가율은 매년 상승하고 하위층은 별 변동이 없다. 미국과 한국 공히 중간계층의 수는 감소하고 있다. 이들중에서 상위에 편입된 경우는 미미하고 대부분이 빈곤층으로 전락하고 있다. &#xD;
&#xD;
이런 통계가 의미하는 것은 다음과 같다. &#xD;
1. 시장경제는 상위계층의 소득증가에 우호적이며 하위층에게는 불리하다. &#xD;
2. 경제적 성공을 하는 사람의 수는 적고 실패를 하는 사람은 많다. &#xD;
여기서 우리는 두가지 의심을 유도해 낼수있다. &#xD;
첫째 시장은 만인에게 공평하지 않고 자산이 많은 상류층에 유리하다. 즉 돈이 많은 사람이 돈을 더 벌수 있는 기회가 많다. &#xD;
둘째, 직장내에서 승진혹은 보수상승을 하는 사람은 적은 반면 현상유지를 하거나 혹은 실직이나 임금감소가 되는 사람들은 훨씬 많다. 혹은 자영업자라면 비지니스수익이 증가하는 사람보다는 감소하거나 망하는 사람들이 훨씬 많다.&#xD;
&#xD;
캐나다경제같은 신문에 소개되는 비지니스사례는 해당분야에서 성공을 한 사람들이다. 자영업을 하는 사람들간에 회자되는 말중에서 자기 사업해서 10명중 9명은 3년을 넘기지 못하고 접는다는 것이다. 그럼에도 불구하고 망하는 사람은 주위에 퍼지지 않고 잘되는 사람의 소문은 쉽게 퍼진다. 이런 사실이 문외한으로 하여금 비지니스의 유혹을 하게 만든다. 다른 사람은 망해도 내가 하면 성공할꺼야. 실직을 하거나 가계를 접게 되면 주변사람들과의 연락을 두절하고 잠적하는 것이 일반적이다. 자존심...따라서 시장경제에서 열등한 위치로 전락하는 사람은 매년 늘어나도 당장 자신에게 닥치지 않은 사람은 시장은 역시 공평하게 등락을 거듭하는 것으로 믿게된다. &#xD;
&#xD;
상류층의 소득상승과 하류, 중산층의 소득불변동내지는 하락이 의미하는 것은 둘 사이에게 소득재분배가 편파적으로 이루어진다는 것이다. 중.하층에게 돌아가야할 소득이 상류층으로 이전된다. 그렇지 않다면 화폐량이 증가해야 한다. 즉 작년의 화폐총량이 1조라면 올해의 화폐총량이 1.5조가 될때 그 해의 소득증가분 50%가 설명될 수 있다. 그러면 이 0.5조의 증가분의 정체는 무었일까? 인플레이션이다. 시장에 화폐량이 증가하면 물가가 상승한다. 서민의 입장에서 보면 물가의 상승과 임금의 동결은 자산의 손실이고, 부유층의 입장에서 보면 소득의 상승과 물가의 상승분이 같다면 그것은 손해도 이득도 아니다. 시장의 역할이 자산의 재분배에 우호적으로 작동하고 있다면 어느 누구도 실질적인 소득증가나 감소가 있어서는 안된다. 도박판을 생각하면 된다. 제로섬 게임. &#xD;
&#xD;
도박장의 슬럿머신에 담긴 신뢰는 '공평함'이다. 잃은 만큼 얻은 사람도 있다. 어제 돈을 잃었어도 오늘은 돈을 벌수 있다. 그러나 시장경제에 관한 통계를 보면 돈이 있는 사람이 더 많은 돈을 벌 수 있는 기회가 많고 적은 사람은 기회가 적다. 즉, 시장은 만인에게 불공정하다. 이것이 은폐된 진실이다. &#xD;
&#xD;
억울하면 출세하라? 부자들이 돈을 버는 방식중에 가장 흔한 것이 '부동산'이고 두번째가 '주식'이다. 그리고 마지막으로 비지니스이다. 통계상으로 그렇다. 부자아빠 가난한 아빠에서 로버트 기요사키는 수많은 중산층 봉급쟁이들에게 정신을 차리라는 메세지를 전한다. 평생 회사생활만하면 혹은 콩알만한 가게에만 매달리면 가난한 아빠로 가난한 자녀를 재생산시킬수 밖에 없다. 부자들은 처음부터 다른 발상을 하고 살아간다. 즉, 비지니스를 하라. 그리고 자본을 축적하여 부동산에 투자하라(주식에 대한 언급은 적었던 것 같다) 그 이유는 '내몸이 돈을 버는 것'이 아니라 '돈이 나를 위해서 돈을 벌어다 주는 시스템을 구축하기위해서이다. 결국 자신이 못사는 것은 이런 것을 깨우치지 못한 어리석음이라는 것이다. IMF이후 한국에서 이런 내용의 책은 더욱 호소력을 갖게 되었다. 그래서 너도 나도 직장봉급에 알파를 더하여 주식, 부동산투자에 몰입하게 되었다. 투자를 하기위해서는 돈이 필요하다. 그것도 많은 돈이. 결국 은행이나 증권사의 대출을 이용하여 주식, 부동산투자에 몰입하여 부자아빠의 꿈을 꾸었다. 결과는 주가와 부동산가의 상승이 였다. 그것은 실물경제(제조업의 생산등)과는 아무 상관이 없는 허수의 증가일뿐이다. 구매자들끼리 가격을 올렸을 뿐이기 때문이다. 먼저 투자를 한 사람은 후에 투자한 사람들의 돈을 건지고 마지막에 투자한 사람들은 돈을 날리게 된다. 소득재분배가 이루어졌을 뿐이다. 그 결과 일부의 성공신화만 제외하고 중산층의 몰락만 가속화되었다. &#xD;
&#xD;
왜 이런 일이 벌어질까? 이런 것들의 총체적 의미는 무었일까? 시장은 사회적 공간이다. 이 공간내에서는 일정한 법칙이 존재하는데, 그 법칙은 처음부터 일정한 조건의 사람들에게 유리하도록 짜여져 있다. 로버트 기요사키의 발견은 정확했다. 돈먹기 경쟁에서 만인은 동일한 출발선에 서있지 않다. 어떤 사람들은 노동으로 어떤 사람들은 노동하지 않고 자신의 재산으로 돈을 번다. 후자가 훨씬 많은 돈을 버는 것은 자명하다. 시장은 돈이 많은 사람이 돈을 많이 벌 수 있도록 조작된 질서이다. 국민학교시절 학교앞에는 헝겁위에 바늘을 찔러서 밑바닥에 그려진 촛점에 가까우면 경품을 얻는 게임을 하는 장사치가 있었다. 우리들은 그 헝겁판의 위 아래를 보고 윗면을 아무리 정확하게 찔러도 아저씨가 뒷판을 돌리면 바늘은 항상 엉뚱한 곳에 있었다. 겉으로 공평해 보이는 질서가 내부는 불공정하게 조작되어있다. 로버트 기요사키가 강조한 것은 바로 이러한 시장의 본질이였다. 이 게임에서 승리하기 위해서는 만년봉급생활자의 길을 버리고 파트타임으로라도 돈놓고 돈버는 세계로 들어가라,, 즉, 비지니스맨이 되라는 충고였다. &#xD;
&#xD;
그런데 로버트기요사키가 간과한 것이 있었다. 비지니스맨으로 성공하려면 다른 사람들이 자신보다 아둔하거나 실패를 많이 해야 한다는 것이다. 예를 들어 내가 정수기 사업을 시작했다고 하자, 그 사업이 잘된다는 소문을 듣고 많은 사람들이 사업에 뛰어들었다. 그런데 그 사람들 모두 아둔해서 사업에 실패했다. 그러면 나는 정수기 사업으로 성공할 수 있다. 비지니스에 성공하여 평생직장봉급을 몇년사이에 모을 수 있는 확률은 10%미만이다. 그런 돈으로 부동산, 주식투자라도 하여 그것이 은행이자보다 높은 수익을 가져올 확률은 미지수이다. 즉, 부자아빠의 책을 교본삼아서 삶을 개조하여 성공한 부자가 되는 확률은 어쨋건 적다. (이점은 다단계 판매선전에서도 발견된다. 그 사람들은 언제나 소수의 성공사례만을 부각시킨다. 은폐된 사실은 회원이 바로 자기의 돈줄이라는 점이다) 부르주아는 아무나 되는 것이 아니다. 그 노선에서 탈락하는 사람은 직장생활한 사람 이상으로 망가진다. 그래도 많은 사람들은 믿는다. 나는 다를 것이다. 바로 이것이 라스베가스도박장에 들어가는 사람들의 심리이다. 오늘은 무언가 대박나겠지. 로버트기요사키는 그 책과 강의 테이프를 팔아서 백만장자가 되었다. 그 책자체가 그 사람에게는 비지니스였고, 구매한 독자는 소비자였다. 그 후에 그런 종류의 재테크서적은 쏟아져 나왔고, 아직도 서점가를 압도하고 있다. 수많은 기요사키추종자들이 나타난 것이다. 그 중에 얼마나 그 책으로 백만장자의 반열에 들어섰을까? &#xD;
&#xD;
이것이 시장경제의 비밀이다. 주식이건 부동산이건 대부분의 개미들은 손해를 본다. 공황은 모두에게 시련의 시기가 아니다. 자본을 가진 부유층에게는 재산증식을 할 수 있는 절호의 기회이다(2008년 10월 이후의 삼성이 정부와 한 딜을 잘보라. 금산법완화, 달러매각, 지주회사등등) 망해버린 비지니스, 저가격에 나온 매물을 수집하여 경기가 호전될때 되팔수 있기 때문이다. 그들이 그렇게 할 수 있는 것은 일반 서민들이 가지지 못한 자본이 있기 때문이다. 부유층의 세상을 보는 안목과 방식은 서민층의 것과 다르다. 서민들이 그 안목을 가진다면 쪽박나기 쉽상이다. 물론 천재적인 서민은 언제나 있다. 문제는 내가 얼마나 천재적인 비지니스마인드를 가지고 있느냐이다. 한 두 사람의 서민이 우연히 집어든 비지니스가 대박이 났다고 해서 이 시장경제가 만인에게 공평하다고 믿는다면 아직도 세상을 순수하게 보는 것이다. "위기는 기회이다" "시련은 있어도 실패는 없다"  "세상은 넓고 할 일은 많다" 맞는 말이다. 그러나 모두에게 맞는 말이 아니라 부유층에게 더욱 맞는 말이다. 서민들에게는 '먹고 살수만이라도 있으면 다행이다'. 자신의 계급을 알아야 한다. 50만불 비지니스를 은행대출을 포함하지 않고 재력으로 투자할 수 있는 사람에게 위기가 기회가 되지 못하고 실패해도 생계유지는 영향을 받지 않는다. 서민이 그런 돈을 대출을 끼고 비지니스를 하면 실패는 바로 생계위기로 전락하게 된다. 이것이 로버트기요사키 부자아빠 책에서 강조하지 않은 사실이다. &#xD;
&#xD;
공황이 온다면, 생계유지책을 마련해야 한다. 국가는 미미한 역할밖에 하지 않는다. 자신이 부자가 아니라면 시장경제를 믿지 말아라. 항상 시장과 거리를 유지하면서 살 수 있는 방안을 마련하는 것이 더 현실적이고 실패할 확률이 적다. 새로운 비지니스는 결국 시장에서 소비자의 반응에 자신의 생존을 의존하게 되는 것이다. 자신의 생존을 남에게 의존하는 것. 이것이 의미하는 바를 잘 생각해 보아야 한다.&#xD;
&#xD;
------------------------------------------------------&#xD;
참고로 경향신문에 실린 김우창교수의 글입니다.&#xD;
때때로 불가항력에 의해 직장을 그만두길 바랍니다.&#xD;
그래도 가끔 의심이 되고 자신의 작은 삶이 초라하게 느껴질때 읽으면 좋은 글인것 같습니다. 그리고 아직도 큰세계속에서 자신만의 삶을 살지 못하다고 생각하지만 주변의 시선과 월급과 각종지출의 압박속에서 큰세계를 포기하지 못하시는 분들에게는 다시한번 고민할 기회가 될수 있을것 같습니다.&#xD;
http://news.khan.co.kr/kh_news/khan_art_view.html?artid=200810081802535&amp;code=990311&#xD;
</content>
    <postId>6617BA9B-C1EB-4658-86C2-5977760A1015</postId>
    <pubDate>2008-10-14T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>공황이 오면 우리는 어떻게 살아가야 할까?</title>
</post>
