<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>살면서 개인적으로 제일 답하기 어려운 질문입니다 개인적으로. 왜냐 아직도 정리가 안되어서 그럽니다.&#xD;
&#xD;
우리는 어려서부터 많은 돈에 관한 이야기를 듣습니다.&#xD;
- 돈은 더럽다&#xD;
- 부자는 나쁜놈이다&#xD;
- 돈없으면 불편하다&#xD;
- 사람이 거짓말하냐 돈이 거짓말하지&#xD;
- 인생이 돈이 전부가 아니다&#xD;
- 먹고 죽을 돈도 없다&#xD;
- 한번 돈벼락좀 맞아 받으면&#xD;
- 돈좀 펑펑벌어다 줘봐라&#xD;
- 나도 돈있으면 이렇게 안살아&#xD;
- 사람나고 돈 낫지 돈나고 사람 낫냐&#xD;
- 돈주면 애기도 빨리 나온다&#xD;
&#xD;
더 많이 있읍니다. 우리들을 굉장히 어렵고 혼란하게 만듭니다. 돈은 양면성을 같고 있고 우리에게 Double Standard를 주는것 같읍니다. 그리고 우리도 필요에 따라서 두가지를 섞어 우리자신을 어렵게 합니다.&#xD;
&#xD;
우리는 돈이 필요하지만 돈버는 일은 안하고 싶고 돈이 하늘에서 뚝 떨어지기를 원합니다. &#xD;
&#xD;
왜 그럴까요? 돈을 좋아하면서도 우리는 돈의 노예가 되고 싶어하지는 않습니다. “Rich father, Poor father”나오는 대로 하면 되는데 우리는 그것을 안합니다. 우리는 돈도 필요하지만 멋있는 일도 하고 싶습니다. 그래서 돈많이 버는 일을 하고 싶어 합니다. 일이 돈도 많이 벌고 보기에 멋있는 일을 하고 싶어합니다.&#xD;
&#xD;
그런일이 많이는 없읍니다. 의사나 변호사 같은 직업이 돈을 많이 벌기에는 좋지만 그일을 좋아하는 사람은 많이 없읍니다. 우리는 그일들을 하면서 돈을 무시하고 어려운사람들을 도와주는 사람을 열망합니다. 굉장히 Contradiction이 많지요. 돈만 많이 벌려고 할려면 될텐데 다른 것을 생각해서 일을 망칩니다.&#xD;
&#xD;
그래서 다음 직업인 사업을 꿈꾸는데 이일또한 dilemma가 있읍니다. 돈을 &amp;#51922;지말라고 일이 좋아서 하다보면 돈은 자연히 따라온다는 다른 이론으로 우리를 괴롭힙니다. 혼자하는 일이 아니고 다른사람을 써서 하니 Management니 하는 다른 일이 생겨 우리를 또 괴롭힙니다.&#xD;
&#xD;
돈을 제일 많이 버는 사람은 고리대금업자입니다. 이것을 멋있게 할려면 금융기관이 됩니다. 그러면 세금내고 그러다 다시 어려운 일이 되고 맙니다. &#xD;
&#xD;
돈은 꿈과 현실의 괴리에서 우리들을 혼동하게 만듭니다. 그래서 개인적으로 정리된것은 내가 좋아하면서 잘하는 일을 하자는 이론입니다. 그것이 바로 말하는 ‘Calling’입니다. &#xD;
&#xD;
일단 돈을 빼고 생각한다음에 내가 무엇을 좋아하나 일단 생각하고 난다음 돈버는 방법을 생각하는 것이죠. 이것이 Business에서는 Business Case를 먼저 만들고 그것을 어떻게 잘할것인가 생각하는 방법입니다.&#xD;
&#xD;
좋은 Business Case를 만들려면 일단 그일에 대해서 잘알고 그곳에 돈이 있나 보고 그다음에 내가 잘할수 있나 연구해보는 일입니다.&#xD;
&#xD;
좋아한다면 잘안다면 열심히 해서 잘할수 있게 만들자는 방법입니다. 내가 만일에 글을 쓰는것을 좋아한다면 일단은 그것으로 돈을 잘벌수 있을까 연구하고 그것이 확인되면 잘할수 있게 나를 교육, 연습하는 것입니다. &#xD;
&#xD;
그때부터는 열심히 하는 것입니다. 다른 생각안하고. 그래서 우리는 우리의 Calling이 무엇인가 고민하고 연구합니다. Calling은 우리들을 찾아오는 경우도 있고 우리가 찾아 가야할때도 있읍니다.&#xD;
&#xD;
그래서 나의 ‘Calling’은 사람들과 함께 연구하고 공부하는것을 택했읍니다. 그것은 제가 여러번 글로 올렸으니까 아실것이고. 나의 Wife는 지금상태에서는 Network Marketing 택했읍니다. 그것이 나의 Wife에 Calling인지는 누구도 모릅니다. 나의 Wife 밖에는. &#xD;
&#xD;
그런데 돈만이면 어려울텐데라는 생각도 하면서. 역사적으로 보면 돈을 안 번사람들이 유명합니다. Jesus, 부처, Mother Theresa 등등.&#xD;
&#xD;
나의 Wife가 그길로 가면서 좋은 사람들도 많이 만나고 일에 대한 열정도 생기고 다른 사람들도 도와주고 너무너무 재미있어 했으면 좋겠읍니다. 지금 제가 그렇습니다. 너무 재미있고 하고싶고 잘할것 같고 배우는 것도 많고 그리고 내가 준비가 되면 돈도 많이 벌수 있을것 같고.  &#xD;
</content>
    <postId>6947B056-E648-4AAB-A8C9-1FC746C7A3E8</postId>
    <pubDate>2004-12-12T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>돈이냐 원하는 일이냐 아니면 둘다냐? 그런데 그럴수가 있나!</title>
</post>
