<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>이번 주와 저번주에 비숫한 2가지의 질문을 받았읍니다. 한 분은 제에게 “한국에 있었으면 더 좋지않았을까요?” 하는 질문과 다른 한가지는 “캐나다에 온것으로 부모님을 원망하신전은 없으신가요?” 입니다.&#xD;
&#xD;
저는 이민을 두번 왔읍니다. 한번은 18살에 부모님에 이끌려 두번째는 내가 내가족을 이끌고 말입니다. 한번도 안하고 사는 사람도 있건만 다른 사람들과는 조금은 다른 인생을 살았다고 볼수도 있겠읍니다.&#xD;
&#xD;
그리고 두가지 질문에 고민을 많이 해보았읍니다.&#xD;
&#xD;
처음 질문 “한국에 있었으면 더 좋지 않았을까요?” &#xD;
여기서 살면서 내 딴에는 옛날 잘나가던 생각이 납니다. 저는 여기서 대학을 졸업을 하고 한국에서 대우통신 에서 한 1년을 일하고 그리고 외국인은행에서 4년 일을했읍니다. 계속 통신쪽에서 일을 했으면 어떠했을까 라는 생각을 한번보다는 더많이 생각을 했읍니다.  &#xD;
&#xD;
저는 한국에 83년부터 88년까지 있었는데 캐나다국적을 가지고 있었기에 남들이 조금은 부러워하는 위치에 있었다고 할수도 있겠읍니다. 그리고 영어도 적당히 했고요! 지금은 흔한 일이지만 그때는 몇명없어서 희소가치가 조금은 있지 않았나 합니다. &#xD;
&#xD;
그러다 여기 다시와 평범한 한사람으로 살면서 한국생각 많이 했읍니다. 내가 만일 통신을 계속했다면, 들리는 동기들의 출세 이야기들, 워낙 초창기 통신때라 진급들은 굉장히 빨랐읍니다. 그리고 내가 떠난 외국은행은 굉장히 커져서 한국에서 들아가고 싶어하는 일순이 중에 든다고 하더군요 (Banque Nationale de Paris). 제가 일대 전산실 실장이었읍니다.&#xD;
&#xD;
여기와서 옛날생각을 조금씩은 하고살게 되겠지요, 힘들때, 영어로 망신당했을때, 얼굴색깔때문에 승진에서 밀린다고 생각될때, 잘나가는 친구들 소식들릴때&#xD;
&#xD;
두번째 질문 “부모님을 원망하신적은”&#xD;
제가 그래도 고등학교다닐때 좋은 대학교들어갈정도는 해서 대학교가서 진탕놀면서 살고싶었는데 그때 이민와 좋은 시절 캐나다에서 지낸면서 억울하다는 생각을   많이 했읍니다. 진짜 어정쩡한 18이라는 나이에 말이다. 이질문을 한신분은 아이들을 이해할려고 물어본것같은데 어떤나이에 와도 이민은 힘든일입니다.&#xD;
&#xD;
한 3년동안은 한국생각도 나고 원망도 되고 했었던거 같내요? 적당히 안정도 되고 적당히 포기도 하고 조금씩 망각도 일어나고 말입니다.&#xD;
&#xD;
근데 요사이는 이런생각이 듭니다. 역사에도 만일이 없듯이 인생에도 만일은 없다는 생각들 말입니다. &#xD;
&#xD;
그리고 내가 한국에 있었으면 잘나갔을까?&#xD;
캐나다에 와서 성공한사람들은 한국에 있었으면 어떻게 되었을까?&#xD;
한국에서 내가 성공할수 있었을까?&#xD;
우리보모님들은 왜 이민을 택했을까? 그때 먹고 살만은 했던것 같은데?&#xD;
&#xD;
인생자체가 번민의 바다고 이해하기가  힘들기때문에 이런 고민도 하는것 같은데 집떠나면 고생이라는 옛말이 있읍니다. 그러난 그 고생을 사서 하는 사람들이 있읍니다. 우리들도 그런 사람들은 아닌지. 그리고 양쪽의 장점만 가지고 고민할때도 있고 어떤때는 양쪽의 단점만을 가지고 욕도 해보고 말이죠?&#xD;
&#xD;
그런데 제 경우는 내가 만일 한국에 계속 있었으면 똑같은 고민을 한국에서 하고 있을수도 있겠네요? &#xD;
&#xD;
우리는 이민을 시작하며 사과를 한입먹고 고민하는 성경속의 아담이 되는것은 아닌지. 우리 먹다가 삼키지 못하는 멍청한 짓은 하지 맙시다.&#xD;
&#xD;
성경속의 사과는 원죄설의 굴레도 부여하지만 선과 악을 구분할수 있는 지식도 주는 양면이 있읍니다. 그리고 원죄설은 토마스 아퀴나스가 중세에 만든 지배방법론이라고 말하는 사람들도 있읍니다. 사과는 선악과라고도 많이 이야기를 합니다. 저는 태어난지도 오래안된 내딸이 원죄가 있다고 생각하기는 싫꺼는요!&#xD;
&#xD;
이민은 우리에게 남들은 모르는 원죄를 주었지만 남들보다 다양하고 더 많은 것을 생각하고 영위할수 있는 자유와 특혜도 부여해 주었읍니다.  &#xD;
</content>
    <postId>6A97BF16-7F9C-4688-9BD3-14FF7FF4F5BD</postId>
    <pubDate>2004-11-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>이민 온것을 후회하시나요?</title>
</post>
