<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (7)  &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
철이: 오늘 그녀를 보았습니다. 고개를 숙이고 그녀를 지나쳐 갔습니다. 내 발자욱에 찬바람이 일고 있습니다. 가을은 내게 많은 설레임을 불러다 놓고 서럽고 아쉽게 끝이 날려나 봅니다. 다음주가 시험인데... 시험이 끝나면 그녀의 기억은 저물어 갈겁니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 오늘 그를 보았습니다. 나는 밝은 미소를 지어주었지만 그는 나의 그모습을 외면하는군요. 왜 그는 저렇게 고개를 숙이며 힘없이 걷고 있을까요? 찬바람이 불고 있지만은 자기 때문에 내 마음은 아직 가을이란걸 그는 알까요? 이 마음이 지쳐 낙엽이 다 떨어져도 나는 그 때문에 춥지 않을거 같습니다. 시험이 끝나면 다시 도서관에서 여름방학때처럼 나란히 앉기를 기원합니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 시험기간입니다. 도서관 자리를 잡아놓고 커피를 뽑아 밖으로 나왔습니다. 차가운 아침 공기 속에 입김과 함께 담배연기 날려보았습니다. 그녀가 이제 도서관을 나오는군요. 따뜻한 외투를 걸치고 따뜻한 미소를 품으며 그녀는 나를 스쳐 도서관으로 들어갔습니다. 그녀가 지나친 자리에 나의 차운 마음이 남았습니다. &#xD;
&#xD;
도서관에 빈 자리가 이제 없을텐데... &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 아직 이른 아침이지만 도서관 자리가 있을지 의문이 듭니다. 시험기간입니다. 도서관앞에서 그를 보았습니다. &#xD;
&#xD;
일찍 나왔나봅니다. 그는 차운공기속에 그의 존재를 알리듯 담배연기를 입김처럼 뿜었습니다. 그의 앞을 스쳐 지나 갔습니다. 그 짧은 시간에 그를 느끼기가 너무나 애처롭습니다. 그의 마음은 따뜻하겠지요? 그를 이렇게 모르는 사람처럼 그냥 스쳐갈려니 마음이 차가운 아침공기처럼 무겁습니다. &#xD;
&#xD;
도서관에는 빈자리가 없었습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 오늘 교양시험을 끝으로 시험도 끝이 나고 학교 생활도 당분간 접어야겠지요. 교양시험 강의실에서 그녀가 내 근처에서 앉았습니다. 나의 마음을 담아 보낸 편지는 아쉬운 결과를 주었지만 그 아쉬움을 준 그녀의 모습은 그래도 아름답습니다. 마지막이자 처음으로 이 교양수업이 출석을 부릅니다. 큰일이군요. 그녀가 내가 편지 보낸 놈이란걸 알 수도 있겠습니다. 하지만 뭐 쪽팔릴것도 없습니다. 조금 있으면 학교와는 끝이니까요. 내이름을 부를때 큰소리로 답했습니다. 내 위치를 알리 듯 말입니다. 그녀가 놀란 표정으로 나를 오랫동안 쳐다보았습니다. 그래요 내가 편지를 보냈습니다. 하하. 그때 만남을 원한 장소에서 네 시간동안 당신을 기다린 놈이 접니다. &#xD;
&#xD;
답지를 아주 빠른속도로 적고 백지 낸 학생들 빼고는 아마 내가 제일 처음 시험장을 나온거 같습니다. 그녀가 답지를 적다가 내 모습을 또 쳐다 보았습니다. &#xD;
&#xD;
시험이 끝났습니다. 교학과에 입영 통지서를 보여주며 휴학 신청서를 제출했습니다. &#xD;
&#xD;
내가 제대를 하고 복학을 하면 그녀는 4학년이겠군요. 그 때 혹시 또 볼 수도 있겠군요. 그럼 그때까지 안녕히... &#xD;
&#xD;
그 동안 그녀 때문에 난 조그만 행복을 꿈꿀수 있었습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 오늘 교양시험이 내 신입생 생활의 마지막 시험입니다. 그가 저기 뒤에 앉았군요. 시험 잘봐요. 기말고사라 수강생 파악차 처음으로 마지막 출석을 부릅니다. 전자과 출석을 부르는데 그의 이름이 없었습니다. 수강신청이 잘 못 됐을까요? "전산과 신계철." 그 이름이 불려 졌을때 그가 크게 대답을 했습니다. 그이름은 나한테 편지보냈던 사람의 이름이었습니다. 그리고 그 이름은 그의 이름이었습니다. 그럼 그의 연습장에서 보았던 이름은 누구의 이름입니까? &#xD;
&#xD;
한동안 고개를 돌려 그를 보았습니다. 어색하게 나를 보며 웃는군요. 그가 편지보냈다는 사실이 무척이나 고맙습니다. &#xD;
&#xD;
그가 나를 좋아하고 있다는 사실을 알았기 때문입니다. 그러나 난 그가 어렵게 보냈던 편지의 내용을 거절했었습니다. &#xD;
&#xD;
이거 난처하군요. 편지 보낸 사람이 그인줄 알았다면 난 분명 그 커피숍을 나갔을 터이고 그토록 바라던 그와의 인연을 맺을 수도 있었을 텐데요. 오늘 그에게 다시 편지를 써야 겠습니다. 그가 답지를 제출하고 나갔습니다. 어쩌면 이번 겨울은 사연이 생길 것도 같습니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>6ABBA03A-E519-4D64-AB77-AF6472679DDD</postId>
    <pubDate>2001-04-25T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (7)  </title>
</post>
