<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (21)  &#xD;
          &#xD;
  &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
민이: 이제 그에게 편지를 주어도 되겠군요. 편지봉투가 어색합니다. 편지봉투만 새로히 샀습니다. &#xD;
&#xD;
날씨가 화창한게 기분이 좋습니다. 동아리방의 오후가 사랑스럽게 짙어 갑니다. 아무도 들어오지 말아라. &#xD;
&#xD;
철이 녀석이군요. 그가 들어왔습니다. 한가롭던 시간은 그의 출연에 조금 시끄럽습니다. 호호 녀석이 자전거를 새로 샀다고 합니다. 브레이크가 잘 안듣는다고 투덜거리더니 새걸로 하나 샀군요. 나? 자전거 못타. &#xD;
&#xD;
조금 꼴불견입니까? 학교에서 녀석이 뒤에서 잡아주고 자전거를 직접 몰아봤습니다. 재밌군요. 사대 앞 내리막길이 위태하지만 그래도 잘 내려 왔습니다. "안녕하세요." 이렇게 그를 앞질러 가게 되었군요. &#xD;
&#xD;
그는 교양수업을 마치고 다시 공대쪽으로 가는 중이었나 봅니다. 이제 인사 못 할것도 없지요. 난 참 밝게 웃어주었는데 그는 표정이 밝지 못하네요. "얘. 이젠 돌아가자." &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 그녀가 토를 달아주어 이번 교양수업은 여유를 가지며 수업에 임할 수 있었습니다. 강사가 발음이 별로 안좋았군요.. 벌써 바람에 나뭇잎 이는 소리를 들을 수 있습니다. 사대복도에서 혹시나 시간을 죽여 봤지만 그녀의 모습은 볼 수 없었지요. &#xD;
&#xD;
하지만 그 공간의 두건거림은 설레임으로 바뀌었습니다. 이제 그녀와 마주쳐도 예전처럼 마냥 떨기만 하지는 않을겁니다. 사대의 내리막길을 내려오며 그녀와 마주치면 뭐라고 말할까? 생각을 해보았습니다. &#xD;
&#xD;
반갑습니다? 날씨좋죠? 안녕할까요? "안녕하세요." 내생각에 그녀가 답을 해주고 지나갔습니다. &#xD;
&#xD;
자전거 탄 모습이 어색합니다. 저녀석 자전거 뒤에 매달린 저녀석 모습이 참 어색합니다. 그녀는 예전에 내가 그녀를 횡하니 지나쳤을때처럼 그렇게 모습을 작게 하며 사라져 갔습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 공대 교양수업을 마치고 나왔습니다. 많은 학생들로 산만함을 줍니다. 친구와 난 그 산만함속을 고요함으로 내려왔습니다. 친구와 오늘은 별로 말을 안했습니다. 교수가 레포트를 내주었는데, 친구가 그에게 또 부탁하자고 했습니다. 왜 그랬는지 그말이 썩 듣기가 좋지 않았습니다. 그래서 조금 다툼이 있었습니다. &#xD;
&#xD;
친구를 먼저 보내고 난 공대로 다시 들어갔지요. 할 일이 있었거든요. 가방에서 편지를 꺼내었습니다. 다행히 공대 편지함은 그의 과와 상관없는곳에 모여있었습니다. 과이름이 참 다양합니다. 전산과를 찾아서 편지를 넣을려고 했지요. 봉투에 그의 이름이 바르게 적혀있습니다. &#xD;
&#xD;
"..안녕하세요." 나쁜짓 한것도 아닌데 그소리에 무척이나 놀랐습니다. 들고 있던 편지도 떨어뜨리고 말았습니다. &#xD;
&#xD;
내 뒤에는 그가 있었습니다. 예전처럼 부끄러운듯 웃고 있네요. 전 좀 굳은 표정이었지요. 뭐 잘 됐습니다. 어차피 용기가 서지 않아 그에게 직접 주지 못한 것인데요 뭐. &#xD;
&#xD;
편지를 주울려고 했는데 그가 줍는군요. 풋! 그에 대해서 다시 생각을 해봐야 겠습니다. 자기 편지인데... 그렇게 자기 이름까지 또렷하게 적혀있는데, 그는 편지를 줏어 나에게 주었습니다. 그 편지를 다시 가방에다 넣고 돌아서는 수 밖에 없었습니다. 그는 수업이 있나봅니다. 급히 계단쪽으로 뛰어가버렸습니다. 편지는 다시 편지함에 넣어버리면 되지만 그럴수가 없네요. 김이 샜거든요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 잘못하다간 수업에 늦겠습니다. 친구와 열심히 뛰었습니다. 당구라이벌전이 결승까지 가는 바람에 시간이 촉박합니다. 앞서거니 뒷서거니 친구와 전 열심히 뛰었습니다. 공대에 들어섰습니다. 전 친구보다는 좀 여유가 있습니다. 그는 강씨고 난 성씨니까요. 친구 뒤를 따라 복도를 뛰었습니다. &#xD;
&#xD;
낯익고 언제나 그리운 모습이 눈에 들어왔습니다. 공대편지함이 있는곳에서 그녀가 무얼 들고 서 있네요. 친구야. 자네 먼저 가게나. 친구는 뒤도 안돌아보고 뛰어가버리는군요. &#xD;
&#xD;
"안녕하세요." 나의 이말에 그녀는 무척이나 놀란 표정입니다. 들고 있던 편지봉투를 떨어뜨립니다. 나는 참 반가운 표정을 지었는데 그녀는 아니군요. 좀 무안하네요. 나를 보는 동그란 그녀의 눈동자를 보며 떨어뜨린걸 주워 드렸지요. 그게 뭔지 궁금하지도 중요하지도 않습니다. &#xD;
&#xD;
그녀를 공대내에서 보니 새롭습니다. 예전과 달리 이렇게 말을 건넬수 있다는 것만으로도 행복합니다. 아쉽지만 수업 때문에... 고개를 숙여 인사를 한다음 또 뛰었습니다. 학생들이 웃네요. 그럴만도 하지요. 내가 강의실 들어서자마자 교수님이 내이름을 불렀거든요. 가방을 맨체로 서서 대답을 했습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 그와 며칠동안은 만나지지 않았습니다. 이번 주말도 도서관이나 나와야겠네요. 금요일 오후는 항상 여유롭지요. 오전수업은 모두 끝이 났습니다. 오후 수업이 있냐구요? 없어요. 너무 안 어울린다. 아직 고등학생처럼 보이는 소녀와 얼마 안있으면 애아빠처럼 보일것 같은 현철이가 서로 말을 놓고 친구인양 말하는 모습이 어색한 듯 정다워보입니다. &#xD;
&#xD;
그래 사랑에 나이가 무슨 상관이겠니. 잘해봐라. 저 둘은 나이가 같군요. &#xD;
&#xD;
안귀여워. 귀여운척 하지마. 현철이가 그 늙은 얼굴로 애교를 부리며 밥을 사달라고 합니다. 그래. 대신 학생식당이다. &#xD;
&#xD;
학생식당 테이블에 그하고 같이 앉았습니다. 기분이 엄청 안좋군요. &#xD;
&#xD;
여우같은 기집애. 작정을 하고 책을 가지고 다녔었구만. 그만 부탁해. 언제 봤다고&#xD;
</content>
    <postId>6B0E0FBA-8BB0-476E-BBEF-D88AD4B40E4C</postId>
    <pubDate>2001-05-15T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (21)  </title>
</post>
