<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>내가 많은 것을 못하지만 그중에서도 대화를 잘못한다는 것을 요사이 많이 느끼고 있읍니다. 대화중에서도 듣는것을 잘못하는데 그 이유는 참을성이 없다는것을 알면서도  대화중에는 잊어버리는 경우가 많아서 끝나고 후회를 할때가 많이 있읍니다.&#xD;
&#xD;
대화는 몇가지 이유로 하겠지만 대부분 나를 설명하기 위해서나 다른 사람의 생각을 듣고 이해하기 위해서 합니다. 나 처럼 말이 많은 사람들은 남들이 말할시간을 뺐지않게 조심해야 할것이고 말이 너무 적은분들은 대화에 조금더 적극적일 필요는 있겠지요!&#xD;
&#xD;
그런데 내가 보기에 대부분의 대화의 제일 큰 문제는 사람들이 대화 중에 자기 말하기 바빠 상대방의 말을 안듣고 있다는 점이다. 대화를 잘하는 사람들을 보면 대화중에는 상대방에게 집중을 하고 있다는 점이다.&#xD;
&#xD;
가끔가다 미팅중에 이런경우를 당해서 허망하기도 하고 허탈한경우를 당하는데, 이런 경우란 남의 말중에 자기가 할말만 신경쓰다 버스떠난 다음에 손흔드는 사람들 말이다. 남들은 다 이해했건만 자다가 봉창쑤시는 사람들을 자주본다.&#xD;
&#xD;
남의 말을 참을성있게 열심히 들어 주어야 다른 사람들도 내 이야기를 잘 들어줄텐데 남의 말을 잘들어주는 사람들이 흔치는 않다는 생각을 자주하게 됩니다.&#xD;
&#xD;
물론 열심히 듣고 열심히 반대하는 경우도 있는데 조금만 더 생각하고 자기 의견을 말해도 좋으려만 이런 경우도 대화를 잘한다고 말할수는 없을것 같읍니다.&#xD;
&#xD;
말하면 무조건하고 방어적으로 변하는 사람들도 준비가 덜된 대화에 상대란말도 덧붙이고 싶읍니다.&#xD;
&#xD;
대화하고 싶지 않은 10인방&#xD;
-	남의 의견무시하고 자기 말만 하는 사람 (혼자 놀지!)&#xD;
-	말이 많아 남의 말할 시간 뺐는 사람 (마음에 걸린다)&#xD;
-	침튀기고 모르는 사람 (개값 치르고 싶다)&#xD;
-	감정을 앞세워 말하는 목소리가 거슬리는 사람 (패도 되나?)&#xD;
-	대화중에 다른 생각하는 사람 (꿀밤 주고 싶다!)&#xD;
-	무조건 방어적인 사람 (그냥 확 사고 치고 싶어진다)&#xD;
-	목소리 크면 이긴다고 생각하는 사람 (남동쪽 사람들)&#xD;
-	반대를 생활화 한사람 (내가 생각하기에는 말이야 족속들)&#xD;
-	다른 사람들 열심히 이야기하는데 토픽을 바꾸거나 썰렁한 조크하는 사람 (모씨)&#xD;
-	입냄새 나는 데 가까이서 말하는 사람 (알려 주어야 하나요?)&#xD;
&#xD;
많은 경우, 내 경우겠지만, 그냥 들어만 주어도 괜찮을 텐데 이야기 중에 조언을 해주는 경우도 있는데 많은경우에는 그냥 말만 들어 주어도 좋으련만.&#xD;
&#xD;
제가 답답한 경우나 말을 하고 싶을때 만나는 외국친구가 하나 있읍니다. 이친구의 장점은 대화중에 내말의 집중을 해서 들어주고 절대로 조언을 하지 않읍니다. 그친구의 대화의 철학은 “Listening without Judgment” 입니다. 그리고 내가 조언을 필요로 한다면 자기 생각을 해줍니다.  그래서 이야기 하기가 너무 편합니다.&#xD;
&#xD;
이세상에 몰라서 못하는 경우도 있지만 많은 경우 알면서도 누가 내 처지나 형편을 들어주었으면 할때도 왕왕있읍니다. 이런때 편하게 대화 상대가 있으면 얼마나 좋을까요?  &#xD;
&#xD;
지금 읽고 있는 책은 “the Lost art of Listening” 이란 책인데 제가 지금 쓰고 있는 이야기를 너무 잘정리 해서 한번 여러분들과 같이 생각하는 기회를 가졌으면 좋겠다는 생각을 합니다.&#xD;
&#xD;
학교다닐때 똑똑한 친구들은 질문을 잘했던걸로 기억이 납니다. 그 질문들은 선생님의 말을 집중해서 듣고 그분들이 무슨 말을 하고 싶은지 이해했기 때문일것이라는 생각을 요사이 이해했읍니다.&#xD;
&#xD;
흔히 이런말들을 합니다. “There are no stupid questions but only stupid answers”. 이말에 반대는 안하지만 더하고 싶은 이야기는 “타이밍을 놓치지 않았으면”. 이야기 중에 이미 지나간을 질문을 하거나 다른사람들은 중요하게 생각지도 않는것을 자기 잘난것을 나타낼려고 하는 경우를 보는 경우도 있읍니다. &#xD;
&#xD;
대화를 도와주는 질문, 남의 처지를 이해하는 질문들 너무 멋있읍니다. 내가 Presentation 이나 Seminar를 할때 누가 이런 질문을 해주었으면 할때도 있고 내가 분위기를 전환하기 위해서나 이야기를 이끌기위해 질문을 할때 이해해주고 던지는 답들은 너무너무 신선합니다.&#xD;
&#xD;
남들이 그냥 좋아하는 사람, 같이 있으면 편한사람, 어디 있어도 필요한 사람은 다른 사람에 말을 관심있게 잘들어 주는 사람이 아닐까요?   &#xD;
</content>
    <postId>6BE76C1A-AABE-445E-9205-A1073EE2AACC</postId>
    <pubDate>2004-12-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나의 착각 7: 내가 남의 말을 잘듣는다.</title>
</post>
