<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박해옥</author>
            <date>2009-06-23T00:00:00-04:00</date>
            <content>정말 글을 심금을 울리게 잘쓰시네요...다음 잡은 writer?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>(회사만담) 리더쉽의 개념&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
인사고과나 취업면접시에 '리더쉽'에 관한 질문을 받게된다. 내가 리더가 된 적도 없는데 웬 리더쉽인가? 이럴때 뭐라고 자신을 설명하기 힘들다. 우리의 머리속에 상상되는 리더란 집단을 지휘하는 일선장교이기 때문에 그것은 마치 통솔력, 상황판단력등으로 해석하기 쉽다. 그렇다 군생활을 체험한 우리에게 리더쉽이란 계급이 주는 권위와 얼차례공포에 의한 복종, 조직의 문화에 대충 복종하는 것등으로 각인되어 있다. 권위와 공포에 의한 통치하에서 개인의 복종은 자발적이지 않다. 마지못해서 끌려가는 형국이된다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
캐나다회사에서 말하는 리더쉽은 종류가 다르다. 분명, 그것은 우리가 가정에서 처자를 다스릴때 하는 리더쉽과도 다르다. 다스린다는 말이 나오니 무슨 제왕이 군림하는 인상이 들지만, 부부간의 리더쉽은 상호 복종과 명령이 혼합되기 때문에 다른 차원의 문제이다. 자, 지금은 회사생활에서의 리더쉽이 무었인지에 집중해보자. 회사생활을 하다보면 상사에게 자주 업무보고를 하고 싶은 경우가 있고, 정기적인 보고이외에 과묵하게 근무하는 경우가 있다. 분명, 찾아가서 자주 말을 걸고 싶은 상사와 불필요한 접촉을 회피하고 싶은 상사가 있다. 자신의 업무에 문제가 생겼을 경우, 그것을 상사와 상의를 할 것이냐 아니면 내 선에서 해결할 것이냐는 종종 불분명하다. 사람이 다른 사람과 가까워지는데는 업무에 관한 기술적인 지식이외에도 성향, 문화적인 친밀도, 언어등 다양한 요소가 작용한다. 회사를 자주 옮겨다니는 계약직의 경우, 상사의 타이프를 파악하고 그에 따라서 적절하게 관계를 맺는 것은 유익한 기술이다. 기계적이고 언제나 적용할 수 있는 하나의 규칙이 존재하지 않는 것이 인간관계이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
그러면 어떤 경우에 상사에게 말을 하고 싶어질까? 반대로 어떤 경우에 대면을 최소화하고 싶을까? &#xD;
&#xD;
&#xD;
간혹 상사는 팀원들에게 자기에게 자주 보고할 것을 권유한다. 회의석상이나 평상시에 말 수가 적은 직원들에 대하여 불평섞인 권유를 한다. '아무도 내게 말을 해주지 않았어'라는 불평은 사실, 자신이 타인에게 말을 걸고 싶지 않은 존재라는 것을 역설하는 것이다. 대인기피증 환자가 아닌 다음에야 누구든 자신의 말에 우호적인 사람들에게 말을 하고 싶어진다. 부하의 입장에서 말을 자주 걸고 싶은 상사는 1. 자신의 말을 긍정적으로 받아들일 준비가 되어 있고, 2. 문제를 해결또는 가이드해주며, 3. 이중성을 지니지 않은 솔직한 사람이다.  그 반대의 상사는 1. 자신의 말을 비판적으로 반박할 것 같고, 2. 문제를 해결을 커녕, 이해조차 못하고 타인에게 떠넘기려하고, 3. 겉과 속이 다르고 타인의 말을 약점을 삼아서 다른 압박을 가해올 것 같은 사람이다. 무능한데다 음흉하기까지 하면 금상첨화다.  나는 현재근무하고 있는 회사에서 정확하게 대조적인 두명의 상사를 대하고 살고 있다. 첫째 사람은 J이고 둘째 사람은 I 이다. J에게는 별 일없을때도 커피마시러 가다가 들리고, 점심먹고 나면 같이 산책하자고 다가간다. 그러나 I에게는 화장실갈때 조차 피하려고 그의 방 반대방향의 출구를 사용한다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
이 두가지 타입의 사람은 우리 주변에 흔하다. 굳이 상하관계가 아니더라도 동료, 친구 심지어는 가족간에도 나타난다. 새로운 회사에 근무하게 되면 초기 적응기간을 지나면서 아군과 적군 그리고 중립군이 선명해진다. 자기의 상가에 대하여 우호적인 감정을 가지게 되는 것은 몇번의 사건을 통해서 자리잡힌다. 자신의 권한으로 해결할 수 없는 일을 상사가 풀어주고 그에 대한 아무런 댓가를 부여하지 않을때 우리는 그에대한 존경심과 신뢰가 발생한다. 상사의 입장에서 부하직원의 존경과 신뢰를 받는 방법이기도 하다. 리더쉽이 없는 상사는 부하를 이용하여 이득은 취하고 어려움은 전가한다. 이런 일들을 몇번 당한 부하는 당연히 상사에 대한 존경과 신뢰를 몰수하게 된다. 경제학적으로 말하면 전자의 상사는 자산을 획득하고 후자의 상사는 부채를 양산한다. 존경과 신뢰는 아래에서 위로만 향하는 것이 아니다. 위에서 아래로 향하기도 한다. 활당한 일을 만족스럽게 처리하여 상사가 설정한 목표를 달성할 수 있게 해주고, 자신에게 솔직하게 다가오는 부하는 상사의 존경과 신뢰를 축적하게 된다. 알고 보면 리더쉽이란 상호적인 개념이다. 캐나다 회사에서는 그렇다.  팀리더를 경험해보지 않은 사람은 종종 상사만을 평가하려고 한다. 상대에 대하여 실력과 진솔함을 인정받는 것은 회사생활에서 자산을 축적하는 공통적인 방안이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
굳이 말하자면 민주적 리더쉽이라고 할 수 있다. 권위적 리더쉽은 권위와 협박으로 타인을 복종시키지만, 민주적 리더쉽은 문제해결능력과 우호적이고 진실한 태도를 통해서 복종을 이끌어낸다. 권위적인 조직에서 사회생활의 시작을 한 사람들은 종종 민주적 리더쉽에 적응하지 못하고 자신이 피해를 입으면서도 대응을 못한다. 권위적 리더쉽하에서는 종종 폭력과 반권위적 저항이 수단으로 사용되지만, 민주적 리더쉽에서는 전문성과 정직이 수단으로 사용된다. 세상이 이 두가지로 분명하게 나뉘어지는 것은 아니다. 우리가 사는 사회속에는 적당히 권위적이며 적당히 민주적인 사회관계가 혼합되어 있다. 권위적 리더에게서 민주적 리더쉽을 볼 수도 있고 민주적 리더에게서 권위적인 모습을 볼 수 있다는 말이다. 그것은 곧, 나 자신도 권위적이며 민주적인 요소가 혼합되어 있고 나의 타자에 대한 반응도 들쑥 날쑥이라는 말이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
그러나 이런 두 종류의 극단적인 모델을 통해서 우리는 상대를 이해하고 적절하게 대응하며, 나아가서 나 자신을 객관적으로 관찰할 수 있는 유연성을 얻게된다. 뭐,,, 이런 사례는 많다. 개발하다가 풀리지 않는 문제를 가지고 우리끼리 전화통화를 한다. 그때마다 좋은 해결책을 전해주는 사람에게는 더 자주 전화를 하게된다. 반대로 한 두번 문의했다가 대답이 영 시원치가 않은 사람에게는 그 분야에 대하여 더 이상 물어보지 않게 된다. 손익계산에 밝은 사람에게는 가능하면 나눔의 자리를 마련하고 싶지 않게된다. 웬지 내가 연락하면 마다하지 않고 튀어나올만한 사람에게 나눔을 더하고 싶어진다. 아무도 자신에게 기술적인 문제를 문의해오지도 않거나, 아무도 자신에게 만나서 차한잔 하자고 전화가 오지 않는 것은 그만큼 자신의 자산이 적다는 말이다. 찾아가서 말을 걸고, 만나자고 종용해도 상대방이 차일피일 변명을 대면서 빠져나가면, 아마도 자신의 존재는 타인에게 부채가 되고 있다는 것을 반증하는지도 모른다. 회사에 있을때도 아무도 자신의 데스크에 다가와 말을 거는 일이 없던가, 점심시간에도 같이 식사하자는 사람이 없다면, 그 사람의 리더쉽은 거의 없는 것과 마찬가지다. 단, 일을 잘해서 상사가 자주 일감을 던져준다면 최소한 기술적인 리더쉽은 확보하고 있는 셈이다. 자녀가 틴에이져가 되면서 부모와 대화를 하려고 하지 않는다는 것은 틴에이져의 특성인 면도 있지만, 부모의 리더쉽이 감소했다는 것을 반증한다. 존경과 신뢰, 이것은 부모자녀간에도 작동한다. 자녀가 하는 일마다 마음에 들지 않을때, 또, 아빠가 하는 말이나 행동을 자녀가 시큰둥하게 바라볼때, 우리는 이것도 리더쉽의 위기가 아닌가 반성할 필요가 있다. 부부관계?  아,,, 관두자.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
회사에서 리더쉽을 획득하고 싶은가?&#xD;
&#xD;
&#xD;
동료에게, 상사에게, 그리고 부하직원에게 자신은 얼마나 문제해결능력을 보여주고 있는지, 그리고 상대를 진심으로 대하고 있는지를 되돌아보는 일부터 시작하면 된다.</content>
    <postId>6CA3B008-EFEB-4E86-AF15-95505F4927CF</postId>
    <pubDate>2009-06-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(회사만담) 리더쉽의 개념</title>
</post>
