<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>공부보다 더 중요한 것 &#xD;
&#xD;
중학교(8학년)을 마치는 딸아이의 졸업장에 있으면서 교육이라는 것이 무었인지 단상에 빠졌다. 사회에 필요한 인격을 키워가는 것인지, 경제력을 확보하고 사회성을 습득하게 하는 것인지, 아이들은 무었을 배우며, 그 배움을 통해서 긍극적으로 이루는 것은 무었인지를 더듬어 보았다. &#xD;
&#xD;
근처에 있는 다른 한인학부모는 고등학교학점을 제대로 이수하기 위해서는 불어를 여름방학동안에 별도로 교습받아야 한다는 말을 하면서 자녀의 다음 진학과정에 대한 부지런함을 보여주었다. &#xD;
&#xD;
아이들을 키우는 것은 이따끔 어려운 문제라는 생각이 든다. 현대과학이 발달하면서 나는 기우를 가지게 된다. 20세기말에 교육을 받은 내가 고등학교까지 12년, 대학 4년, 대학원 2년반을 다니면서 근 17년을 교정의 울타리안에서 지냈는데, 21세기를 살아가는 우리의 아이들은 얼마나 많은 세월을 이런 테두리에서 점수와 부대끼면서 살아가야 할까? &#xD;
&#xD;
그렇게 긴 교육과정을 수료하고 세월이 흐른 지금, 그 교육중에 얼마나 많은 부분들이 공수표로 날라갔나? 내가 자라던 시절의 교육은 암기위주의 단순지식이 였다면 이곳 캐나다에서 우리 아이가 다닌 학교는 보다 복잡한 문제해결능력, 사회적응력에 중점을 두었다. 학생대표로 나온 아이가 2년의 중학과정을 돌아보면서 나열하는 것이 "성공하는 사람의 7가지 습관"에서 나오는 인용을 포함하고 있었다. 교장의 훈사도 "도전", "꿈", "성취", "성공"등에 관한 것이 였다. &#xD;
&#xD;
왜 자녀를 학교에 보내야 하고, 그곳에서 아이들이 배우길 기대하는 것은 무었인가? 중학교, 고등학교는 좋은 대학을 들어가기 위함이고, 좋은 대학은 안정적인 직업을 쟁취하기 위함인가? 그 나머지는 스스로 알아서 하는 것이고? 부모의 의무는 좋은 대학을 아니, 4년제 대학이면 어디라도 일단 입학시키는 것에 있는가? &#xD;
&#xD;
8학년인 우리 아이와 이야기를 하다보면 가끔 너무 들은 것이 많아 판에 박힌 모범답안같은 대답이 나오는 것을 겪는다. 많이 아는 것은 좋은데 질문이 부족한 사람으로 커가지 않을까 걱정이 된다. 대상과 행위의 본질보다는 효율성과 성과에 치중하는 실용주의적인 습관을 너무 이른 나이에 익숙하게 되는 것이 아닐까? &#xD;
&#xD;
세상은 내가 살아온 것만큼 좁지도 않고, 따라서 무었을 할지, 어떤 공부를 해야할지, 어떻게 살아야 할지를 부모입장에서 섣불리 권하는 것은 옳다고 생각하지 않는다. 고집이 세고, 해보지 않을 일을 벌여보고, 다소 엉뚱하게 자라주었으면 한다. 왜 공부를 해야하는지를 알아차리고, 공부자체가 재미있어 질때 로져스 비데오 New release보듯이 하길 바란다. 세상에는 자기가 좋아서 일을 하는 사람을 따라잡을 천재는 없다고 어떤 지인이 말했다. &#xD;
&#xD;
즐거운 사춘기, 너무 학업에 온 시간을 쪼들리지도 말고, 다양한 종류의 사람들, 다양한 장소를 여행하면서 통을 키우면서 인생을 즐기는 법을 체험하길 바란다. 후일 사춘기를 돌아보았을때, 진하게 잘놀았다고 결론내릴수 있는 시기가 되기를 바란다. &#xD;
&#xD;
돈을 많이 벌수도 있고 적게 벌수도 있다. 마찬가지로 공부를 잘할수도 있고 못할수도 있다. 중요한 것은 노인이 되었을때 자신의 인생이 행복하였다고 할 수 있는가 이다. 부디 성적이나 돈보다 "조화로운 삶"을 우선하는 성인으로 커가길 바란다. &#xD;
&#xD;
여자아이들은 오스카시상식에 참석한 여우들마냥 한껏 차려입고, 체육관에서 진행되는 프롬파티에 들어갔다. 밖에는 아이들의 귀가를 위해서 내또래의 많은 중년들이 서성거리고 있었다. &#xD;
&#xD;
너희들의 삶은 오늘 하루같이 취할수도 있고, 지루한 수업처럼 고달플수도 있다. 그 차이는 그리 멀지 않다. 프롬파티에 들어간 청소년들이나, 밖에서 기다리는 중년들이나 그 차이가 그렇게 멀지 않은 것 처럼. 삶의 한면에 취할것도 없지만 고단해 할 필요도 없다. &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>7058D69F-9965-4E31-B4CA-EE6DBDF0DABA</postId>
    <pubDate>2004-06-29T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>13 .공부보다 더 중요한 것 </title>
</post>
