<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>메인프레임 컴퓨터가 없어질꺼다라는 소리를 들은지가 10년은 된것 같다. 조금씩 영향력은 줄어들고 있지만 아직도 메인 프레임이 없으면 문제는 있나보다. 곳 세상이 변할것 같아도 소문만 무성하지 세상은 천천히 그러나 변화는 있겠지.&#xD;
&#xD;
사람도 하루 아침에 변할수는 없을것이다. 변한것 같아도 옛날 버릇이 또나오고 그래서 3살버릇 여든까지 간다는 속담도 있는것이고. 너무 서두가 길었나요.&#xD;
&#xD;
한국에는 때없는 간첩파동이다. 이철우라는 열린우리당 국회위원이 간첩이라는 한나라당 검사출신 국회의원들의 근거도 없는 이야기다. 근거라고는 고문을 받고 어쩔수 없이 만들어 낸 거짓 자백인데 그것도 재판도중 거짓자백이라고 해서 없었고 무죄판결을 받은 것을 가지고 결과는 다 빼고 중간 과정만을 가지고 시비를 하고 있다.&#xD;
&#xD;
물론 이사건은 조금 있으면 흐지무지 하면서 없어질것이다. 중간에 정형근이 나와서 간첩 또 있다는 주접도 있을것이고 근거도 없이. 조선일보는 난리를 부릴것이고.&#xD;
&#xD;
어쩌면 똑같은 일이 그대로 반복이 될까? 물론 회사에서도 똑같은 실수를 하는 상사들도 아직도 잘 먹고 살고 있으니까! 한국만 아니고 어디서나 벌어지는 일인지.&#xD;
&#xD;
답답한것은 개인적으로 아직도 전두환은 잘먹고 살고 있고 있으며  우리를 우롱하고 있다 그때 공안검사를 하면서 수많은 사람들을 감빵에 보내고 고문을 한 정형근이는 아직도 국회위원이다. 정형근이 잡은 사람들을 간첩으로 몰아 재판에 보낸던 당시에 검찰총장이 16대까지 국회위원을 한 김시춘, 국민들에게 세상에 모든 나쁜일들은 간첩및 용공분자들의 잘못이라고 하던 공부처 장관 최병렬, 정형근, 김기춘이 잡아온 무고한 사람들을 죄인으로 만든 법관 이회창. 그리고 우리의 영원한 피에로 국회에서 온 같 주접을 떠는 김용갑이는 그때 전두환의 민정수석이었다.&#xD;
&#xD;
국보법폐지가 통과되면 김용갑이는 자결을 한데나 하며 꼴갑을 떤다. 아들을 둘다 뒤로 빼고 군대도 안보낸 멍멍이가 말이다. 나도 군대도 안 같으면서 이런 이야기를 한다는 것이 우습지만. &#xD;
    &#xD;
세상이 변한것 같지만 아직도 그들은 건재하고 잘먹고 살고 있으며 앞으로도 잘살수있을것 같다. 그들에게 피해를 당한사람들은 아직도 아파하며 고생을 하는데도 불구하고. 빨갱이라고만 하면 해결이 되는 세상이니까 아직도.&#xD;
&#xD;
이승만정권이 쓰던 작태가 아직도 벌어지고 있고 이세상에 빨갱이는 없다. 빨갱이 원산지인 러시아에서 빨갱이 안한다고 발표를 한지가 언젠데. 빨갱이하면 배고프게 산다는것이 증명이 됐고 안하나다는데 웬 뺄갱이타령인지!&#xD;
&#xD;
북한에서 하는것은 빨갱이 아니라고 나는 생각한다. 북한은 박정희정권과 같은 독재정권이다. 옷을 자본주의냐 공산주의를 입었냐는 차이지 실체는 독재다.&#xD;
&#xD;
세상은 변하진 변하는 것일까? 물론 변했겠지 뺄갱이 출신 김대중씨가 대통령도 했으니까? 내가 중고등학교때 큰의구심이 있었다. 우리는 빨갱이하면 곧 죽음인데 유럽에서는 사회주의니 공산당이 하는 당들이 정권도 잡고 힘도 있고 그래서 우리보다도 잘사는 나라인데 안 망하나 궁금했다.&#xD;
&#xD;
남의 눈을 두려워하는 스타일은 아니지만 한국에서 벌어지는 일을 북한은 어떻게 볼까? 자기네는 파쇼정권인데 무슨 빨갱이. 황장협이가 빨갱이냐? 정형근이처럼 독재정권에 충성한 개지 그러다가 도망와서 주인을 무는 개중에서 저질 똥개지.&#xD;
&#xD;
부시랑 빈라든은 정적이지만 둘은 서로를 도와주는 상생의 관계다. 빈라든 없었으면 부시는 재선이 힘들었을것이다. 정형근이도 북한이 없으면 존재에 가치가 없다. 우리는 바뀐 북한을 원하지만 정형근이는 못사는 우리를 괴롭히는 북한이 필요한 인물이다. 정형근이가 원하는 생각하는 북한은 러시아가 망했을때 없어졌다. 그때가 노태우정권일때다.&#xD;
&#xD;
코르바초프가 제주도에 오고 노태우도 러시아가고 돈도 주고 기름도 어떻하든 같이 개발하자고 하고 아직도 미국때문에 못하고 있지만. 빨갱이대장이랑 잘살아보자고 대화하고 친구먹었는데 무슨 빨갱이.&#xD;
&#xD;
머리가 나쁜거냐 큰 거짓말이면 다 속아넘어가는 것인지. 한번 더하지 북한이 금강산댐 하나 더 짓는다고. 그때 북한은 무슨 생각을 했을까?    &#xD;
&#xD;
세상이 변하진 하는것이냐? 너무 빨리 변하면 머리아프니까 천천히 그러나 변하자. 속이 탄다. 우리 애들이 볼까봐! 나중에 우리 둘째가 커서 “아빠는 그때 뭐 했어”라고 물으면 무엇이라고 해야하나.&#xD;
</content>
    <postId>717C24C8-93EC-4DF9-824E-17898F247BC2</postId>
    <pubDate>2004-12-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>세상은 변하지만 참 천천히 변하는구나</title>
</post>
