<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>Roberta Holland (eWEEK)&#xD;
&#xD;
썬 마이크로시스템은 지난 16일, 8개의 애플리케이션 서버 벤더들이 자사의 자바2 엔터프라이즈 에디션(J2EE)을 지원하는 제품을 출시한 상태라고 밝혔다. &#xD;
&#xD;
이는 아마도 경쟁업체인 마이크로소프트를 노린 발언으로 보인다. 썬은 또한 2001년 3분기에 출시 예정인 J2EE의 차기 버전에 포함될 몇 가지 기능에 대해 미리 언급하기도 했다.&#xD;
&#xD;
BEA 시스템, 아트 테크놀로지 그룹(Art Technology Group), 실버스트림 소프트웨어 등의 벤더들은 자바 플랫폼을 지원하기 위한 자사의 노력을 언급했으며, 아울러 각 사의 애플리케이션 서버 제품이 지난해 발표된 J2EE 1.2 규격을 완벽하게 지원한다는 사실을 강조했다.&#xD;
&#xD;
썬은 마이크로소프트를 겨냥, J2EE를 지원하는 애플리케이션 서버들이 이미 시장에서 판매되고 있는 데 반해, 마이크로소프트가 주창하고 있는 닷넷(.Net) 플랫폼은 아직도 말만 무성할 뿐이라고 비난했다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
많은 벤더들이 J2EE 표준을 따르는 것을 목격할 수 있을 것이다. 이처럼 J2EE 표준을 따르기로 한 벤더들이 많이 존재한다는 사실은, J2EE를 IT 인프라의 표준 기술로 삼을 수 있다는 것을 의미한다. - 에이미 엡스타인, 실버스트림의 CTO &#xD;
&#xD;
&#xD;
썬의 소프트웨어 개발 담당 이사인 리치 그린은 "현재 시장에서 판매되고 있는 제품들이 스포트라이트를 받아야 하지 않겠는가"라고 지적했다.&#xD;
&#xD;
더 빠른 개발속도&#xD;
그린은 J2EE 플랫폼이 가져다주는 장점으로 애플리케이션의 개발 기간을 단축시킬 수 있다는 것과 단일 벤더 기술에 종속되지 않아도 된다는 것을 들었다. &#xD;
&#xD;
"J2EE는 산업 표준으로 자리잡고 있으며, 이에 따라 벤더들은 어떤 기술 표준을 따라야 할 것인지 고민할 필요가 없어졌다"는 것이 그린의 주장이다. 또한 J2EE를 선택한 벤더들이 레거시 애플리케이션을 그대로 이용할 수 있다는 것을 J2EE의 장점으로 지적하고 있다.&#xD;
&#xD;
J2EE 표준을 지원하는 다른 벤더들로는 사이베이스, 블루스톤 소프트웨어(작년에 HP에 의해 인수당함), 볼랜드, 아이플래닛(썬과 AOL의 합작회사), 아이오나 테크놀로지(Iona Technologies)등이 있다. 히타치(Hitachi) 역시 J2EE를 지원하는 애플리케이션 서버를 보유하고 있으나 각 벤더들의 이번 발표에는 참여하지 않았다. &#xD;
&#xD;
하지만 가장 눈에 띄는 업체는 IBM이다. IBM은 애플리케이션 서버 시장에서 2위의 시장 점유율을 보이고 있는 웹스피어(WebSphere) 제품군을 판매중이다. 하지만 썬에서는 IBM이 J2EE 표준에 대한 인증 테스트(compliance test)에 대해 미온적인 반응을 보이고 있다고 밝혔다. &#xD;
&#xD;
그린은 애플리케이션 서버 벤더들이 J2EE를 강력하게 지원함에 따라, J2EE는 현재 70~90%에 이르는 시장 점유율을 보이고 있다고 말한다. 그린은 이에 대해 "1년이라는 짧은 시간동안 90%에 가까운 시장 점유율을 획득한 것은 대단한 일이라고 생각한다"며 자부심을 피력했다.&#xD;
&#xD;
J2EE가 선보이고 있는 기능들&#xD;
새롭게 발표될 J2EE 1.3 버전에서 추가되는 기능들로는 우선 XML에 대한 더 강력한 지원을 들 수 있다.&#xD;
&#xD;
이는 XML 문서에 대한 파싱 및 포맷팅 기능, 클라이언트-서버 혹은 서버내의 다른 컴포넌트들간의 비동기적 메시지 교환(asynchronous messaging)을 지원하는 자바 메시지 서비스(Java Message Service) 기능 등을 포함하고 있다. &#xD;
&#xD;
또한 엔터프라이즈 자바빈즈(EJB)에 대한 지원 강화, EJB 컴포넌트를 위한 공통된 쿼리 언어, 레거시 시스템과의 연동 기능(connectors) 강화, 자바 서버 페이지(JSP)나 서블릿에 대한 지원 기능 향상 등도 J2EE 1.3 버전에서 추가 혹은 향상될 기능들이다. &#xD;
&#xD;
그린은 J2EE의 새 버전에 대해 "J2EE에서 제공되는 서비스 폭이 더 넓어질 것"이라고 자신했다.&#xD;
&#xD;
아이오나 테크놀로지(Iona Technologies)의 J2EE 관련 제품 개발 담당 부서장인 사이먼 페퍼에 따르면, J2EE 1.3 버전은 EJB와 비동기적 메시지 교환(asynchronous message)에 대한 지원 및 기능 향상에 초점을 두고 발표됐다고 말하고 있다. &#xD;
&#xD;
캘리포니아 샌 마테오에서 근무하고 있는 페퍼는 J2EE 1.4 버전에서는 자바 세계와 XML 세계에 분산돼 존재하는 EJB 컴포넌트들을 통합시킬 수 있는 방법이 제시되기를 바란다고 말한다. &#xD;
&#xD;
실버스트림의 CTO(최고 기술임원)인 에이미 엡스타인은 "J2EE 1.3 버전의 방향성과 관계없이 J2EE 1.2는 이미 검증받은 플랫폼으로 볼 수 있다"고 말하고 있다. &#xD;
&#xD;
메사추세츠주 빌레리카에서 근무중인 엡스타인은 "많은 벤더들이 J2EE 표준을 따르는 것을 목격할 수 있을 것이다. 이처럼 J2EE 표준을 따르기로 한 벤더들이 많이 존재한다는 사실은, J2EE를 IT 인프라의 표준 기술로 삼을 수 있다는 것을 의미한다“고 설명했다. @ &#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>72565CA5-9405-4A82-A128-DDE35A872274</postId>
    <pubDate>2001-02-26T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>새롭게 조명받고 있는 자바2 </title>
</post>
