<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김진희</author>
            <date>2002-11-21T00:00:00-05:00</date>
            <content>그런 과정에서 큰 결과물을 얻을수 있는것 같습니다.  그 열정이 부럽습니다. ^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>My winter project는 영어로 정했습니다.&#xD;
&#xD;
이민오기전 1년동안 참 열심히 영어공부했는데 막상 캐나다에 와서는 처음 몇달 ESL을 다닌거 제외하고는 따로 영어공부를 하지 못했지요.&#xD;
지난 3년동안 매일매일 회사에서 영어를 하면서 나름대로 많이 늘었다고 생각도 되지만 냉정히 생각해보면 아직도 멀었다는 느낌을 지울수가 없습니다.&#xD;
&#xD;
어떻게든 영어공부를 하긴 해야 겠는데 밤에 ESL을 다니는것도 여건상 어렵고 가봐야 비슷한 이민자들 모여서 별 관심없는 주제를 가지고서하는 토론이란게... 쩝.&#xD;
&#xD;
재밌고 쉽게 공부하면서 Reading, Listing, Writing and Speaking 을 동시에 획기적으로 향상시킬수 있는 방법이 뭐 없을까요? &#xD;
&#xD;
제가 우연한 계기로 시작한 방법이 있는데 생각보다 재미있고 효과적이서 여기 소개하려고 합니다. (비록 제 와이프는 무식한 방법이라고 하지만...)&#xD;
&#xD;
그 방법이란게 뭐냐면 바로 "영화대사 받아적기"입니다.&#xD;
준비물은 비디오(혹은 DVD) 그리고 TV - 캡션기능이 있는 TV라야 합니다. 리모콘도 있어야겠고 헤드폰(이어폰)은 옵션입니다.&#xD;
참 무었보다 중요한건 노트와 펜. 색깔이 다른 두가지 펜을 준비하면 더욱 좋고요.&#xD;
&#xD;
먼저 영화를 고릅니다. 잘 골라야 합니다. 액션, 전쟁, 고전물, 호러 그리고 성인용은 안됩니다. 언젠가 누가 세익스피어, 타이타닉을 가지고 영어공부를 한다니까 영어선생님이 그러시더군요. 용의눈물을 보면서 한글을 공부하는거랑 같다나. "전하, 성은이 망극하여이다.".&#xD;
&#xD;
현대물중에서 가볍고 일상생활을 소재로 하고 등장인물은 많지않고 비교적 말을 많이 하는 영화가 좋겠지요. 개인적으로 좋아하는 영화면 더욱더 좋겠지요.&#xD;
&#xD;
첫날은 우선 영화를 그냥 봅니다. 캡션을 절대로 켜면 안됩니다. 이제 줄거리를 다 알았지요. &#xD;
&#xD;
다음날부터는 하루에 약 5분의 영화분량을 소화합니다.&#xD;
당연히 캡션을 켜지말고 한 씬을 몇번씩 반복해서 본 다음 대사받아적기를 시작합니다. 첨엔 물론 잘 안들립니다. &#xD;
&#xD;
들리는 단어만 일단 적습니다. 안들리는 부분은 일단 대강 칸을 비워놓고 그리고 줄간격은 중간에 한줄씩 띄어서 써야합니다. 계속 반복해서 다섯번을 들으면서 들리는 부분을 적습니다.&#xD;
제 경험으론 다섯번들어도 안들리면 열번들어도 안들립니다.&#xD;
&#xD;
최대한 귀를 귀울여서 봅니다. 속삭이는 소리, 배경으로 들리는소리, 두사람이 동시에 말하는 소리 등등등 가능한 Every single word를 다 받아적어 봅니다.&#xD;
&#xD;
그렇게해서 한 씬이 끝나면 이번에는 캡션을 켜고 색깔이 다른 펜을 들고 다시 그 씬을 봅니다. "아하! 아까 안들렸던 단어, 표현이 바로 이거였구나". 그렇게 노트에 틀린부분을 다시 고쳐적습니다. 중간에 빈줄은 이럴때 쓰라고 비원둔거죠.&#xD;
&#xD;
이렇게 한두시간정도 하면 하루에 대학노트 두세장정도를 쓰게 되더군요. 그리곤 다시한번 오늘 공부한 5분을 들어봅니다. 어느세 영화대사가 외워져있는 나를 발견합니다.&#xD;
&#xD;
전 지난 9월중순부터 이 방법으로 공부를 시작했습니다.&#xD;
중간에 거의 한달간 쉰 기간을 제외 (중요한 손님이 집에 계셔서)하고는 일주일에 4-5일은 꼭 했습니다. &#xD;
&#xD;
지금까지 니콜라스케이지주연의 The Family Man이란 영화 (120분)를 마쳤고 지금은 짐케리주연의 The Truman Show를 중간쯤 하고 있습니다. 다름영화는 While you were sleeping라는 영화를 생각중입니다.&#xD;
&#xD;
겨울은 길고 밤도 길고 ...&#xD;
목표는 내년봄까지 여섯편의 영화를 소화하는 겁니다.&#xD;
&#xD;
P.S&#xD;
영화 한편을 끝마치고나면 뿌듯한 성취감. 그리고 다시한번 그 영화를볼때 모든말들이 귀에 쏙쏙들어오는 신비한 마술을 경험하게 됩니다.&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>732FA5C0-B9E6-448E-B66D-BD53D4AFF212</postId>
    <pubDate>2002-11-21T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>My winter project</title>
</post>
