<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>고상호</author>
            <date>2009-04-13T00:00:00-04:00</date>
            <content>100% 동감합니다. 그래서 매니저를 내 사람만드느라 몰빵했는데, 그 사람이 조만간 그만 둔답니다. 이런제기랄...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>(잡담) 친한 사람의 기준?&#xD;
&#xD;
우리가 아는 사람을 타인에게 소개할때 영어로 그저 '친구'라고 말하는 적이 많다. 그러면서 뒤끝이 만족스럽지 않다. '정말 친구일까?'&#xD;
&#xD;
회사생활을 하다보면 규칙과 각자의 업무가 조직을 움직인다고 생각하기 쉽다. 규정을 지키고 있는가? 일을 제 시간에 제대로 했는가? 그런 조직에서 같이 일하던 동료 상사를 우리는 '친구'라고 타인에게 소개할 수 있을까? 아니다. 회사는 눈에 보이는 규칙과 안보이는 규칙으로 운영된다. 일을 잘하고 아는 것이 많은 사람이 가장 많은 보수를 받을 것이라는 것은 눈에 보이는 규칙이 회사를 지배한다고 믿는 '순박함'을 가진 사람이다. 가끔, 나보다 일도 못하고, 아는 것도 적은 사람이 감원시 회사에서도 살아남고, 계약연장도 되는 것을 보면서 본인은 일말의 부당함또는 인종적, 문화적 차이라는 것으로 애써 자기변명을 한다.  이때 시각을 달리하여 자신의 안목이 편향된 것이 아닌지 돌아볼 필요가 있다. 회사가 명문화된 규칙으로 운영된다고 보면 눈에 안보이는 법칙을 간과하게 된다. 이것은 마치 프로그래머가 business requirement를 볼 때 가지는 심정이다. 프로그래머의 강박관념은 모든 숨겨진 논리를 코드화된 드러난 논리로 바꾸는 것이다. &#xD;
&#xD;
그래서 그는 불분명한 것, 복합적인 것, 애매한 것, 숨겨진 것을 본능적으로 싫어한다. 이것은 프로그램의 세계에서는 올바른 태도이지만, 인간사회로 돌아오면....? 글쎄...&#xD;
'좃도 문제가 아리마스요...' (조금 문제가 있어요.)&#xD;
&#xD;
일단 회의에 들어가거나 동료간의 대화에서나, 상사와의 업무협의에 있어서는 애매하고 불분명한 법칙의 세계가 있다. 우리는 자바코드를 대하면서 '안녕 코드, 밤새 별일 없었나? 잠은 잘잤고? 이번 주말에 뭐 계획이라도? ' 이런 말을 걸지 않는다. 우리는 코드와 친구관계를 맺지 않는다. 그런데 상사,동료같은 사람은 우리에게 web service, client로 존재하는 것이 아니다. 그들은 분명 역활과 규정된 소통방식을 가지고 있다. 여기서 규정된 소통방식은 각종 문서, 이메일, 전화, 면담을 말한다. 이것은 일종의 interface이다. 프로그램정신에 몰빵한 개발자는 가능하면 비인간적인, 전자적인 방식을 선호하는 경향이 있다. 예컨대, 이메일, 문서양식등이다. 이 말은 나는 당신과 인간적인 관계맺기를 최소화하겠다는 신호이다. 상상해보라. 부인과 이메일과 메모에 의해서 소통하는 부부를. &#xD;
&#xD;
사람으로 관계를 맺기 위해서는 '만나서 얼굴을 보고 대화하고 만져야 한다' 대화의 내용을 공적인 업무에 한정할 경우, 우리는 그를 공적존재로만 대한다는 의미이다. 그런 관계는 친구관계라고 말하기 힘들다. 회사가 어려울때 혹은 매력적인 프로젝트가 있을때 누구를 선택할 것인가? 단기적으로는 차갑지만 유능한 사람을 선택할 수 있겠지만, 장기적으로는 따스하고 덜 유능한 사람을 선택할 수 있다. 저 사람에게 맡기면 분명히 망한다라고 하는 경우가 아니면 가능하면 자신에게 따스하게 보이는 사람을 선택하는 것이 자신의 생존에도 도움이 된다고 여긴다. 아닐까? 닥쳐보시라...&#xD;
&#xD;
따스한 사람은 어떤 사람인가? 내가 답답할 때 하소연을 할 수 있는 사람, 억울한 일을 당하거나 분통이 터질때 찾아가서 말을 할 수 있는 사람이다. 회사생활을 하다보면 타인을 씹을 일이 좀 많지 않은가? 본인 스스로 성격이 더러운 사람이라고 믿을 수록 남을 씹을 일은 많다. 이때 내 말을 들어주고 맞짱구쳐줄 수 있는 사람이 회사내에 있는가? 그렇다고? 축하할 일이다. 바로 그가 당신의 친구이다. &#xD;
&#xD;
이 친구의 중요성을 간혹 잊고 사는 경우가 많은데, 요즘같이 경제가 어려울때는 더욱 빛나는 것이 친구이다. 감원바람이 불면 상사는 대상자 선정을 한다. 그 상사조차 위의 상사로 부터 평가의 대상이 되기 때문에 가능하면 자신에게 우호적인 직원을 남기고 적대적인 직원을 정리하고 싶을 것이다. 물론 티가 나지 않게...&#xD;
&#xD;
회사가 어려울때는 일잘하는 사람, 유능한 사람보다는 '자기 사람'이 필요하다. 자기 밑에 사람이 자신보다 유능해 보이면 그가 내 자리를 차지할 가능성이 있기 때문이다. 이런 것을 칭하여 오래전 부르는 말이 있다. '정치'이다. &#xD;
정치는 국가간에만 있는 것이 아니다. 작은 규모의 집단에서도 정치적 현상들은 만연한다. 프로그램의 세계에 몰빵한 사람이 잘 파악하지 못하는 안보이는 세계가 바로 이런 정치의 세계이다. 시장에서 상인은 거래를 통해서 보다 많은 화폐이득을 노리듯이 정치의 세계에서는 인간관계를 통해서 보다 더 많은 권력을 차지하려 한다. 정치세계에서 권력은 시장에서의 돈과 같다. 우리는 회사에서 봉급을 받기 위해서 일을 한다. 물론 일이 재미있어서 돈에 상관없이 달려드는 장인들도 없는 것은 아니다. 바로 그 봉급이 나의 회사노동에 대한 댓가이고 나의 기술은 그 소득을 얻기위한 자산이라고 생각할 수 있다. &#xD;
&#xD;
그런데 눈에 안보이는 자산이 있다. 그것은 회사내의 인맥, 평상시 주변사람들로 부터의 호감도, 회사의 흐름에 관한 정보, 콤원회원들내에서의 존경도, 호감도, 신뢰도, 쟙에이젼트와의 신뢰도, 시장파악력 이런 무형의 자산들은 결국 유형의 자산인 돈을 얻게 한다. &#xD;
&#xD;
돈에서 자산이라는 대상으로 시선을 옮기면 우리는 회사내에서 혹은 자신이 소속된 여타의 집단내에서 눈에 안보이는 자산을 제대로 관리하고 획득하고 있는지 뒤돌아 보게된다. 인간사회는 프로그램의 입출력으로 잡히지 않는 많은 입출력들이 존재한다. 시선을 좁은 프로그래머의 것에서 보다 넒은 사회로 확대하면 눈에 안보이는 것들이 잡힌다. &#xD;
&#xD;
대인기피증 = 유야독존 = 고독한 프로그래머&#xD;
아마 어떤 프로그래머들은 자신의 존재조차 코드상의 오브젝트로 축소시켜놓고 사는지도 모른다. 회사내 자신의 불만을 부담없이 하소연할만한 사람이 없다면, 그는 친구가 없는 것이고, 그만큼 사회적 자산이 빈약한 사람이다. 고독한 프로그래머는 호황기에는 생존할 수 있지만, 불황기에는 ~~~ 아리송하다. &#xD;
&#xD;
불황이란 일거리가 줄어드는 때이다. 이때는 혼자 살아가기 힘들다. 따라서 주변의 사람들의 따스한 온기가 필요하다. 이런 사이클을 안다면 호황때 사회적 자산관리를 잘해놓아야 한다. 쉽게말하면 친구관계를 잘해놓아야 한다는 것이다. 평상시에 괜실히 전화해서 '오늘 날씨 좋죠?', '한 잔 할까?', 자기의 시시콜콜한 고민도 말하고, 타인의 고민도 비판없이 잘들어주고, 같이 잘 놀아주어야 한다. 아, 나는 성격적으로 그렇게 남 비위맞추는 것 못해. 남을 가르칠 수는 있어도 남 밑에서 배우는 것은 싫어. 이런 사람은 고독한 프로그래머가 되기 쉽다. 일과이외의 시간은 오직 가족과 함께 하는 것뿐. 인간관계가 귀찮아서 캐나다로 이민왔는지도 모른다. 그의 불황극복방법은 디립다 '자바공부'를 열심히 하는 것 뿐이다. &#xD;
&#xD;
자바신이 약해지면 닷넷신으로 개종하면 된다.&#xD;
&#xD;
PS 글을 다 적고 보니 내 글이 마치 과거의 어떤 콤원멤버의 글같다. 애라,, 나도 몰라...</content>
    <postId>7566CF9F-950C-40B1-A650-7F5C9FC10F1E</postId>
    <pubDate>2009-04-09T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(잡담) 친한 사람의 기준?</title>
</post>
