<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>최덕선</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김민</author>
            <date>2004-06-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>제가 함. 알아 보죠!!</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2004-06-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>김민씨, 교회에서 하는 친교게임같은 것 없을까요..</content>
        </comment>
    </comments>
    <content> 예전처럼 올해도 머리도 식힐 겸, 많은 분들의 재촉으로 가족과 함께하는 BBQ Party를 가질까 합니다.&#xD;
&#xD;
 장소와 시간 등 여타 의견에 여러분의 많은 협조 부탁드립니다.(아래 해당칸에 본인의 의견과 이름을 남겨주시면 감사)&#xD;
다음은 제가 임의로 선정한 것이오니, 게의치 마치고 자신의 의견을 개진해 주시기 바랍니다.&#xD;
&#xD;
1. 장소&#xD;
   1) Bass Lake Provincial Park (near Orillia) - Big Lake, Swimming beach, Canoe rental, Hiking, Fishing, Camping, Bicycling. 30 Min from Richmond Hill, 1 hour from Mississauga. (scott lee) - http://www.ontarioparks.com/english/bass-maps.html&#xD;
 ==&gt; 확정&#xD;
Driving direction - Take 400 Hwy north to go Barrie&#xD;
1. At Barrie, take hwy 11 to go Orillia&#xD;
2. Turn left(West) on Hwy 11 and ColdWater rd(Hwy12) to go Hwy 12 north.&#xD;
3. Turn south at Bass lake rd from Hwy 12. You will see 4. Bass Lake Provincial Park Sign.&#xD;
&#xD;
Tips: Before you enter Barrie from Hwy 400. You will see Ontario Tourist Information office sign. Visit and get Free Ontario Road Map. You will get lots of useful travel information too.&#xD;
&#xD;
&#xD;
2. 시간&#xD;
   1) June 19 - 이성기,황성규, 김민&#xD;
      ==&gt; 확정&#xD;
   2) June 26 - 최덕선&#xD;
   3) July  3&#xD;
   4) July 10&#xD;
   5) Others - 김경환(8월이후 -_-;;)&#xD;
&#xD;
3. 시간대&#xD;
   1) 1 ~ 4 PM - 이성기, 최덕선, 김민&#xD;
      ==&gt; 확정(공식적인 시간대 입니다. 이후시간은 각자 여러분에게 맞길까 합니다.&#xD;
   2) 4 ~ 7 PM&#xD;
   3) Others &#xD;
       12 - 7 PM - 황성규 (두끼는 해결해야... 한끼는 라면으로)&#xD;
&#xD;
4. Events&#xD;
   1) BBQ - BBQ 파티라고 정해놓고 BBQ 안하면 실망하겠지요.&#xD;
   2) 복식 베드민턴(최덕선)&#xD;
   3) Others - 작년에 족구했지요. (이성기)&#xD;
      수영 (날씨가 좋으면) (황성규)&#xD;
&#xD;
5. 필요한 공통 물품(회비 가족당 20불, 남으면 환불할 예정)&#xD;
   1) Portable BBQ대 (혹시 가져오실 수 있으면 따로 살 필요가 없는 것 같습니다.)&#xD;
   2) Beef/Pork 30인분 예상&#xD;
   3) 맥주 28병(더 필요하신 분은 각자 알아서 준비)&#xD;
&#xD;
6. 개인 준비물&#xD;
   1) 바베큐 고기외에 여러분이 소비해야할 각종 식량(밥,물,젖가락,휴지, whatever)&#xD;
   2) 여러분이 즐길 각종 장비(공,자전거,베드민턴,의자,whatever)&#xD;
&#xD;
7. 참가하실 분은 이름과 예상 동반 가족수를 남겨주세면, 준비하는데 많은 도움이 되겠습니다.&#xD;
 최덕선(어른 2, 아~들 2)&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
비번:1&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
.황성규 (2004-06-02)  장소-온타리오, 날짜/시간-6월 토요일종일, 기타세부사항은 회장님과 그 측근(?)들이 정하시는데로 따르겠습니다. &#xD;
.이성기 (2004-06-02)  이것은 정회원들을 위한 게시물이므로 Value Member 로가는 것이 맞는것 같은데요... &#xD;
.이성기 (2004-06-03)  어차피 글을 올리는 사람이 많지 않을 것이므로, 회장이 직권으로 총무, 회계를 정하고, 과거 회장, 총무등을 했던, 강동경, 황성규, 강윤정, 김민씨 같은 분들이 적극나서서 최회장을 도와줍시다. 이 사람들을 점심식사건으로 불러내거나, 아니면 저녁시간에 맥주하자고 집또는 맥주집으로 연락하면 아마 대거 참석할 겁니다. 그러면 그 자리에서 모든 것을 결정할수 있어요. 조언이였습니다. &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>75CB4514-DD29-4AA1-9AF0-8167A86FF63F</postId>
    <pubDate>2004-06-07T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>BBQ Party (June 19th, 1~ 4 PM) 확정-road map</title>
</post>
