<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김성욱</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최이경 </author>
            <date>2003-09-20T00:00:00-04:00</date>
            <content>www.careeredge.ca 사이트를 참조해보세요. 전화번호는 (416)955-4258 입니다. 엄청난 숫자가 지원한것 같네요. 50명 모집인데 5500명인데 숫잔 앞으로 더 늘어날 전망이랍니다</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>캐나다 중앙일보에서 동일한 기사를 퍼왔는데요, 그래도 그 지원을 하는 방법이 정확하고 자세히 나와 있지는 않네요. 좀 뒤져봐야 할 것 같습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
고학력 이민자 취업 프로그램 가동 &#xD;
--------------------------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
유명 기업체 4개월 인턴직 채용 월 1천6백달러 보수&#xD;
&#xD;
&#xD;
대학 졸업 이상의 고학력을 소지하고 전공분야에 풍부한 경력이 있음에도 불구하고 국내 경력이 없다는 이유로 전문직 취업에 실패, 일용직에 머물러 있는 이민자들을 위한 취업 알선 프로젝트가 토론토에서 가동된다. &#xD;
&#xD;
온주정부(Ministry of Training, Colleges and Universities)가 지원하는 이 프로그램은 특히 공공기관 및 일반 기업체가 미리 인턴직 고용을 약속하고 참여하며 정부가 보수를 지불해 주류사회의 폐쇄적 고용시장에 낙담한 한인 독립이민자들에게 희소식이 될 전망이다.&#xD;
&#xD;
‘이민자고용위원회(IEC)’가 이번 가을 고학력 전문직 이민자를 상대로 공공기관 및 기업체 초,중급 관리직에 4개월간 수습사원으로 근무 할수 있도록 기회를 주는 ‘고학력 이민자 인턴쉽’ 프로젝트는 취업을 희망하는 이민자, 취업대행 에이전시, 이민자를 고용할 기업 및 기관이 함께 참여하게 되어 있다. 일단은 50명이 대상.&#xD;
&#xD;
IEC를 이끌고 있는 ‘매이트리재단(Maytree Foundation)’의 엘리자베스 맥아이작 회장은 “가장 큰 목적은 이민자들의 능력이 낭비되는 것을 막아 국가 경제에 효과적으로 사용되게 만드는 것”이라며 “경력이 없다는 이유로 피자를 배달하거나 알선업체가 지정해 주는대로 여기저기에서 일하는 날품팔이로 전락해 버리는 능력있는 이민자들에게 큰 도움이 될 것이다”라고 말했다. &#xD;
&#xD;
절차는 우선 IEC가 지정한 6개 이민자 취업 에이전시들이 프로젝트에 참여를 희망하는 이민자의 이력서를 검토, 경력과 전공에 맞춰 인턴직에 응시할 지원자를 선정한다. 이 지원자는 이번 프로젝트를 통해 인턴사원을 고용하기로 IEC와 계약한 기업및 기관의 취업담당자들과 인터뷰를 한다. General Electric, Motorola, Manulife Financial, MDS, 토론토대학등이 참여하고 있다. &#xD;
&#xD;
인터뷰에 합격하면 이들은 해당업체에서 4개월간 인턴사원으로 근무한다. 이들에 대한 보수는 이번 프로젝트에 참여한 이민자취업에이전시 중 대표격인 ‘Career Bridge'가 월 1천6백 달러를 지급하고 인턴사원을 고용한 업체도 ‘임시 근로비’ 명목으로 소액을 지급한다. 정부가 이번 프로젝트와 관련해 향후 3년간 사용할 목적으로 책정한 예산은 61만1천 달러. 결국 정부에게서 돈을 받고 기업에서 일하는 셈이다. &#xD;
&#xD;
맥아이작 회장은 “이번 인턴쉽 프로젝트의 결과는 단순히 일정기간 고용에서 끝나는 것이 아니라 앞으로 이민자들의 정착과정 전반에 걸쳐 매우 긍정적인 효과로 나타날 것”이라고 강조했다. &#xD;
인턴기간 중 능력이 입증되면 풀-타임 정규직으로 채용도 얼마든지 가능하며 또한 계속 고용되지 않은 경우에도 인턴으로 근무한 사실은 좋은 경력으로 다음 채용기회에 인정받을 수 있다는 설명이다.&#xD;
&#xD;
이 프로젝트 운영 소식을 들은 토론토 한인 이모씨는 “나역시 99년 이민 후 전공분야인 컴퓨터 IT쪽에서 엔지니어로 취직해 보려고 갖은 노력을 다했으나 실패해 Sears 물류배급처, 레스토랑 등에서 막일을 했다. 얼마나 많은 사람들이 혜택을 입을지는 의문이지만 전혀 아무런 지원이 없는 것보단 단 한 개라도 생긴 것이 낫다고 생각한다. 앞으로 좀더 많은 취업연결 정책이 나왔으면 좋겠다”고 반겼다.&#xD;
&#xD;
IEC는 오래전부터 활기 있고 건강한 토론토 만들기에 노력해 온 ‘토론토시정상연합(TCSA)' 소속 시민단체 지도자들의 오랜 노력에 뿌리를 두고 있다. TCSA는 국내 이민자의 절반이 정착하는 ‘이민자들의 도시’ 토론토의 미래는 이민자들에게 달려있다며 그들에게 보다 많은 투자와 관심을 기울여야 한다고 역설해 왔다.&#xD;
&#xD;
11일 출범하는 IEC 프로젝트 발표식에는 연방 이민성 데니스 코데르 장관 등 각료들이 참석할 예정이다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
토론토 2003 년 9 월 10 일  작성  &#xD;
</content>
    <postId>773C91DF-52CF-4AAA-8D0F-09D4A5A5656D</postId>
    <pubDate>2003-09-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>Same article in Joongang Canada</title>
</post>
