<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>자유를 얻을때까지…&#xD;
&#xD;
착각에서 탈출하기까지&#xD;
&#xD;
어릴때는 학교만 졸업하면 자유를 얻을수 있지 않을까 했다,&#xD;
&#xD;
학교를 졸업해서는 취업을 해 돈을 벌면 자유를 얻을수 있지 않을까 했다,&#xD;
&#xD;
직장이 모든 것을 해결해 줄수 없다는 것을 알았을때 의지하고 싶었고 결혼을 했다, 결혼이란 약간의 안정감과 엄청난 부담감인줄 알면서도 속았다,&#xD;
&#xD;
외롭고 힘들어 종교를 선택했다, 많은 사람들 안에서 더욱 더 외로워졌다.&#xD;
&#xD;
찾고 싶었다. 운동을 시작했다. 마라톤을 완주했다, 다리가 아프다 그러나 그것 뿐이였다.&#xD;
&#xD;
어디에도 자유는 없었다, 왜 나는 자유롭지 않을까? 무엇이 나를 구속할까?&#xD;
&#xD;
경제적인 부담일까, 가족에 대한 책임감일까, 아니면 명예욕일까?&#xD;
&#xD;
드디어 생각을 해야 했다, 생각을 하기 위해서는 정보와 지식이 필요했다. 미친듯이 책을 읽었다. 3년동안 미친듯이 책을 읽었다. 그리고 깨달았다 ‘내가 얼마나 무식한지를!’&#xD;
&#xD;
처음에는 감동적이였지만 이해할수 없었던 귀절들&#xD;
&#xD;
간디가 여행중 기차가 고장나 아주 작은 마을에서 쉬고 있는데 간디의 소식을 들을 마을사람들이 모였다. 마을사람들은 간디에게 글이라도 남겨달라고 부탁을 했다.&#xD;
&#xD;
간디의 대답 ‘I am the message.’&#xD;
&#xD;
감동적이지만 무슨 소리인지! &#xD;
&#xD;
미친듯이 책을 읽었다. 처세술, 철학 인문 드디어 경제서적까지 이제 책읽기에 대한 부담을 잊었다, 나는 아직도 무식하지만 책쓴이들의 말을 이해하게는 되였다. 이제 종교서적을 아주 재미있게 부담없게 읽게 되였다,&#xD;
&#xD;
나름대로 지난 10년동안 공부하고 세상과 부딪히고 얻는 경험은 나에게 이렇게 말한다. ‘자유를 얻으려면 당신이 자유가 되어야 합니다.’&#xD;
&#xD;
영화 Bruce Almighty에서 신은 이렇게 말합니다. You want to see a miracle, son? Be the miracle. 자네, 기적을 보고 싶나? 그럼 자네가 기적이 되게.” &#xD;
&#xD;
그리고 간단한 철학도 나름대로 만들었다.&#xD;
&#xD;
얻으려면 비워라: 새로운 사람들을 만나고 싶습니까, 지금까지 알고 있던 사람들과 헤어지십시요.&#xD;
&#xD;
사랑받고 싶으면 먼저 사랑해라: 먼저 웃고, 칭찬하고 그리고 밥 사고&#xD;
&#xD;
진짜 사랑한다면!: 같이 놀아라. 이 세상에 다른 사람은 없는 것처럼&#xD;
&#xD;
대화할때 집중해라: 세상에 당신 앞에 있는 사람밖에는 없다는 심정으로 &#xD;
&#xD;
절약해라: 세상에서 제일 절약할것이 입에서 나오는 말인것을 &#xD;
&#xD;
바꿔라: 세상을 바꾸려고 하지말고 당신을 먼저 바꿔라 그러면 사람이 모인다.&#xD;
&#xD;
무엇을 하고 싶다면: 사람이 필요하다. 사람을 얻으려면 시간이 필요하다. 기다림을 배워라!&#xD;
&#xD;
기다림을 배우기까지…&#xD;
&#xD;
기다린다는 것은 시간에 투자를 하는 것이다. 기다리면서 배우는 것이 있다. 기다리면서 무엇인가 해야 한다는 것이다.&#xD;
&#xD;
그리고 시간이 무엇인지 배우게 된다. 시간은 3차원의 세계이다. 보이는 세상은 3차원이지만 느끼는 세상은 5-6차원은 되는 것 같다. 그래서 육감이 존재한다.&#xD;
&#xD;
육감이란 느끼는 것이다. 나의 시간도 중요하지만 내가 기다리는 그 무엇의 시간에 집중을 해야 한다.&#xD;
&#xD;
사랑하고 싶다면 내가 사랑하는 그것에 맞추어야 한다. 시간이던 무엇이 되던.&#xD;
&#xD;
기다리려면 인내심을 배워야 하고 인내심을 배우려면 강해져야 한다. 자주 기다리면서 독해지는 사람들을 만나게 된다.&#xD;
&#xD;
독한사람은 뒤끝이 쓰다. 독을 뿌리고 다니니 앞날이 밝을수가 없다. 강해져야 한다 강해져서 내가 사랑하는 사람과 신념 모든 것을 지킬수 있다.&#xD;
&#xD;
기다림이라는 구속에서 나는 자유를 배웠다. 그리고 족쇄를 풀었다. 내 마음속에 존재하던 무서움을 꺼냈고 그러나 아직도 두렵다. 언제 다시 족쇄가 나를 다시 구속할지 모른다. 그래서 나는 공부해야 한다 잊지 않으려고.&#xD;
&#xD;
나에게 자유란?&#xD;
&#xD;
무한 책임이다. 세상 모든 일에 대한 책임을 내가 진다는 다짐이다. 자유인이란 외로운 인간이다. 구속을 벗으려면 외로움을 감수해야 한다는 것을.&#xD;
&#xD;
남들이 나를 이해 못할때, 다르다고 이상한 눈으로 쳐다볼때 ‘무소의 뿔처럼 혼자서 가는 것이다!’&#xD;
&#xD;
모든 권리에는 책임이 따르고,&#xD;
모든 기회에는 의무가 따르고,&#xD;
모든 소유에는 책무가 따른다,&#xD;
이것이 나의 신념이다.&#xD;
&#xD;
I believe that&#xD;
Every right implies a responsibility;&#xD;
Every opportunity, an obligation;&#xD;
Every possession, a duty.&#xD;
&#xD;
록펠러 가문을 크게 이룬 존 D 록펠러 주니어가 만든 록펠러 가문의 가훈입니다.&#xD;
&#xD;
자유인이란 두려움이 없는 것이 아니고 두려워도 해야 할일을 아는 사람입니다. 그래서 자유란 투쟁이고 획득해야 할 전리품입니다.&#xD;
&#xD;
요새 내 마음: 자유인이 되고 싶어서 난리부르스!!!!</content>
    <postId>77944ED6-45E9-451F-96FE-F84E9724A48E</postId>
    <pubDate>2009-02-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>자유를 얻을때까지…</title>
</post>
