<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2004-05-18T00:00:00-04:00</date>
            <content>결혼을 한다는 의미가 무었일까요? 왜 남녀가 결혼을 해야할까요? 외로우니까? 상호 생존적 필요에 의해서? 부모와 자녀는 어떤 관계이어야 할까요? 왜 아이를 낳을까요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김성욱</author>
            <date>2004-05-18T00:00:00-04:00</date>
            <content>근데, 이런 경우 재혼을 하기 위해 노력하는 게 아빠된 도리일까요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>아마 이 이야기가 인터넷에 회자된 것 3,4년 전일겁니다. 전에 제가 운영하던 게시판에 올라왔었나, 아니면 콤원에 올라왔었나. 하여간, 처음이 아닙니다. &#xD;
&#xD;
처음 읽었을때, '아 정말 저럴수도 있겠구나' 참 안돠었다. 가련하다하는 생각이 들었습니다. &#xD;
지금 다시 보니, 한국 고전영화 "미워도 다시한번"이 떠오릅니다. 김정훈, 문희, 신영균이 였나요? 그 당시 영화 다시 한번 보고 싶습니다. 해방후에 한국의 영화산업이 붐을 이루면서 한국에서 최초로 영화스타가 떠오르던 그 시절 그 영화. 그 속에서 한국적 멜러의 최초의 패턴을 재발견할 수 있을것 같아서 입니다. &#xD;
&#xD;
동화, 토끼와 거북이를 보더라도 한국사람과 미국사람이 보는 시각이 다르듯이, 위의 이야기를 보는 지금 비슷한 이질감을 느낍니다. &#xD;
&#xD;
아내가 사망한 것을 두고, 남자가 제대로 적응하지 못하고 있습니다. 아이들도 아빠의 눈치를 살피면서 자신의 감정을 직접적으로 표현하지 못합니다. 아이나 어른이 겉으로 들어난 태도와 내면간의 괴리가 있습니다. 겉으로는 아무렇지 않은척하지만 속으로는 상황을 대처하지 못하고 있습니다. 엄마가 돌아가셨다는 것을 아버지는 아이의 입장에서 설명하고, 어떻게 살아야 한다는 것을 제대로 가르치지 못하고 있고, 자신 스스로도 감정적으로 제어를 못하고 있습니다. 이런 상황을 바라보는 독자의 입장은 '동정', 그리고 '아내가 건재한 자신의 입장은 얼마나 행복한 것이냐. 있을때 잘해주자' 입니다. '미워도 다시한번'에서 헤어질수 밖에 없는 여자와 남자사이에서 태어난 아이의 철없는 대사를 통해 관객의 눈물샘을 자극하는 것과 비슷합니다.&#xD;
&#xD;
감정만 있고 상황대처가 전혀 없습니다. 인간의 삶은 스스로 제어할 수 없는 외부의 조건으로 언제든지 처참한 상태에 빠질수 있습니다. 가족의 구성원이 불의의 사고로 헤어지게 될수도 있고, 요즘 흔한 이혼으로 가정이 해체될 수도 있습니다. 이같은 고난을 당했을때, 대응능력이 없다면 아마 위의 이야기같은 상황이 올것입니다. &#xD;
최악의 경우, 나머지 구성원중에서 병또는 사고로 삶을 무기력하게 받아들이게 되고, 아이들은 평생을 충격을 안고 살아가게 될지 모릅니다. &#xD;
&#xD;
기운을 차리고, 슬픔을 극복하려면 '인생은 살만한 것이다'라는 희망을 회복해야 할 것 입니다. 그러려면, 아내의 죽음을 인정하고, 남은 가족들을 이끌고 살아갈 능력이 배우자인 남자에게 있어야 할 것입니다. "당신 없이는 못살아", 노래가사가 아니라 정말 "당신없이 못사는 사람" 많이 있습니다. 그러면서 음식도 할줄모르고, 아이도 돌볼줄 모릅니다. 마마보이정도는 아니지만 배우자 의존적인 인물이 자연스럽게 구성됩니다. 그런 상태에서 자신에게 물리적인, 정서적인 의존체인 배우자가 없어졌다. 새로운 상황에 적응하지 못하는 당사자는 결국 아이들에게도 효과적인 부모로서의 역할을 다하지 못하게될 가능성이 큽니다. 겉으로 구박하면서 속으로 우는 태도로서는 삶을 건강하게 이끌어갈수 없을 것 같습니다.&#xD;
&#xD;
"아내가 없어도 남편이 없어도 살수는 있지만, 서로를 선택하여 평생을 상대의 영혼의 발전을 도와주며 살겠다는 의지가 성숙한 사람들의 사랑이다" 라고 Dr M Scott Peck은 The road less traveled ( http://www.mscottpeck.com/ ) 에서 말합니다.&#xD;
&#xD;
로빈 윌리암스가 주연한 영화 Mrs Dobb Fire에서 부모가 이혼한 어린이들에게 던져주는 티비 메세지가 이 상황에서 어울릴 것 같습니다. "부모는 서로의 생각이 다르고 삶이 다르기 때문에 이혼할 수 있다. 그렇다고 해서 그 어린이를 사랑해주는 어머니 아버지가 없어지는 것은 아니다. 그들이 서로 이혼할수도 있음을 알려주고 그 토대위에서 건전하게 자랄수 있도록 격려"하는 메세지 였습니다. &#xD;
&#xD;
아이의 실수속에 담겨있는 의도를 아버지가 읽지 못하는 데는 자신스스로가 아내없이 홀로서기를 못하는 정신상태에 있기때문이고 아내가 없다는 현실을 심정적으로 인정하지 못하기 때문인 것 같습니다. 아버지가 이런 상태이니 아이들이 아버지에게 자신을 솔직하게 표현하기 겁날 것입니다. &#xD;
&#xD;
사람을 대함에 있어서 말과 행동속에 바탕을 이루는 내면적 동기, 상황을 인식하는 것이 인간관계 해결의 근본인 듯 합니다. 아이들의 행동의 이면, 배우자의 이면, 동료의 이면등.&#xD;
&#xD;
사람은 혼자 왔고, 결국 혼자가 됩니다. 그 혼자가 된다는 것은 Loneliness 인지 indepedence 인지에 따라서 부정적일수도 긍정적일수도 있을 것 같습니다. 전자는 자신이 의존할 그 누군가가 주변에 없어서 느끼는 외로움이라면 후자는 옆에 누가 있건 없건 혼자서 설수 있는 능력을 말합니다. &#xD;
&#xD;
아내도 소중하고 남편도 소중합니다. 그리고 자녀도 마찬가지겠지요. 서로에 대하여 사랑을 할 수는 있지만, 집착은 서로를 힘들게 합니다. 아내가 없다고해서 삶이 무의미해지고, 무기력해지는 것도, 남편이 없다고해서 간단한 사회적응도 못하거나, 아이를 너무 사랑해서 고등학생인 아들을 매일 등하교시키지 않으면 안되는, 자녀가 커서 대학기숙사로 가버렸다고 의기소침해서 사는 사람들에게서 발견되는 것은 Loneliness입니다. 즉 삶이 외롭고, 나아가 힘든 것입니다.&#xD;
주말마다 만나서 담소할 친구가 없다고 해서 집에서 안절부절 못하고 여기 저기 전화를 거는 사람에게서 보이는 외로움도 마찬가지 입니다. 가족이나 친구가 옆에 있어도 좋지만, 없어도 불편하지 않게 안정된 감정의 상태를 유지하고 살수 있다면, 그런 사람을 mature humanbeing, (번역하면 '성인', '성숙한 인간') 이라고 봅니다. &#xD;
&#xD;
'아내가 떠난자리' 이야기는 이런 면에서 한국적 멜러의 테두리를 벗어나지 못하는 것 같습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>788CAC5F-BFB6-4752-B365-00DD08A84325</postId>
    <pubDate>2004-05-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>아내가 떠난자리, 혼자서 살수 있을까요?</title>
</post>
