<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김민</author>
    <comments/>
    <content>From http://www.zdnet.co.kr&#xD;
&#xD;
많은 사람들이 가장 야심찬 시도라고 믿고 있는 것, 즉 자바 프로그램을 심은 휴대폰이 실현될 전망이다. 휴대폰 제조업체 노키아는 2003년말까지 자바 프로그램을 사용하는 1억 대의 휴대폰을 판매할 계획이라고 밝혔다. &#xD;
 &#xD;
또한 노키아의 사장 페카 알라-피에틸라는 샌프란시스코에서 열린 자바원 개발자 회의 연설중 북미 시장에 휴대폰과 PDA를 하나의 기계에 통합한 커뮤니케이터 9290(Communicator 9290)을 판매할 계획이라고 말했다.&#xD;
&#xD;
"지금까지는 '찰리의 천사(Charlie's Angels)'가 아니면 이런 휴대폰을 가질 수 없었다"고 알라-피에틸라가 말했다.&#xD;
&#xD;
자바 프로그램이 내장된 휴대폰으로 소프트웨어를 다운받으면, MP3 플레이어처럼 음악을 들을 수도 있고, 영화도 볼 수 있으며, e-메일도 주고받을 수 있다.&#xD;
&#xD;
만약 노키아가 그 계획을 실현한다면, 노키아는 기존의 자바 휴대폰 수를 30% 이상 독보적으로 늘릴 수 있다. 현재는 J2ME(Java2 MicroEdition)라 불리는 자바 프로그램을 사용하는 휴대폰이 300만 개 정도 있는 것으로 추정되고 있다.&#xD;
&#xD;
알라-피에틸라는 노키아가 2002년말까지 5000만대의 자바 실행이 가능한 휴대폰을 공급할 것이며, 2003년말까지는 그 숫자가 1억 대에 이를 것이라고 말했다.&#xD;
&#xD;
썬마이크로시스템의 부사장인 패트리카 C. 수엘츠가 말한 것처럼 '굉장한 발표'였던 알라-피에틸라의 발표는, 휴대폰 산업이 자바를 휴대폰에 장착하려고 노력한 이후 가장 중대한 것이었으며 이론상으로는 이로 인해 그들의 수입이 증가할 것으로 예상된다.&#xD;
&#xD;
자바를 고안해낸 썬마이크로시스템은 2000년 6월부터 휴대폰 제조업체들에게 휴대폰에 자바 프로그램을 내장시키기 위한 설득 작업을 용의주도하게 펼치기 시작했다. &#xD;
&#xD;
여기에 업계는 호응했다. 지난 2년 동안 일본의 NTT 도코모로부터 미국의 넥스텔 커뮤니케이션에 이르는 통신 장비업체들이 자바가 내장된 휴대폰을 시판하기 시작한 것이다. &#xD;
&#xD;
=======================&#xD;
자바 프로그램의 상황은?&#xD;
&#xD;
노키아가 자바 프로그램이 내장된 휴대폰에 역량을 쏟고 있는 것에 발맞춰, 썬마이크로시스템은 휴대폰 이용자들이 실제로 사용할 프로그램 개발을 서두르고 있다.&#xD;
&#xD;
분석가들은 노키아의 움직임 덕분에 개발 커뮤니티들이 서둘러서 프로그래밍을 시작할 것으로 전망했다.&#xD;
&#xD;
에반스 데이터가 실시한 최근 조사에 따르면, 전체 무선 개발자들의 1/3이 휴대폰에 장착될 자바 프로그램으로 구동되는 애플리케이션 제작에 들어갈 계획이라고 한다. &#xD;
&#xD;
45분간의 연설 후에 알라-피에틸라는 1만 7000명의 개발자들에게 휴대폰 벨소리 쇼에 참석해 줄 것을 당부했다. 핀란드에서는 휴대폰 벨소리 다운로드 시장의 수익이 핀란드 방송국 두 곳의 수익을 합한 것보다 크다고 말했다.&#xD;
&#xD;
통신 장비업체들은 이런 대규모 판매를 원치 않을 것이다. 넥스텔 커뮤니케이션과 같은 회사는 이미 북미에서 자바 프로그램을 내장한 휴대폰과 그에 따른 서비스를 제공하고 있다. &#xD;
&#xD;
일본에서도 NTT 도코모가 거의 1년 동안 자바 서비스를 제공해 왔다. 분석가들은 내년 말쯤이면 자바 서비스를 테스트하고 있거나 혹은 실제로 제공하는 업체가 그렇지 않은 업체보다 더 많아질 것으로 전망하고 있다.  &#xD;
</content>
    <postId>797C797B-A959-4E59-AAF3-AA6D978B7200</postId>
    <pubDate>2001-06-27T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>노키아, 휴대폰 1억 대에「자바 심는다」</title>
</post>
