<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>사람들은 추억을 먹고 산다는 말과 글을 많이 봅니다. 얼마나 맛나고 멋진 추억을 만들었는가에 따라 나머지 인생의 행불이 좌우 된다고도 하구요. 전 이 말에 많은 동감을 합니다.&#xD;
&#xD;
나이가 먹어가면 갈수록 이런이야기들을 많이 하게 됩니다. “옛날의 말이야 내가 어쩌고 저쩌고”, “옛날에는 진짜 재미있었다는둥” 그런 말들 말입니다.&#xD;
&#xD;
좋았던 이야기보다는 고생했던 이야기가 더 재미있고 기억이 나는 이유는 무엇일까요?&#xD;
&#xD;
즐거웠던 여행보다는 고생했고 생각되로 않되었던 여행이 더 기억이 되고, 안이루워졌던 사랑이 더 새록새록 감칠맛나고, 고등학교때 술먹고 경찰한테 잡혀서 야단맞던 일이 더 재미있게 생각납니다.&#xD;
&#xD;
더 많은 나쁜일들도 있지만 나중을 위해서 감추기로 하지요! 궁금하면 한번 쏘세요. 제가 나쁜친구들을 많이 알고 있었읍니다.&#xD;
&#xD;
참고로 “말죽거리 잔혹사”는 내 이야기이고, 거기서 나오는 대사는 제가 지금도 자주쓰는 생활언어들입니다. 마지막으로 나오는 권상우의 결투만 빼고 다 사실입니다. 그때는 진짜 싫었던 일들이 지금은 추억속에서 재미있게 쉼쉬며 살아있읍니다. 물론 재미있었다고 각색을 한면도 부정하지는 않겠습니다.&#xD;
&#xD;
영화 “Classic” 손예지주연, 같은 사랑을 안하고 싶은 사람이 있겠읍니까? 당사자들은 어렵고 싫었겠지만 옆에 사람은 아름답게 느껴지는 이유는 무엇일까요?&#xD;
&#xD;
대학교가서는 어려웠던 시험이 더 기억이나고 어렵게 어렵게 패스한 학년이 기억나네요!&#xD;
&#xD;
어렵게 취직한 첫직장 동료들은 아직도 만나면 반갑습니다. Dead Line을 억주로 밤샘으로 마추고 담배를 물었던 기억도 나네요!&#xD;
&#xD;
이런일들이 우리가 나중에 나중에 기억나는 추억들입니다. 물론 즐거웠던 기뻐던 일들도 많이 생각이 나겠지요.&#xD;
&#xD;
우리들은 고생 한것들을 기억하는 이상한 Sadists인지도 모르겠읍니다. 우리들은 지금도 추억을 만들며 살아가고 있읍니다. 더 좋은 추억을 위하여 여러분들은 어떤 일들을 하시나요?&#xD;
&#xD;
매일 매일 하는 똑같은 일보다는 한번은 꺼꾸로도 한번 살아보고, 똑같은 곳으로 여행가기보다는 모르는곳에 한번가보고, 내가 생활하는 곳 보다는 다른 곳에 한번 기웃 해보고, 매일 먹는 음식보다는 다른 음식도 먹어보고, 우리 실수를 습관적으로 해 봅시다.&#xD;
&#xD;
한번사는 인생인데, 여러가지 한번해봅시다. 캐나다가 그런거 하기에는 괜찮아요! 아는 사람도 별로 없고 여러가지 경험하기도 괜찮고.&#xD;
&#xD;
지금 정리가 안돼고 있읍니다. 어떡게 정리할지 잘모르겠읍니다. 저좀 도와주세요. 그래도 무슨 이야기쓰고 싶은지 아시죠? 이렇게 바보짓도 한번씩 해보고 나중에 추억안돼면 말고!&#xD;
&#xD;
위의 글은 제가 한 5달전 지난 여름에 “말죽거리 잔혹사”를 보고 제가 속해있는 한인 IT싸이트에 올린 글입니다. 지금도 기분은 비슷하네요. 저는 나중에 나이가 들어서 할 말들을 준비하고 살고 있습니다. &#xD;
&#xD;
“내가 왕년에 서프라이즈란 정치포탈 싸이트에서 날렸데니까. 못믿네. 네가 글을 쓰면 사람들이 너무너무 좋아했었다니까? 속고만 살았나. 믿어라.” 하고 과대포장도 하고 말이죠. 근데 이렇게 펑을 칠려고 해도 조금 근거자료는 있어야합니다. 한번 만이라 글을 올린적은 있어야지요.&#xD;
&#xD;
추억은 무엇인가 할려고 노력한 사람들만이 가질수 있는 기념품입니다. 그 무엇이 사람마다 다르겠지만요. 우리는 지금 굉장히 멋있는 추억을 만들고 있습니다. 노짱이라는!&#xD;
&#xD;
“니들이 노짱의 전설을 알어. 내가 노짱을 거의 키우다 싶히 했다닌까! 아아 그분이 대통령하고 나이도 나보다 많고 해도 내가 거의 휘젖고 다니던 싸이트에서 정보를 얻고 내가 코치하고 어려운 일있을 때마다 말이야.”&#xD;
“니들이 서프라이즈를 기억을 못하냐. 비극이다 비극이야. 요새 젊은 것들은 우리가 얼마나 고생해서 지금의 것을 이루었는지 몰라” 하면서 말이죠.&#xD;
&#xD;
노짱은 우리에게 희망은 주었으나 아직도 우리의 땀과 눈물을 요구하는 바보에 못난이입니다. 그는 이인제가 싸우면서 우리들을 안타깝게 했고, 대권후보가 되서는 김영삼에게 애교를 떨다가 우리를 괴롭혔고.&#xD;
&#xD;
그 다음에는 문성근의 연설을 들으며 눈물을 흘려서 우리를 울렸고, 정몽준을 달래지 못해 당선되는 그 전날까지 우리들을 어렵게 했습니다.&#xD;
대통령되면 나아질지 알았더니 “말실수 인지 주책인지 해서 신문들을 우리의 적으로 만들었고, 현대상선 회장 정몽헌입니까 자살소동, 파병허가, 탄핵, 행정수도, 오늘은 4대입법 천천히가자는 말씀까지”. 하여간 우리를 괴롭힐려고 작정을 한 분같습니다.&#xD;
&#xD;
자꾸만 나이가 먹으면 말할 추억들을 만들어 주시네요. 저는 나이가 먹으면 “니들이 노짱의 전설을 알어”하며 술을 마시며, 목소리를 높히며, 열을 받아가며 말할 추억들을 만들어 가고 있습니다.&#xD;
</content>
    <postId>7B1B2B26-F77D-437F-B936-0BF707EE5D3E</postId>
    <pubDate>2004-12-27T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 노짱의 전설. 어떤 추억을 만들고 계십니까?</title>
</post>
