<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>고상호</author>
            <date>2009-07-03T00:00:00-04:00</date>
            <content>글 잘 읽었습니다. 하지만 너무 과장된 비약이 아닌가 생각드네요. 살아가는데 돈이 없어서는 안되는 요소지만, 돈외에도 셀 수 없는 만큼의 다른 요인들이 많지 않나요? 일반적인 보통사람들이 살면서 돈 때문에 걱정하거나 고민하는 경우가 많이 있지만 그 고민과 걱정이 전 인생에서 몇 %를 차지 하나요? 옛 성현(?)께서 하신 말씀 중 "돈, 돈, 돈하면 돈답니다" :)</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>돈에 대한 이해 1&#xD;
&#xD;
최저생계비보다 낮은 임금을 받고 포크리프터일을 하는 사람이 있습니다. 그가 최근에 신용카드빛이 5만불이나 된다고 합니다. 도저히 빛을 청산할 수 없어서 해결책을 찾아내느라, 두번째, 세번째 일자리를 알아보고 있다고 합니다.&#xD;
&#xD;
이 사람이 최근에 뉴스에 기사거리가 되었습니다.&#xD;
운전중에 졸다가 남의 집 벽을 차로 박은 것입니다. 인명피해는 없으나, 그 피해보상에 망가진 자동차까지 엎친데 덮친 격입니다. 그 날 졸음운전을 한 것은 카드빛 청산때문에 거의 매일 숙면을 취하지 못한 것이 원인였습니다.&#xD;
&#xD;
아마, 이런 기사는 10대 청소년들, 20대 대학생들에게 별로 실감이 나지 않을 것입니다. 그들은 미래에 어떤 일이 본인의 적성에 맞는지에 더 관심이 많을 것입니다. 좋아하는 일에서 돈을 벌 수 있으리라는 막연한 기대는 현실적으로 가능합니다. 하지만, 중년이 된 우리 주변 사람들에게 '적성'은 더이상 기준이 되지 않습니다. 그것보다 더 중요한 것이 '수입성'입니다. 어떤 일을 해야 수입이 좋을까? &#xD;
&#xD;
수입이 필요한 것은 '소비'를 위해서 입니다. 거처를 마련하고, 식생활비를 장만하는데 들어가는 비용을 마련하기 위해서 수입성은 그 중요도를 더해갑니다. 이 점은 10대 20대들이 경험하기 힘듭니다. 그래서 부모들은 자녀의 진로문제를 수입성의 기준으로 강요할때가 많습니다. 적성보다는 수입성을 고려하여 진로선택을 하는 경향은 날이 갈수록 심화되고 있습니다. 수입성이 적은 일을 하는 경우는 위의 사례에서 나온 남자처럼 고달프게 살아가게 됩니다. 이것은 캐나다의 사례입니다. 사회복지가 되어 있더라도 개인의 카드빛까지 정산해주지는 않습니다. &#xD;
&#xD;
그렇다고 적성을 무시하고 수입이 좋은 직업을 얻기위해서 의사,변호사등을 공부하는 것도 자녀들에게는 고문이 됩니다. 하기 싫은 공부를 미래의 수익을 위해서 인내하고 하는 것은 팍팍한 삶입니다. &#xD;
&#xD;
나는 이 적성과 수입성의 문제를 같은 선상에서 놓고 볼 수 있는지 의문이 됩니다. 우리중에는 전산이 좋아서 학부에서 부터 공부한 사람도 있고, 단지 취업을 위해서 별도로 전산을 터득한 사람도 있습니다. 살아가기 위해서는 돈이 필요합니다. 돈이 필요하다는 현실과 적성에 따라 원하는 인생을 살려는 욕구가 항상 충돌합니다. 그래서 두가지 흔한 말이 있습니다. &#xD;
&#xD;
아빠A는 말합니다. "취직이 잘되는 학과로 진학해라. 적성은 하다보면 생긴다." &#xD;
아빠B는 말합니다. "돈 생각하지 말고 너하고 싶은 것 해라. 하다보면 돈은 따라온다"&#xD;
&#xD;
이 상반된 두 입장은 우리가 청년시절에도 흔하게 들었던 말이고, 이제 자식들에게도 둘 중의 하나로 말합니다. &#xD;
&#xD;
우리는 자녀가 돈의 노예가 되어서 돈이 세상에 최고라는 신념으로 살아가는 것도 원치 않으면서도 반대로 돈을 무시하고 적성에 따라서 살다가 위의 포크리프트기사의 삶처럼 빛더미에 고생하기를 원치도 않습니다. &#xD;
&#xD;
그러면 이 돈은 어느 정도 필요한 것일까요? &#xD;
적성을 따라서 좋아하는 분야를 하면서 살아간다는 것이 현실적으로 가능한 것일까요?&#xD;
&#xD;
생존의 수단으로서의 돈, &#xD;
이것을 어떻게 이해해야 할까요?&#xD;
&#xD;
이 점에 관한 시리즈를 연재해보고자 합니다.</content>
    <postId>7CD35D31-0D02-4719-BE54-1A455E0DFDDA</postId>
    <pubDate>2009-07-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>돈에 대한 이해 1</title>
</post>
