<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>최덕선</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2004-06-07T00:00:00-04:00</date>
            <content>아마추어의 글같은데, 소박하면서도 진솔하게 엮여졌군요. 캐나다에 사는 중년남자들의 수다. 한편으로는 동정이 가면서도, 나도 그 중의 한부류라는 생각이 듭니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>김치만 소설&gt; &#xD;
&#xD;
금발의 연인! 비비안(Vivian) &#xD;
&#xD;
"정선배님! 선배님은 별로 언어소통 때문에 생기는 &#xD;
불편이 별로 없어서 좋겠네요! 저는 말입니다. 백인 &#xD;
고객들이 말 걸어오면 겁부터 나니까요." &#xD;
&#xD;
키치너에서 가게 하는 최창식이가 맥주를 한모금 마 &#xD;
신 다음 말한다. 최창식은 춘성의 고향 후배이다. &#xD;
밤 12시 다 돼서야 춘성의 집에 친구 둘과 함께 셋 &#xD;
이서 창식의 차로 함께 왔다. 셋은 모두 40대 중반 &#xD;
으로 셋이서는 자주 어울리는 처지이다. 오늘 춘성 &#xD;
의 생일이라 해서 맥주 한 상자 들고 놀러왔다. &#xD;
&#xD;
음식 솜씨가 좋은 춘성의 아내가 만든 밤참을 맛있 &#xD;
게 먹고 난 다음 넷이서 리빙룸(Living Room)에 둘 &#xD;
러 앉아서 맥주를 마신다. 티-테이블(Tea Table) 위 &#xD;
에는 매큰한 오징어 볶음과 땅콩, 칩스(Potato &#xD;
Chjps)등이 안주로 나와 있다. &#xD;
&#xD;
춘성의 고향 후배인 최창식은 4년 전에 이민 왔다. &#xD;
그는 지금은 익산시로 바꿔진 이리 남성중, 남성고 &#xD;
와 중앙대 공대 전산학과를 졸업하고서 모 국영기업 &#xD;
체 전산실 책임자로 근무했다. 아들 만 둘인 그는 &#xD;
아이들 교육 때문에 이민 왔다 했다. 이민 도착 반 &#xD;
년 만에 가게를 구입했고 작년 가을에는 아담한 집 &#xD;
도 가게 근처에 구입했다. 영어를 제법 잘 하는데 &#xD;
도 히어링(Hearing) 때문에 애먹나 보다. &#xD;
&#xD;
"나도 영어 잘 못 알아듣기는 마찬가지야. 가게에 &#xD;
서 장사하는 거야 우리가 쓰는 단어나 표현이 한정 &#xD;
돼 있으니까 별 문제 없지만 말야, 무슨 모임 같은 &#xD;
데 가면 나는 벙어리처럼 입 꼭 다물고 있다네." &#xD;
"아니! 선배님처럼 영어 잘 하시는 분이..." &#xD;
"어이, 그게 아냐! 내가 백인들하고 얘기하는 것 옆 &#xD;
에서 보면 "저 양반 영어 기똥차게 잘 하는구나!" &#xD;
생각하겠지. 그러나 사실은 나는 상대방이 묻는 얘 &#xD;
기에 나는 그저 답변만 할 때가 많아. 브로큰-잉글 &#xD;
리쉬(Broken English)이지. 그것도 단어만 나열할 &#xD;
경우도 많다네!" &#xD;
&#xD;
"그래도 케네디언들하고 커뮤니케이션 &#xD;
(Communication)이 되고 있지 않아요?" &#xD;
"아따! 그 친구! 서울의 똥개도 캐나다에서 30년 동 &#xD;
안 살고 나면 영어로 짖어대지 않겠어? 우프-우프 &#xD;
(Woof-Woof)하고 말야! 내가 꼭 그런 격이야. 알겠 &#xD;
어?" &#xD;
"그래도 영어는..." &#xD;
&#xD;
"영어 때문에 너무 신경쓸 것 없네! 배짱으로 부딪 &#xD;
치면 다 통하게 돼 있거든. 자, 잘 생각해 보자구! &#xD;
우리가 살아가는 데 있어 주요한 사항들은 반드시 &#xD;
문서, 서류로 처리하게 돼 있어. 즉 누가 전화나 말 &#xD;
로 하는 게 아니라 레터(Letter)로 온 단 말야. 그 &#xD;
러니 우리가 사전 찾아가며 대충은 읽어볼 수 있 &#xD;
어." &#xD;
&#xD;
"예! 그건 그렇네요. 저도 읽는 건 대충이라도 번역 &#xD;
해서 그 뜻을 알 수는 있지요. 그런데 문제는 잘 &#xD;
못 알아들어서..,." &#xD;
"걱정 말래두! 때로는 나도 가게에서 커스터머 &#xD;
(Customer)가 하는 얘기를 못 알아 들을 때가 많 &#xD;
아. 그럴 때는 눈치로 때려잡고 적당히 대답해서 보 &#xD;
내버리지." &#xD;
"아니, 그랬다가 실수라도 하면 어떡하지요?" &#xD;
&#xD;
"실수는 무슨 실수? 우리가 고객들과 무슨 중요한 &#xD;
얘기 나누나? 그저 날씨 얘기 아니면 자기 신상 얘 &#xD;
기 좀 하고는 가버리는 게 아니겠어? 못 알아들어 &#xD;
도 우리에게 손해 될 일 별로 없으니 걱정 마!" &#xD;
&#xD;
그들은 술을 권커니 자커니 하면서 얘기를 나눈다. &#xD;
모두 가게들을 하기 때문에 화제가 가게 얘기로 맴 &#xD;
돈다. 사람은 누구나 자기 얘기, 그리고 자기가 하 &#xD;
고 있는 일에 대해서는 자신 있게 아는 체하며 얘기 &#xD;
할 수 있기 때문이다. &#xD;
가게 얘기가 시들해지는 걸 알아차린 춘성이 화제 &#xD;
를 바꾼다. &#xD;
&#xD;
"어이, 자네들! 가게 얘기 지겹지도 않나? 뭐, 좀 &#xD;
화끈한 얘기 없어?" &#xD;
"여자 얘기 어때요? 백마 흑마 얘기 아세요?" &#xD;
미스터 송이 웃으며 묻는다. &#xD;
송종규는 열 살 때 그의 부모 따라 이민 왔다. 칼리 &#xD;
지까지 마치고 직장생활 하다가 그만 두고 가게를 &#xD;
하고 있다. 미스터 송은 아는 게 무척 많고 또 손재 &#xD;
주도 좋아 춘성은 그를 닥터-송(Doctor Song)으로 &#xD;
부른다. 어릴 적부터 부모님이 경영하는 가게에서 &#xD;
자라며 일 했기 때문에 편의점업에 아는 게 많다. &#xD;
하기야 본인도 편의점 경력 30년이라고 말할 정도이 &#xD;
다. &#xD;
&#xD;
그리고 또 하나 춘성이 깜짝 놀란 것은 송군이 겨 &#xD;
우 초등학교 3학년 마치고 한국을 떠나왔는데도 한 &#xD;
국말을 무척 잘한다는 사실이다. 영어야 물론 토백 &#xD;
이들 못지 않게 잘 하면서도 말이다. &#xD;
"아니! 송형이 어떻게 백마. 흑마를 알지?" &#xD;
말수가 작은 미스터 장이 뜻밖이란 듯 묻는다. &#xD;
"선배님! 우리 그러지 말고 2차를 가시죠! 오늘 좋 &#xD;
은 날이니까 기념으로 어디 좋은 데 한번 가실까 &#xD;
요?" &#xD;
그들 중 리더격인 최군이 제의한다. &#xD;
"그거 좋지! 스트립-쇼(Strip Show)말이지! 자, 우 &#xD;
리, 2차로 거기 가자구!" &#xD;
"그런데요, 오늘은 안 되겠는데요. 너무 늦었어요. &#xD;
2시에 닫는 걸로 알고 있어요." &#xD;
워터루 토박이를 자처하는 미스터 홍이 대답한다. &#xD;
&#xD;
"그것 참 안됐군! 토론토는 새벽 4시까지 여는 &#xD;
데..." &#xD;
춘성이 좀 실망이 되는 듯 말한다. &#xD;
예전에 혼자 살 적에 춘성은 그 스트립-쇼 술집들 &#xD;
을 가끔씩 갔었다. 맥주 한 병 시켜놓고 젊고 미끈 &#xD;
한 육체들의 율동을 즐겼다. 그런데 5년 전 새출발 &#xD;
시작하고 또 이곳 시골에 들어와 가게에 매달린 이 &#xD;
후로는 전혀 그럴 기회가 없었다. &#xD;
"어이, 자네들, 다음 토요일 밤엔 우리 거기 한번 &#xD;
가 보자구!" &#xD;
춘성의 제안이다. &#xD;
"좋지요." &#xD;
최군이 얼른 맞장구친다. &#xD;
"자네들, 이 늙은이가 엉큼하다고 하겠지만 말야, &#xD;
섹스는 말야, 하늘이 우리에게 주신 특권이야. 알았 &#xD;
어? 그리고 그 날 술값은 내가 낼게." &#xD;
&#xD;
춘성이 큰소리치지만 술값이래야 얼마 안 든다. 미 &#xD;
스터 장은 주량이 보통 넘는 다 들었지만 그 놈의 &#xD;
음주운전 단속 때문에 마음 푹 놓고 술 마시기가 곤 &#xD;
란하다. 그저 맥주 한, 두 병 씩이면 된다. 또한 서 &#xD;
울과는 달리 술안주 없이 술을 마시고 또 아가씨들 &#xD;
도 없어 팁 값도 없다. 그저 맥주 값 조금 비싸게 &#xD;
내고 마시면서 무대 위에서 벌어지는 쇼를 즐기면 &#xD;
된다. &#xD;
&#xD;
춘성은 토론토 시내는 물론 인접 도시인 브램톤 &#xD;
(Bramton)의 호젓한 공장지대에 자리한 스트립-쇼 &#xD;
술집들은 모두 다 돌아다녔다. &#xD;
"그것 참 좋다 말았는데요!" &#xD;
순진하게 보이는 미스터 장이 서운해 한다. &#xD;
"장형! 언제든 술 한병 들고 찾아오게. 내 옛날 애 &#xD;
인 비비안(Vivian)과의 사랑에 대해 애기 해 줄게." &#xD;
"비비안이라구요? 그럼 백인여자인가요? 캐나다 여 &#xD;
자인가요?" &#xD;
미스터 최가 질문을 퍼붓는다. &#xD;
&#xD;
"응, 미국의 노스-캐롤라나주 출신인데 간호원이 &#xD;
야." &#xD;
"미국여자라구요? 그런데 어떻게 만나셨나요? 언제 &#xD;
요?" &#xD;
이번엔 백인 여성이라니 모두들 호기심이 부쩍 이 &#xD;
는 듯 춘성의 입을 바라본다. &#xD;
"그거 참! 이런 얘기는 맨입으로 안 되는데..." &#xD;
"제가 술 한잔 사기로 약속드리겠습니다." &#xD;
맥주 몇 병씩 마셨기 모두들 얼굴이 불그스레 하 &#xD;
다. 한창 때인 40대 중반들인지라 모두들 호기심에 &#xD;
못 이긴 듯 재촉한다. &#xD;
"이거...참!" &#xD;
춘성은 좌중을 둘러보고 또 벽시계를 본다. 아직 2 &#xD;
시 밖에 안 됐다. 이렇게 모이면 새벽 4시가 돼야 &#xD;
판이 끝나기 때문에 얘기를 안 하면 안 될 듯 싶은 &#xD;
지 말을 꺼낸다. &#xD;
"그러지, 그럼 오늘은 말야, 숏-스토리로 줄여 대 &#xD;
강 줄거리만 얘기해주지." &#xD;
&#xD;
춘성은 맥주병을 들어 한모금 마시고 나서 얘기를 &#xD;
시작한다. &#xD;
춘성은 두 번째 파경 후인 96년 봄에 서울에 갔다. &#xD;
어떻게 서울에서 발붙이고 살아 볼까 싶어 5개월간 &#xD;
서울에서 이리 저리 알아보고 있었다. 그 때 우연 &#xD;
히 만난 백인 여성의 이름이 비비안이다. &#xD;
"그런데요?" &#xD;
이번엔 미스터 최가 재촉한다. &#xD;
"그 당시 한국에서는 영어 배우기 붐이 일기 시작해 &#xD;
서 각 학원들에서 원어인 영어강사 채용이 많았거 &#xD;
든. 그 때 비비안은 나하고 동갑내기 독신 아줌마였 &#xD;
는데 나하고 우연히 만나게 됐어. 서울에 온지 석 &#xD;
달 쯤 됐을 때였지." &#xD;
&#xD;
"어디서 만나셨어요?" &#xD;
"응, 토요일 아침, 버스 정류장에서 만났어. 사업하 &#xD;
는 친구 사무실에 놀러 가려고 버스를 기다리는 중 &#xD;
에 그녀를 우연치 않게 만난 거야." &#xD;
"그랬군요! 그래서 선배님이 먼저 말을 거셨나요?" &#xD;
"그래, 뒤에서 영어로 말야, 유에스-엠바시(US &#xD;
Embassy)를 가려는데 이 버스가 맞느냐고 묻는 외국 &#xD;
인 여성의 말소리가 들리지 않겠어. 그래 모처럼 듣 &#xD;
는 영어라서 반가워서 나도 모르게 뒤를 돌아다 보 &#xD;
며 한 마디 했지. 이 버스가 아니라고." &#xD;
"그래서요?" &#xD;
"그녀가 깜빡 반가워하면서 얘기를 걸어왔지. 그래 &#xD;
서 서서 얘기하다가 얘기가 길어지겠기 내가 옆에 &#xD;
있는 찻집에 가자고 했더니 OK 하더군!" &#xD;
"그렇게 돼서 사랑이 싹 텄군요?" &#xD;
"그런 셈이지. 나야 그 때 할 일없는 백수이고 그 &#xD;
녀 역시 말상대라곤 학원 동료 강사들 뿐이었으니 &#xD;
얼마나 답답했겠어?" &#xD;
"그래서 형님께..." &#xD;
"그런 셈이지." &#xD;
&#xD;
"그런데 궁금한 것은요..." &#xD;
"어떤 계기로 뜨거운 관계가 됐느냐? 이거지? 그야 &#xD;
어려운 일이 아니야. 대부분의 여인들은 로맨틱 &#xD;
(Romantic)한 분위기를 만들어주면 쉽게 치마끈 풀 &#xD;
게 돼 있어. 안 그렇겠어?" &#xD;
"그야 그렇겠지요! 그러나 어떻게 그런 분위기를 조 &#xD;
성하느냐?가 문제 아니겠어요?" &#xD;
"그 때 나는 기사도 정신을 발휘해서 찻집에서 나 &#xD;
와 그녀를 미대사관에 안내해 해 주었거든. 그리고 &#xD;
그녀가 볼일을 마치고 나올 때까지 기다려준 거야. &#xD;
그녀가 고맙다고 점심을 사준다해서 먹고, 함께 놀 &#xD;
러갔지." &#xD;
"어디로요?" &#xD;
"응, 내가 그녀에게 투어-가이드(Tour Guide)역을 &#xD;
자원했지. 그랬더니 그녀가 바다를 보고 싶다하지 &#xD;
않았겠어? 그래서 옳다구나 싶어 인천 앞 바다에 둥 &#xD;
둥 떠 있다는 사이다 보여주기로 했지." &#xD;
&#xD;
"그래서 인천에 가셨어요?" &#xD;
"그럼! 1호선 전철 타고 동인천 역까지 가서 택시 &#xD;
타고 월미도에 갔어." &#xD;
"그럼, 전철에서 얘기 많이 나누었겠네요?" &#xD;
"그랬지. 우리는 서로 자신의 얘기를 해주고 또 묻 &#xD;
고 했지. 그러다보니 비비안이 내게 호감을 갖는 눈 &#xD;
치이더군." &#xD;
"그랬겠지요! 영어도 잘 하시고 또 서양 풍속이나 &#xD;
에티켓에도 익숙하실 선배님이시니까요!" &#xD;
&#xD;
"아닐세! 그게 말야, 캐나다에서 30년 살았지만 어 &#xD;
디 백인들하고 이런 저런 얘기 나눌 기회가 있었 &#xD;
나? 기껏해야 장사 얘기, 물건 사고 파는 얘기만 하 &#xD;
고 살았어. 그래서 말야, 그 매력적으로 생긴 백인 &#xD;
여성과 함께 나란히 앉아 있게되니 처음 얼마간은 &#xD;
어색해서 혼났어. 문자 그대로 좌불안석(座不安席) &#xD;
이었다고!" &#xD;
"그런데요?" &#xD;
"그래서 한참 후에 배에 힘을 주고 생각을 고쳐 먹 &#xD;
었지! 속으로 말야, 너도 바지 입은 계집이긴 마찬 &#xD;
가지이지! 그렇게 생각하니까 좀 대담해지더군." &#xD;
"그 다음엔요?" &#xD;
&#xD;
"원래 여자들은 말야, 겁이 좀 많은 존재들이잖아? &#xD;
낯 선 곳에 가면 호기심도 생기지만 또한 동시에 &#xD;
좀 얼게 돼 있거든. 그런 상황이 되면 자연스레 곁 &#xD;
에 있는 믿음직한 남자에게 심리적으로 매달리게 되 &#xD;
는 법이야. 이해되지?" &#xD;
"맞아요! 그래서 저는 요, 제 처와 교제할 때 일부 &#xD;
러 여기 저기 많이 돌아다녔어요. 그러다가 어느 &#xD;
날, 용인 자연농원에 놀러가서 사고를 쳤지요. 공원 &#xD;
에는 들어가 보지도 않고 그 근처 장급 여관에서 뜨 &#xD;
거운 사랑 나누었으니까요." &#xD;
미스터 최가 동감임을 말하며 자기 경험을 얘기한 &#xD;
다. &#xD;
"맞아! 잘 했군 그래! 그래서 최형이 착하고 예쁜 &#xD;
마누라 두게 됐군 그래! 그런데 말야, 만약 그 용 &#xD;
인 사건이 없었더라면 말야, 우리 최형은 지금까지 &#xD;
총각 딱지 못 떼고 있었을지 누가 알아? 하-하-하-" &#xD;
춘성이 놀린다. &#xD;
&#xD;
"선배님! 그건 정말 잘 못 보신건데요! 저를 짝사랑 &#xD;
한 여자애들이 얼마나 많았다구요?" &#xD;
체격도 건장하고 얼굴도 준수하게 생긴 미스터 최 &#xD;
가 웃는 얼굴로 항의한다. &#xD;
"틀림없이 그랬을 거야. 내 알지! 그런데 말야, 자 &#xD;
네들이 한가지 꼭 알아두어야 할 일이 있어." &#xD;
"그 남녀관계에서 말씀이신가요?" &#xD;
성질이 좀 급한 미스터 송이 춘성의 말을 가로챈다. &#xD;
"그래! 자네들 그 평강공주 얘기 알지? 그 처녀는 &#xD;
바보녀석을 사랑했단 말야. 그래서 말야, 난 그런 &#xD;
결론을 내리고서 자신감을 갖게 됐지." &#xD;
"무슨 결론이신데요?" &#xD;
"응, 여자들은 말야, 키 크고 잘 생긴 남성들을 좋 &#xD;
아한다는 게 정설처럼 돼 있지만 말야, 반드시 그 &#xD;
런 건만은 아니다! 라는 게 내 결론이야. 내 말 알 &#xD;
겠어?" &#xD;
"그건..." &#xD;
"자네들 솔직히 얘기해 봐! 나는 이렇게 키도 작고 &#xD;
또 미남이라고는 못할 인물이잖아? 그런데도 좋다 &#xD;
고 하는 여성들이 있더란 말&amp;#51087;세!" &#xD;
&#xD;
"그거야, 선배님이 여자들에게 잘 해주니까 그런 &#xD;
게 아니겠어요?" &#xD;
미스터 송이 말한다. &#xD;
"맞아! 바로 그거야! 물론 나같이 안 생긴 남자들 &#xD;
은 첫눈에 호감을 받기는 불가능할 거야. 그런데 어 &#xD;
쩌다가 얘기 나누게 되고 겪어보니 좀 다르거든! 그 &#xD;
래서..." &#xD;
"그래요! 그래서 남자나 여자나 겉모습 생김새는 스 &#xD;
킨-&amp;#46382;(Skin deep) 이라 했어요." &#xD;
캐나다에서 오래 산 미스터 송이 맞장구 친다. &#xD;
"우리 닥터 송 말이 맞다고 봐! 그래서 남자들은 여 &#xD;
자를 진심으로 위해 주려는 마음가짐을 가져야만 여 &#xD;
성들의 호감을 받는 거야." &#xD;
"그리고 또 여자들은 무드(Mood)에 약하지요!" &#xD;
미스터 최가 한 마디 한다. &#xD;
"그래서 누구와 가까워지려면 말야, 무슨 수를 써서 &#xD;
라도 단 둘이서 낯선 곳으로 함께 가는 방안을 연구 &#xD;
해내야 한다네." &#xD;
"선배님! 선배님은 그런 전법으로 숱한 여성들과 사 &#xD;
귀셨겠네요? 그렇지요?" &#xD;
미스터 최가 웃으며 말한다. &#xD;
&#xD;
"이보게나! 경제학박사가 돈 많이 버는가? 나야 그 &#xD;
저 이론 만 알 뿐일세. 여자들 유혹 잘하는 재주는 &#xD;
타고 나야 하는 법일세. 나 같이 부끄럼 잘 타고 말 &#xD;
재주 없는 사람은 평생 가야 여자 한번 못 꼬신다 &#xD;
네." &#xD;
"그 무슨 겸양의 말씀을! 선배님! 제가 보기엔 선배 &#xD;
님 주변엔 여인들이 항상 여럿 있었을 걸로 보이는 &#xD;
데요." &#xD;
"아냐, 그건 송형이 잘못 짚었네 그렇지 않아. 어찌 &#xD;
됐는지 나는 여복이 지지리도 없는 거 같아!" &#xD;
"아니, 그럼 그 백인 여성은요? 월미도에서 어떡하 &#xD;
셨어요? " &#xD;
"아, 그거야 다르지. 비비안과 나는 각기 처해있던 &#xD;
상황과 여건이 절묘하게 맞아 떨어졌었기 때문이라 &#xD;
고 보네. 아무튼 그녀와 함께 부두 구경 좀 하고 나 &#xD;
서 인천 앞 바다 유람선을 탔지." &#xD;
"그 월미도에서 타 가지고 작약도 돌아오는 유람선 &#xD;
말이죠?" &#xD;
"자네도 그 배 타 보았나보군 그래! 그녀와 나는 뱃 &#xD;
전에 기대서서 하늘과 바다, 그리고 인천항을 보며 &#xD;
낭만을 즐겼지." &#xD;
&#xD;
"그럼 손목도 잡고요?" &#xD;
"어이, 그게 아닐 세, 어느 경우이건 사람이 경거망 &#xD;
동하면 반드시 실패하는 법일세. 땡감이 익어 저절 &#xD;
로 홍시가 될 때까지 끈질기게 기다리는 거야. 그러 &#xD;
다가 이 때다! 싶으면 끌어 안아버리는 거야. 알겠 &#xD;
어?" &#xD;
"그럼?" &#xD;
"유람선이 작약도에 정박하더니 하선했다가 다음에 &#xD;
오는 배를 탈 수 있다 하더군. 그래서 배에서 내렸 &#xD;
지. 그런데 배에서 내리면서 그녀의 손을 잡아주었 &#xD;
는데 말야, 그 섬 한바퀴 다 돌 때까지 손을 안 놓 &#xD;
았어." &#xD;
&#xD;
"그래서 바로 그 날?" &#xD;
"노우(No!), 밥 급히 먹으면 으례히 체하는 법이라 &#xD;
니깐!" &#xD;
"그래서 그 날은 그냥 헤어지셨나요?" &#xD;
"아냐, 손안에 들어온 참새를 그냥 날려보낼 수는 &#xD;
없지 않겠어. 작약도 산책길 중간쯤에 핫도그 &#xD;
(Hotdog)를 구워 파는 곳이 있더군. 거기서 나무의 &#xD;
자에 나란히 앉아 바다를 바라보며 얘기를 나누었 &#xD;
지. 생각해 봐! 얼마나 운치가 있었겠어?" &#xD;
"상상이 가네요! 한 폭의 그림 아니겠어요?" &#xD;
미스터 장이 거든다. &#xD;
"그래! 얘기하는 사이에 자연스레 나는 그녀의 어깨 &#xD;
를 감싸 안게 됐고..." &#xD;
"그래서 어떻게 되셨나요?" &#xD;
"다음 유람선 시간에 맞추어 선착장까지 걸었지. 유 &#xD;
람선에서 내린 다음에 어떡할 까 한참을 속으로 망 &#xD;
설였지. 마악 분위기가 무르익어 가는 참인데 그냥 &#xD;
서울로 돌아 갈 수는 없잖아?" &#xD;
"그럼요! 그대로 서울 가면 산통 다 깨지는 거예 &#xD;
요! 그래서요? 선배님?" &#xD;
최군이 무척이나 궁금해한다. &#xD;
&#xD;
"그래서 인천은 코리언-워(Korean War)때 인천상륙 &#xD;
작전으로 유명하다 하며 자유공원 정상에 맥아더장 &#xD;
군 동상이 있다고 말하며 거길 가 보자고 했지." &#xD;
"그랬더니요?" &#xD;
"그녀가 좋다고 해서 다시 택시를 타고 자유공원에 &#xD;
올라갔어. 맥아더장군 동상 앞에서 사진도 같이 찍 &#xD;
고 말야." &#xD;
"마치 다정한 연인처럼..." &#xD;
"그게 아니야, 보는 눈이 있을 적에는 외국인 관광 &#xD;
객과 관광 가이드로 보이도록 몸조심했지." &#xD;
"그럼 한적한 곳에서는요?" &#xD;
미스터 장이 눈웃음치며 묻는다. &#xD;
"그런 건 묻지 않는 게 예의야!" &#xD;
미스터 송이 가로막는다. &#xD;
&#xD;
"난 자유공원을 그 때 처음 올라가 보았거든. 그래 &#xD;
서 말야, 여러 사람들이 가는 데로 따라 다녔어. 그 &#xD;
러다보니 내리막길이 나오더군." &#xD;
"예, 맞아요! 그 길로 내려가면 신포동 번화가가 나 &#xD;
오지요." 미스터 최가 아는 체 한다. &#xD;
"그렇더군! 드디어 적당한 곳을 찾았었지." &#xD;
"어디인데요?" &#xD;
"응, 비디오 방! 신포동 거리 2층에 비디오 방이 있 &#xD;
더군." &#xD;
"그거 참 잘 하셨네요!" &#xD;
이민 온지 3년쯤 된 미스터 장이 좋아한다. &#xD;
"내가 뭘 알았나? 난 그날 처음으로 비디오방이란 &#xD;
데를 들어가 본 거야. 그냥 함께 시간 더 보내고 싶 &#xD;
어 제안했지." &#xD;
"그래서요?" &#xD;
미스터 최가 궁금해한다. &#xD;
"비디오방이란 데 참 재미있는 곳이더군. 여기 캐나 &#xD;
다에서도 그 사업하면 성공하겠던데!" &#xD;
"선배님은 비디오가게 오래 하셨지 않아요? 캐네디 &#xD;
언 상대로 비디오방 하나 여시지 그래요?" &#xD;
"그렇지 않아도 서울 갔다와서 알아 보았다네. 첫 &#xD;
째, 정부에서 영업허가가 안 나네. 그리고 카피-롸 &#xD;
잇(Copy Right)에 저촉돼서 안 되더군." &#xD;
"그거 참! 노래방, 가라오께 방은 되는 데 왜 그럴 &#xD;
까요?" &#xD;
"비디오 영화방을 만들려면 말야, 길이 전혀 없는 &#xD;
것도 아냐. 예를 들어 자그마한 모텔을 사가지구 모 &#xD;
텔 사무실에서 비디오를 임대해주는 형식이면 가능 &#xD;
할 거야." &#xD;
"그것 참 좋은 아이디어이네요. 그러면 밤낮으로 장 &#xD;
사될 게 아닌가요?" &#xD;
"그야 모르지. 그런데 그게 알려 지기 까진 시간이 &#xD;
좀 많이 걸릴 거 아니겠어?" &#xD;
"그럼, 현재 모텔을 경영하는 동포가 부업 삼아 시 &#xD;
작하면 되겠네요?" &#xD;
"그러겠지. 그러나 그 모텔의 위치도 중요할거야. &#xD;
난 모르겠네." &#xD;
"그래 비디오방에서 그 백인여성, 비비안이라 하셨 &#xD;
죠, 그 여인과 무슨 영화 보셨나요?" &#xD;
"응, 그 때 최신 영화를 빌렸었지. 무슨 애정영화인 &#xD;
데 말야, 나중에 캐나다 온 뒤 다시 그 영화 보았 &#xD;
어." &#xD;
"아니, 그럼, 그때는?" &#xD;
"최형! 자네도 서울가면 비디오방 꼭 가보게나. 둘 &#xD;
이 앉는 의자인데 엉덩이를 서로 딱 붙여야만 되게 &#xD;
돼 있더군. 어찌 자리가 불편한지 서로 꼭 껴안고 &#xD;
있는 게 오히려 편하더군." &#xD;
&#xD;
"그래서요?" &#xD;
최군이 다그치듯 묻는다. &#xD;
"어이, 최형! 빤 하잖아? 하루종일 함께 다녔고 유 &#xD;
람선까지 함께 탄 사이인데! 서로 부둥켜 안고 주무 &#xD;
르고 입맞춤 했을 건 불문가지 아니겠어?" &#xD;
강군이 최군에게 말하지만 눈으론 춘성의 표정을 살 &#xD;
핀다. &#xD;
&#xD;
춘성은 빙긋 웃고 있다. &#xD;
산전수전 다 겪은 40대 말의 남녀가 아닌가? 비록 &#xD;
인종과 피부색은 달라도 거기 그 현장은 북미대륙 &#xD;
이 아니라 한국의 인천땅 이다. 더욱이 다락방 같 &#xD;
은 좁은 공간, 비밀스런 곳에서 서로의 살을 맞대 &#xD;
고 있다. 눈 앞 화면에선 선정적인 장면들이 명멸한 &#xD;
다. 두 남녀는 달아 오를 대로 달아 오른다. 그러 &#xD;
나, 그러나! 춘성은 이를 악물고 참아낸다. 홍시가 &#xD;
무르익을 때까지는 찔벅대지 않아야 된다! 는 자신 &#xD;
의 원칙에 충실한다. &#xD;
"그래서 그저 영화만 보고 나오셨나요? 별 일은 없 &#xD;
었고요?" &#xD;
"그랬어. 별일 없이 그냥 나왔어. 그런데 그 영화 &#xD;
가 무슨 내용인지는 전혀 모르는 채 나왔어." &#xD;
"참! 형님도! 그걸 그냥...." &#xD;
"이보게들, 시간이 너무 오래 됐네. 그 뒷 얘기는 &#xD;
나중에 하기로 하고 이제들 일어나게." &#xD;
&#xD;
"선배님! 아직 3시밖에 안됐어요. 4시까지는 놀다 &#xD;
가야지요. 안 그래요?" &#xD;
"참, 자네들 정력도 좋네 그려! 내일, 아니 이제 &#xD;
몇 시간 후면 또 가게 문 열어야 하지 않나?" &#xD;
"아이, 선배님도! 이따 낮에 와이프 나오면 교대하 &#xD;
고 눈 좀 부치면 되지요. 이렇게 모처럼 남자들끼 &#xD;
리 모였으니까 얘기 좀 더 하지요." &#xD;
최군이 간곡히 말한다. &#xD;
"그래! 나는 별 할 얘기가 더 없는데..." &#xD;
"선배님! 그 백인 여성하고의 얘기 좀 더 해 주세 &#xD;
요. 네?" &#xD;
"그건 곤란한데, 난 그 얘기를 말아, 한 편의 소설 &#xD;
로 써 볼 생각을 갖고 있어. 어때? 좀 이색적이잖 &#xD;
아?" &#xD;
"그러시다면 더욱 저희들에게 일차 얘기를 해 주셔 &#xD;
야지요. 살을 붙일 게 있으면 붙여야하고, 또 뭐라 &#xD;
할까, 좀 찐하고 야한 장면도 군데 군데 넣고 말예 &#xD;
요." &#xD;
"그래? 그럼 아예 영화로 만들지 그래!" &#xD;
"그것도 좋은 아이디어이네. 캐나다동포와 미국인 &#xD;
원어인 금발의 미녀 학원강사와의 사랑!" &#xD;
"그럴 듯한 소재인데요. 배경은 서울과 인천이고 &#xD;
요." &#xD;
"아냐, 더 있어, 춘천과 원주 치악산, 그리고 강릉 &#xD;
경포대도 배경이야." &#xD;
춘성이 웃으며 덧붙인다. &#xD;
"도대체 얼마동안이나 교제했나요?" &#xD;
"응, 두 달 동안이었네." &#xD;
"그러면 모텔비가 꽤 많이 들어갔겠는데요?" &#xD;
미스터 송이 웃으며 말한다. &#xD;
"응, 처음엔 여관비가 좀 들었지. 그런데 나중엔 말 &#xD;
야, 그녀의 아파트에 무상 출입했고 거기서 묵기도 &#xD;
여러 번했지." &#xD;
&#xD;
"그녀는 혼자서 살고 있었나 보죠?" &#xD;
"아냐, 학원에서 외국인 강사들에게 아파트 하나를 &#xD;
제공해주는데 4명이 함께 생활하고 있더군." &#xD;
"그러면 동료강사들하고도 만났겠네요? 좀 이상하 &#xD;
게 보질 않던가요?" &#xD;
"그럼! 처음엔 좀 어색했지만 나중엔 함께 카드 게 &#xD;
임도 했지." &#xD;
춘성이 그 때를 회상하는 듯 잠시 입늘 다물고 있 &#xD;
다. &#xD;
"카드 게임이라니요? 플레잉-카드(Playing Card) 말 &#xD;
예요?" &#xD;
미스터 송이 묻는다. &#xD;
"응, 비비안이 러미-게임(Rummy Game)을 가르쳐 주 &#xD;
었어. 매우 재미있는 게임이야." &#xD;
"참! 선배님도! 그래서 여관 방에서 둘이 마주 앉 &#xD;
아 그 카드게임을 하셨어요?" &#xD;
"그럼! 사람들은 누구나 공통의 관심사가 있어야 &#xD;
그 관계가 오래 지속되는 거야. 러미-게임은 미국 &#xD;
의 아낙네들이 가장 즐겨하는 게임이래." &#xD;
"그런데 그 게임을 왜 한국에서는 전혀 모를까요?" &#xD;
"차츰 알려지겠지. 우리 학창 때에는 올-마이트, 마 &#xD;
이티 게임이 무척 성행했었지. 한 때는 밤을 세워가 &#xD;
며 그 게임을 했었지." &#xD;
미스터 최가 대신 답변한다. &#xD;
"그거야 고스톱도 마찬가지이죠. 선배님 고-스톱 치 &#xD;
세요?" &#xD;
"고-스톱! 참, 고-스톱 쳐본지도 무척 오래됐군. 삶 &#xD;
에 쪼들리다보니 그렇게 마음의 여유가 없게 되나 &#xD;
봐. 안 그래? 우리 언제 고-스톱 좀 치자구. 언제 &#xD;
나 그놈의 가게 일 속에서만 파묻혀 살 수는 없잖 &#xD;
아?" &#xD;
&#xD;
"그래요! 저는 골프도 안 치고 해서 사는 낙이 없 &#xD;
는 거 같아요." &#xD;
미스터 송이 공감을 표한다. &#xD;
"그런데, 그 백인 여성하고는 어떻게 헤어지셨나 &#xD;
요?" &#xD;
"응, 내가 서울에서 발 붙이고 살 길이 없을까? 하 &#xD;
고 5개월 간이나 있었는데 말야, 도저히 가망이 없 &#xD;
더군. 그래서..." &#xD;
"그건 그럴 수밖에 없었을 거예요. 20년 이상 외국 &#xD;
에서 살다가 서울 가면 살기 힘들 거예요." &#xD;
"그래! 맞아! 돈이 있나? 무슨 학위가 있나? 또 나 &#xD;
이는 50이나 됐으니 취직도 못하고 또 무슨 사업하 &#xD;
기도 그렇고...." &#xD;
"그래서 캐나다로 돌아오신 거군요?" &#xD;
"그랬다네. 실망만 하고 돌아왔지. 그러니 비비안과 &#xD;
도 자연 이별하게 됐지." &#xD;
&#xD;
"그 여인하고는 그저 그렇게 끝났나요? 무슨 뒷 얘 &#xD;
기는 없나요? 도사님!" &#xD;
"응, 어떡하겠어? 난 토론토에 와 있고 그녀는 서울 &#xD;
에서 학원강사로 일하고 있으니! 처음 얼마동안 은 &#xD;
서로 보고 싶어 전화하고 팩스로 편지 교환했지만 &#xD;
얼마 안 가 시들해졌어." &#xD;
"그래서, 아웃-오브-사잇-아웃-오브-마인드(Out of &#xD;
sight, out of mind)인 거지요?" 송군이 말한다. &#xD;
"그런 것 같아. 서로간의 거리가 멀어지면 자연 마 &#xD;
음도 멀어진다!는 말이 맞은 것 같아. 그런데 말 &#xD;
야, 어디서 주어들은 표현인데, 위기상황 또는 극한 &#xD;
상황에서 만난 남녀의 사랑은 절대로 오래 갈 수 없 &#xD;
다는 거야." &#xD;
"아니, 그게 무슨 뜻이죠?" &#xD;
미스터 강이 궁금해 한다. &#xD;
&#xD;
"그러니까, 예를 들면, 어떤 남자가 사업에 실패하 &#xD;
고 또 그 결과로 가정 마져 깨졌다고 해봐. 그는 자 &#xD;
기의 삶이 끝장 났다고 자포자기하고 깊은 절망감 &#xD;
에 빠져 있을 게 아니겠어? 또한 무척이나 괴롭고 &#xD;
또 외로울 터이고..." &#xD;
춘성은 목이 메이는지 말을 그친다. &#xD;
"그런 경우라면 정말 죽고 싶을 뿐이겠지요?" &#xD;
미스터 최가 말한다. &#xD;
"그래! 정말 무슨 일을 하고 싶은 의욕도 없고, 그 &#xD;
렇다고 멀쩡한 목숨 스스로 끊을 수도 없는 그런 상 &#xD;
황일거야." &#xD;
이 말에 모두들 잠잠하다. 제 각기 자기 자신이 그 &#xD;
런 처지에 놓여 있게 되면? 하고 생각해 보는 것 같 &#xD;
다. 춘성이 다시 말한다. &#xD;
&#xD;
"그런 때 그 중년남성의 앞에 어느 여인이 나타났다 &#xD;
고 해 보자구. 또 그 여인이 이 불쌍한 남자에게 따 &#xD;
뜻한 말 몇 마디 건냈다고 치자구. 영철씨! 당신은 &#xD;
능력있는 남자예요! 다시 재기하실 수 있어요! 힘 &#xD;
내세요! 등으로 실의에 빠져있는 그 남자에게 새로 &#xD;
운 삶을 시작할 수 있는 용기를 북돋아 주었다고 치 &#xD;
자구." &#xD;
"그렇게 되면 그 남자는 그 여인을 죽도록 사랑하 &#xD;
게 되겠지요?" &#xD;
미스터 최가 묻는다. &#xD;
"그래-, 그렇게 됐어! 그렇게 될 수밖에 없었어." &#xD;
춘성은 코가 막히는지 말소리가 조금 달라졌다. &#xD;
"그럼, 그 남자분에게는 그 여인이 마치 지옥에서 &#xD;
만난 베아트리체(Beatrice)양 같았겠네요?" &#xD;
미스터 홍이 한 마디 한다. &#xD;
"맞았어! 바로 그런 경우일거야. 아무튼 그 남자는 &#xD;
그녀가 없이는 절대로 못 살 것 같게 된 거야. 자네 &#xD;
들! 이해가 되겠지?" &#xD;
마음이 좀 가라앉은 듯 춘성이 미소를 띄우며 묻는 &#xD;
다. &#xD;
"예에, 참, 정말 소설 같은 얘기네요." &#xD;
&#xD;
"그래! 정말 그래! 소설이 별거이겠어? 누구의 삶이 &#xD;
던 간에 그럴사 하게 멋지게 글로 써 놓으면 바로 &#xD;
한 편의 소설이 될게 아니겠나?" &#xD;
"그래도요, 삶에 기복과 굴절이 많은 사람의 살아 &#xD;
온 얘기가 더 흥미 있는 소설의 소재가 될 것 아니 &#xD;
겠어요?" &#xD;
"그거야 그렇겠지! 그런데 참 알 수 없는 게 우리들 &#xD;
의 삶이란 말야, 난 도무지 알 수 없는 게 말야, 누 &#xD;
구는 평탄한 삶 살아가는데, 어떤 이는 별아별 우여 &#xD;
곡절 다 겪으며 한 세상 살아갈까? 하는 거야." &#xD;
그렇게 말하는 춘성은 옛 애인! 금발의 미녀 비비 &#xD;
안 생각이 나는 지 웃는 얼굴 그대로이다. (끝)</content>
    <postId>7E399540-085B-450C-80D5-30FFB410AEAD</postId>
    <pubDate>2004-06-07T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[퍼온글] 소설)금발의 연인 비비안</title>
</post>
