<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>서프: 원칙론과 실용주의 (노짱이 바뀌었나?)&#xD;
&#xD;
2005-01-07&#xD;
&#xD;
이황과 이이&#xD;
&#xD;
도올선생님이 MBC “한국인! 우리는 누구인가”중에서 이씨조선의 흥망성쇠를 줄여서 한번 말씀한적을 들었습니다.&#xD;
&#xD;
제가 들은것을 적는다면. “항상 한나라는 원칙주의파와 실용주의파가 Check and Balance가 있어야하는데 이황은 원칙주의이 대가였었고 그후에도 송시열등 원칙을 지키는 선비들의 출연이 있었으나 실용주의는 이이 이후로 대를 이을만한 정치가가 나오지않아 이씨조선이 한쪽으로 너무 치우쳐 국민을 위한 정치보다는 보기에만 멋있는 정책으로 나라가 기본이 흔들리고 썩어서 망한다는 줄거리였습니다.”&#xD;
&#xD;
국민들이 지킬수없는 법과 원리원칙만을 중시하여 귀차니즘과 먹고사니즘을 무시한 정책으로 국민들이 나라에서 마음이 떠났다는.&#xD;
&#xD;
조선시대의 정치를 제눈으로 판단한다면 왕을 정부로 보고 정치권은 과거에 급제한 실용주의파와 원칙론을 주장하는 유림으로 볼수있습니다. 그래서 성공한 왕은 정치권과 유림을 잘 이용한 분들이라고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
원칙론은 말은 맞지만 뜻이 좋다고 사람들에게 좋은 법은 아닐수도 있습니다. 보기에만 좋다는 것이지요. 정치는 현실입니다. 그래서 실용주의가 필요한데 너무 실용위주가 되면 원칙을 잊게 될수도 있어. 둘을 적재적소에 이용해야 합니다.&#xD;
&#xD;
성종을 보면 정치권이 썩었거나 참신한 아이디어가 없으니 유림에게 천거를 부탁해 조광조를 유입합니다. 여러가지 좋은 정책을 수행하나 원칙을 너무 중요하게 생각해 기존 정치권에게 왕따를 당합니다. 그때 성종이 조광조의 손을 들어주었더라면 기속적으로 개혁을 했겠지만 성종은 조광조를 내칩니다. &#xD;
&#xD;
조광조가 성종을 이해못했을 가능성도 있고 성종이 조광조가 너무 무리를 하지 않나 해서 일수도 있었겠지요. 너무 뜻이 맑으면 옆에 사람들이 시기를 하게 되는것은 인지상정이라고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
그러나 우리는 그때 정치권사람들을 기억하지는 못합니다. 조광조는 사람들 가슴속에 자라 잡고 있지만. 개혁파와 실용주의파가 토론을 하면 100이면 100 개혁파가 이길겁니다. 왜냐하면 개혁은 뜻이 좋거든요, 실용주의는 꽁수가 될수있읍니다. 그래서 많이 하면 안되고 그래도 필요는 합니다. 실용주의는 귀차니즘과 먹고사니즘에 대한 답이 될수있기 때문입니다.&#xD;
&#xD;
개혁길어지면 보통사람들은 이런말을 하게 됩니다. “뜻은 알겠는데 밥먹고 하자. 그들은 배도 안고프고 잠도 없냐!”&#xD;
&#xD;
&#xD;
기존 정치권과 유림&#xD;
&#xD;
이씨 조선을 위해서는 정도전이 더 많은 일을 했고 정몽주는 이씨조선에 대해서 반대를 했는데도 불구하고 정도전보다 정몽주가 대접을 받는 이유는 무었일까요?&#xD;
&#xD;
정도전은 정몽주를 통하여 벼슬살이를 시작하고 정몽주는 정도전에게는 형님같고 선생님같은 존재였읍니다. 둘다 고려가 너무 썩었음을 통감하고 개혁을 추진하던 중 보수파에 밀려 아마 둘다 귀향살이를 하였다고 기억됨. 그러나 둘의 사람됨과 재주가 아까워 다시 귀중하게 나라에서 쓰이던 중, 정도전은 나라 자체를 다시 세우진 않고서는 백성들이 잘 살수 없다고 판단하고 이성계를 도와 나라를 다시 세우려 하나 정몽주는 임금을 바꿀수는 없다고 해 서로 다른 길을 걷게 되고.&#xD;
&#xD;
여러가지 이유가 있었겠으나 고려의 지배계층이 너무 썩어 백성의 마음이 떠 났으므로 이씨조선이 나라를 세우게 됨 그 와중에 정몽주는 고려를 위해 죽고 정도전은 이씨조선 건국을 하는데 이방원과 함께 엄청난 큰 공을 세웁니다. 나라의 주춧돌을 세우는데 일신공신이 었으나 왕권정치보다는 국민이 주인이되는 정치를 꿈꾸다 왕자의 난 중 이방원에게 살해가 되고.&#xD;
&#xD;
이것이 제가 아는 정도전의 인생입니다. 이씨조선을 세우는 공은 정도전이 크건만 정도전은 이씨조선에서 대접을 못받습니다. 그 대신 이성계를 제거 할려고 하던 정몽주는 충신으로써 이씨조선에서 큰 대접을 받는 아이로니가 있습니다.&#xD;
&#xD;
나라을 세울려면 개혁정신이 있는 정도전이지만 나라를 세우고 나면 배신을 할수 있는 정도전보다는 안 좋은 지는 알지만 고쳐쓸려고 한 충신 정몽주가 나라에서는 필요합니다. 진보에서 정권을 잡으면 바로 보수가 되는 빤한 줄거리입니다.&#xD;
&#xD;
내가 너무 이야기를 크게 시작했나요 비교하기가 조금 벅차네요. 그러나 맥락은  이렇습니다. 정권을 잡기위해서는 개혁정신도 있고 박력있는 사람이 필요하고 그리고 정권을 잡으면 소신있게 일하는 일꾼이 필요하고 말이죠.&#xD;
&#xD;
비교를 하자면 친노와 노사모는 노짱에게는 후원회및 친위부대고, 유시민과 시민연대는 유림입니다. 노짱은 이둘을 잘쓰고 있습니다. 이것을 정하는것은 노짱마음대로다. 그래서 노짱을 뽑은거니까. 이번 이기준사태는 상소가 너무 많이 올라가서 노짱이 져야될것 같다. 유림을 무시하면 앞으로 피곤하니까 말이죠.&#xD;
&#xD;
&#xD;
천정배와 유시민&#xD;
&#xD;
저는 천정배님을 잘은 모르지만 지금은 팬입니다. 이번 국보법처리를 보면서 뜻도 있는것 같고 적당히 실용주의냄새도 나고 그리고 자기의 잘못을 고백하고 깨끗이 퇴진을하고 멋있는 짱이되었습니다. 다시 돌아올줄 알아서 그러나!&#xD;
&#xD;
그대신 유시민의 뜻은 헤아려지나 아직까지 무게가 느껴지지 않아 불안합니다. 그리고 지금 당권투쟁을 하면 조광조짝 날수가 있다고 사려되네요. 지금 그를 쓰기에는 시기상조라고 생각됩니다. 그가 필요할때가 옵니다. 지금은 유림에서 몸과 마음을 단련할 때라고 생각됩니다. 유시민님은 미래에 우리의꿈입니다. 너무 서두르면 무리하면 다침니다. 꿈이라고 하는 꽃은 피어나지도 못하고 지는 경우가 많이 있습니다. 다음 꽃을 기다리기에는 시간이 없습니다.&#xD;
&#xD;
유시민님의 한번늦음이 앞으로의 두발 세발이 될수있음을.&#xD;
&#xD;
&#xD;
노짱이 바뀌었나?&#xD;
&#xD;
뜻은 아직도 순수하고 변치않았으나 방법론은 변해야 하지 않나요. 처음에는 전면전을 벌이다가 여러번 다쳤죠. 우군이 워낙 약했죠. 언론도 그리고 입법부도 지금은 사법부마저도.&#xD;
&#xD;
지금의 열린우리당은 오합지졸입니다. 급조되고 그중에는 노짱을 무시하는 무리들도 있을것이고 한나당을 이기려 급하게 급조되고 검증되지도 않은 사람들이 많이 있습니다. 아직도 노짱은 우군이 약합니다. 그래서 그는 방법론을 바꾸지 않았나 생각합니다.&#xD;
&#xD;
장차는 자신의 분신들을 쓰고 단타성이면 수구파들이 딴지를 안거는 인물들을 쓰는 새로운 방법을 구사했는데 하여간 노짱은 변칙복사입니다. 그런데 유림에선 원칙만을 원하네요.&#xD;
&#xD;
한번 믿었으면 쭉 밀어주자니까! 시간이 없읍니다. 노짱은 시간이 지금 없습니다. 차근차근이 무슨 말입니까? 도와달라고 사정과 애걸을 하는데 유림 느들은 코드좀 맞추면 안되냐? 한 일년만 쭉 밀어다오!&#xD;
&#xD;
일년만 쭉 밀어다오! 유림 이 꼴통들아! &#xD;
 &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>87F6DF39-0B68-406B-8BB7-AE86736BAEEC</postId>
    <pubDate>2005-01-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 원칙론과 실용주의 (노짱이 바뀌었나?)</title>
</post>
