<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>성욱씨 좋은 지적 감사합니다.&#xD;
&#xD;
기억이 나질 않아서 소스를 뒤져보니 저역시 ResultSet을 Close하지 않고 있네요. &#xD;
하지만 사용한 Connection object를 Connection Pool에 반납하기전에 생성된 Statement들은 꼭 Close하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
Java Document에는 이렇게 나와 있군요.&#xD;
&#xD;
&lt;HR&gt;&lt;A NAME="close()"&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/A&gt;&lt;H3&gt;close&lt;/H3&gt;&lt;PRE&gt;&#xD;
public void &lt;B&gt;close&lt;/B&gt;()&#xD;
           throws &lt;A HREF="../../java/sql/SQLException.html"&gt;SQLException&lt;/A&gt;&lt;/PRE&gt;&#xD;
&lt;DL&gt;&#xD;
&lt;DD&gt;Releases this &lt;code&gt;ResultSet&lt;/code&gt; object's database and&#xD;
 JDBC resources immediately instead of waiting for&#xD;
 this to happen when it is automatically closed.&#xD;
&#xD;
 &lt;P&gt;&lt;B&gt;Note:&lt;/B&gt; A &lt;code&gt;ResultSet&lt;/code&gt; object&#xD;
 is automatically closed by the&#xD;
 &lt;code&gt;Statement&lt;/code&gt; object that generated it when&#xD;
 that &lt;code&gt;Statement&lt;/code&gt; object is closed,&#xD;
 re-executed, or is used to retrieve the next result from a&#xD;
 sequence of multiple results. A &lt;code&gt;ResultSet&lt;/code&gt; object&#xD;
 is also automatically closed when it is garbage collected.&lt;DD&gt;&lt;DL&gt;&#xD;
&lt;DT&gt;&lt;B&gt;Throws:&lt;/B&gt;&lt;DD&gt;&lt;CODE&gt;&lt;A HREF="../../java/sql/SQLException.html"&gt;SQLException&lt;/A&gt;&lt;/CODE&gt; - if a database access error occurs&lt;/DL&gt;&#xD;
&lt;/DD&gt;&#xD;
&lt;/DL&gt;&#xD;
&lt;HR&gt;&#xD;
&#xD;
Statement가 Close될때 ResultSet도 따라서 Close되게 되었있네요.&#xD;
개발자 입장에서 자바가 C/C++보다 좋은 점이 뭐 이런거 아니겠어요. 개발자가 (실수로?) Release하지 않은 resource도 그 Resoure를 관리하는 다른 resource 가 release될때 자동으로 clean-up이 되도록 구조적으로 설계되어있다는 거. &#xD;
&#xD;
이런 생각을 해봤습니다.&#xD;
개발자가 이런 마이크로한 부분을 신경써서 얻어지는 Performance의 향상은 아주 작거나 혹은 똑같을 거라는. 그 대신에 클래스/오브젝트와 어플리케이션 디자인에 더 많은 시간을 할애하는게 좋은듯 싶습니다.&#xD;
자바는 그런 목적에 잘 부합되는 프로그래밍 언어인거 같구요.&#xD;
&#xD;
&#xD;
Brendan(김성욱) wrote:&#xD;
&gt; 커뮤니티원의 프로그램에서 ResultSet의 반환(close)이 '강제적'으로 이뤄지지 않는 걸로 알고 있는데요, 맞나요? &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; Statement의 반환 시, ResultSet도 자동 반환이 되는 것으로 대부분 알고 계시지만, 그것은 garbage collection으로 넘긴다는 뜻이지 실제로 ResultSet에 할당된 자원이 반환되는 것은 아니라고 알고 있습니다. 따라서 많은 양의 레코드를 select하는 경우, 이 반환이 제대로 이뤄지지 못하면 DBMS에 무리가 발생할 수도 있게 되죠. 한국에 있을 때, 여러 강사들이 이에 대해 프로그래머가 간과하는 부분이라고 지적했던 것을 기억합니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 제 생각에는 ResultSet을 쓰고 나면 garbage collection에 기대하지 말고, Statement를 close()하기 전에 프로그램에서 강제 반환시킴이 performance 측면에서도 훨씬 좋다고 봅니다. 선배님 의견은 어떠세요?&#xD;
&gt;</content>
    <postId>8998DD2C-CECD-443D-B8F9-6B51F801D594</postId>
    <pubDate>2002-09-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>RE: Spencer님에게</title>
</post>
