<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>&#xD;
우리라기 보다는 내가 이런생각을 많이 한다. 조금만 내가 운이 좋았다면, 그때 내가 조금만 참았더라면, 내 Wife가 내조를 조금만 잘할수 있다면, 우리 아버지가 돈이 조금만 더 있었다면, 그런 조금한 일들 때문에 내가 더 잘될수도 있는데 아직도 여기 지금 고생아닌 고생을 하고 있다고.&#xD;
&#xD;
영화속의 나오는 그 멋있는 삶을 꿈꾸었는데 그 조금한것들 때문에 아직도 이럴게 살고 있다고 말이야. 그러나 기회가 오면 나는 꼭할수 있다고 아직도 영화속의 주인공을 꿈꾸며 말이다.&#xD;
&#xD;
그런데 이런 생각도 해본다. 왜 여기까지 오게될을까? 한번의 실수나 성공의 결과가 아니라 수십번 아니 수백번의 성공과 실수와 나의 생각이 합쳐져서 여기까지 오지 않았을까하는 생각말이다.&#xD;
&#xD;
내가 좋아하는 Wayne Dyer는 그의 강의에서 이렇게 말하였다. “You are exactly where you should be. If you live your life all over again, you will be at the same place on the same time again.”&#xD;
&#xD;
무슨이야기일까요? 우리의 인생은 어떤 운과 우연적으로 생긴것이 아니라, 우리가 노력한 만큼 우리가 원한만큼 가진다는 이야기는 아닌지. 그리고 우연이라는 일은 몇번은 있겠지만 우리 인생을 통채로 바꿀수는 없다고.&#xD;
&#xD;
물론 너무 큰일로 고생하거나 그일로 두고두고 생각하게 하는 일이 없는것은 아니나 그 결과도 본인의 뜻은 아닌지. 한예로 자식이 술에 취한 운전자로 인해 목숨을 잃은 두명의 어머니가 한명은 그런 일을 다른 사람들은 당하지 말라고 캠패인하고 다닐수도 있고 다른 한명은 평생을 그것으로 마음만 아파할수도 있읍니다.&#xD;
&#xD;
다른 예를 든다면 큰 로또를 맞으면 인생이 장미빚으로만 변하지는 않고 그로 말미암아 더큰 불행도 맞을수 있고 실패도 교훈이 되며 실패하지 않은 인생은 결국에는 성공할수없다는 그런 일들 말이다.&#xD;
&#xD;
부자는 로또를 사지도 않지만 부자는 돈을 벌으면 어떻게 잘 지킬주를 알지만 돈이 없던 사람은 그것을 못해서 더큰 낭패를 본다는 평범한 예를 우리는 주위에서 가끔식 봅니다.&#xD;
&#xD;
지금 여러분이 본인들 자신의 인생에 만족하신다면 살던대로 열심히 살면되지만, 한번 바꾸어 보실생각이 있다면 지금까지 살아온 방식보다는 다른 방법을 도입해야하지는 않을까요?&#xD;
&#xD;
아니 방법보다는 생활철학이 변해야하는것이 순서일지도 모르겠읍니다. 저는 글을 쓰면서 저를 고칠려고 노력합니다. 이런것을 써서 누가 읽겠어라는 패배의식 보다는 그래도 이글을 좋아하는 한사람이라도 있다면 쓰고 쓰는 시간이 나에게 도움이 된다면 쓰고 이글을 모아서 책을 출판할 날을 꿈꾸며 쓰고 제 마음을 다지고 강하게 하게 하려고 합니다. &#xD;
&#xD;
몇달전까지는 한타를 쓸일이 없어서 한장쓸려면 하루씩걸렸는데 한시간에 한장씩 쓸수있다니 참 제가 저를 보고 신기해합니다. &#xD;
&#xD;
지금 김광석의 “너무 아픈사랑은 사랑이 아니었음을” 들고 있읍니다. 너무 아파도 사랑이겠지요 사랑은 여러가지로 포장이 되었을 것임에. 우리의 인생도 여러가지로 포장되어 있을것이고.&#xD;
&#xD;
지금 어려워도 지금 힘들어도 지금 외로워도 한번더 생각하고 더 좋은 방법을 찾아보고 우리를 힘들게하고 패배의식으로 만드는 그런 착각들도 버리고.&#xD;
&#xD;
두가지의 착각을 이야기했네요 첫째는 우리가 재수가 좋으면 잘될수 있다는 착각과 두번째로는 우리를 힘들게하는 그런 재수 없는 착각들 말이다.&#xD;
&#xD;
  &#xD;
</content>
    <postId>8B62F6C8-8683-46C2-A9D5-60D2F79E39D4</postId>
    <pubDate>2004-08-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>우리가 착각하는것들 과 그것들의 대한 단상</title>
</post>
