<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>권상하</author>
    <comments/>
    <content>1. 대추세 매매 - 추세의 저점에서 매수후 120일 이동평균 이탈시 까지 보유하라 &#xD;
&#xD;
2. 추세의 고점에서 매수한 종목은 20일 이동평균 이탈시 매도, 또한 120일 이평 하락해도 매도하라 &#xD;
&#xD;
3. 120일 이동평균선이 하락으로 방향을 잡으면 반등을 노리는 매매만 가능하다. &#xD;
중장기 포지션은 절대 불가. 매수시점은 20일 이평 상승반전 할때 &#xD;
&#xD;
4. 60일 이평이 120일 이평을 하향 돌파시 대단히 경계해야 한다. &#xD;
&#xD;
5. 바닥권에서 박스형으로 등락하다가, 이평선 역배열이던 종목이 정재열로 전환하면서 급등한다. &#xD;
&#xD;
6. 바닥권에서 정배열 전환시점에 매수한 것은 추세가 끝날 때 까지 장기간 큰 수익을 준다 &#xD;
&#xD;
7. 60일 이평이 힘있게 상승하는 도중에 있으면서 단기하락한 종목은 매수해도 좋다 &#xD;
&#xD;
8. 200 포인터 이상 급락한 종목은 한번에 재 상승하지 못하고, 박스권에서 등락하는 과정을 거쳐야 한다. &#xD;
&#xD;
9. 30분봉 매매 방법 - 5/20/60/120/240 일 이평선 정배열 종목만 대상으로, &#xD;
30분봉의 저점에서 매수하고, 고점에서 매도한다. &#xD;
3/5이평 또는 5/20 이평 골든/데드크로스를 이용한다. &#xD;
&#xD;
10. 추세선매매 - 저점을 연결한 추세선 이탈시 매도하고 고점을 연결한 추세선 돌파시 매수한다. &#xD;
&#xD;
11. 대세하락한 주가는 박스권에서 등락반복후 추세선돌파하면서 상승하고 (매수시점) 대세상승을 한다 &#xD;
&#xD;
12. 세력은 항상 주가를 흔들어 개인투자자를 위협하기 때문에, 매수/매도 원칙을 세워놓고 반드시 지켜라. &#xD;
&#xD;
13. 주가가 하락하더라도 거래량이 상승할 때 거래량 보다 훨씬 적으면 재 상승시 매수를 노려라 &#xD;
&#xD;
14. 주가가 단기간 많이 상승한 고점이고, 아침 시초가가 갭하락하여 시작하면 일단 매도하라. &#xD;
&#xD;
15. 시초가 갭상승으로 시작하여 그날 계속 상승하면 강력한 상승의 신호라고 본다 &#xD;
&#xD;
16. 박스권에서 거래량이 많은 것은 세력이 개인투자자를 흔들면서 물량을 매집하고 있다는 것이다. &#xD;
곧 급등할 가능성이 많다 &#xD;
&#xD;
17. 주가지수 이평선이 정배열인 상태에서, 이평선이 정배열인 종목을 골라서 매수하면 &#xD;
장기 보유해도 좋을 가능성 있다 &#xD;
&#xD;
18. 주가지수 역배열 상태에는 정배열 종목이라도 단타만 가능하다. &#xD;
&#xD;
19. 테마주는 주기가 있다. 작년 이맘때 폭등한 종목을 찾아 보라. &#xD;
&#xD;
20. 테마주는 주가가 60일 이평선에서 지지 받으며 소폭의 등락만 하며 &#xD;
큰변동이 없는 상태가 장기간 계속된다. &#xD;
&#xD;
60일 이평선이 지지되는 상태에서, 조금씩 분할 매수를 한다. &#xD;
단기간에 많은 물량을 매수하게 되면 세력들이 주가를 폭락시킬 것이다. &#xD;
&#xD;
21. 60일선을 이탈하여 상승하면 50% 더 매수하고, 60일선을 이탈하여 하락하면 손절하라 &#xD;
&#xD;
&#xD;
22. 급등한 주식이 주가지수의 하락에 영향받아 아침부터 급락하였을때, &#xD;
아침 시작가겨을 지키면서 조금씩 상승하면 매수를 노려라 &#xD;
&#xD;
23. 고점에서 대량거래후 급락, 특히 갭하락한 종목은 무조건 전액 청산하라. 대폭락의 신호이다. &#xD;
&#xD;
24. 급상승하던 종목이 고점에서 박스권을 형성하여, 양봉에서 대량거래량 발생하고 있으면, &#xD;
박스권의 저점에서 매수하라, 박스권돌파시 재차 급등가능성 있다. &#xD;
단, 박스권하단 이탈시 빠른 손절매가 필요하다. &#xD;
&#xD;
25. 급등한 주식이 고점에서 대량거래량이 나오면 세력의 물량 털어내기 중이다. 청산시점이다 &#xD;
&#xD;
26. 양봉으로 대량거래가 있는데도, 주가는 천천히 상승하고 있으면, 곧 폭등할 가능성있다.</content>
    <postId>8CCB97BD-528F-43F2-A642-F7ABEB2C38DF</postId>
    <pubDate>2010-03-05T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>성기배님이 말씀하시는 주식거래 노하우 요약</title>
</post>
