<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>이문열님…..&#xD;
&#xD;
내가 처음 이문열님을 접한것은 ‘사람의 아들’을 통해서 였다. 그 희열과 좋은 책을 만났다는 기쁨은 다른 책에서는 느껴보지 못했던 또 다른 경험이었다. 나름대로 그분의 책을 읽을려고 노력했고.&#xD;
&#xD;
젊은 날의 초상: 괜찮은 젊음이가 망가져가는 우울함. 자서전같기도 하고&#xD;
우리들의 일그러진 영웅: 박통이야기인지 아니면 양김 이야기 인지&#xD;
황제를 위하여: 자기가 정도령이라고 생각하는 웃지 못할 인생을 그린. 그리고 어쩌면 공산당이 된 아버지를 원망하는 책인지도 모를일이고.&#xD;
영웅시대: 부잣집 아들이 공산당이 되 조금씩 자기의 믿음을 잊어가는. 거의 자기의 집안 이야기는 아니였는지.&#xD;
&#xD;
등등을 위시하여 ‘추락하는 것은 날개가 있다’ 같은 많은 책을 발간하나 점점 무엇인가 잊어버린것은 느낌을 받게 됩니다.&#xD;
&#xD;
젊어서 얼마나 아버지를 원망을 많이 했겠습니까! 서울대학교 를 다니며 사법고시을 공부했지만  아버지때문에 아마 시험도 보지 못했쓸겁니다. 그리고 방황중 책을 쓰기 시작했는지 모르겠습니다.&#xD;
&#xD;
박근혜님…&#xD;
&#xD;
박근혜님은 공주님이 였으니 친구나 변변히 있었겠습니까! 자기 나름대로 자부심도 있었겠지만 독재자의 딸인것이 녹녹하지는 않았겠지요. 그리고 어머님의 죽음도 자기 몫이 되 청와대 및 동생들을 처녀가 돌보아야 되는 짐도 받았습니다.&#xD;
&#xD;
아버지을 많이 원망했겠지요. 연애는 변변히 해 받겠습니까 아니면 어디를 젊은 시절 놀러 다니기를 했겠습니까? 어머님 몫인 어린이 재단에서 젊음을 다 보냈을겁니다. 재단이라는 곳은 나이가 조금 먹어야 시작할것 같은데.&#xD;
&#xD;
아버지의 그늘…&#xD;
&#xD;
나도 캐나다에 처음 와 굉장한 컴프렉스에 시달렸습니다. 이체격 큰 코쟁이들이랑 내가 경쟁할수 있을까? 나는 가난한 한국이라는 나라에서 왔는데. 한국을 알지도 못하는 사람들이 거의 다 인데. 중국인이냐 아니면 일본일이냐? &#xD;
&#xD;
한국에서 왔다고. 어디에 있는냐.? 말은 무엇을 쓰느냐?  아! 전쟁을 치룬 가난한 나라. 아마 그정도 였을겁니다. 1977년쯤에는 말이죠.&#xD;
&#xD;
두분 다 아버지 컴프렉스가 굉장할것입니다. 이문열씨는 아버지의 그늘을 어떻게 생각할까요? 내 생각에는 기억에서 지운것 같습니다.&#xD;
&#xD;
아마 1984년이나 1985년 쯤에 MBC에서 ‘영웅시대’를 드라마로 만들었습니다. 그때 서부터 권력에 아부하기로 했는지 모르겠습니다. 그런 책을 전두환정권에서 드라마를 만든다. 책의 의미를 약간만 바꿔도 결국은 공산당은 싫어요가 되는데.&#xD;
&#xD;
그 책은 이문열 아버님의 일대기요. 공산주의와 자본주의 사이에서 고민하는 인텔리 공산당원의 갈등을 이야기하는 책이 드라마가 되다니.  그때서 부터 이문열씨는 수구로 돌아선 것은 아닌지.  &#xD;
&#xD;
박근혜씨의 동생 박지만은 아버지의 무게를 견디지 못해 마약으로 젊음을 보냅니다. 박근혜씨도 현실에서 떨어져 다른 세상에서 살았을것이라 사려됩니다. &#xD;
&#xD;
무슨 일인지 정치를 시작합니다. 정상적인 생각으로는 구 공화당이고 삼춘격되는 김종필씨의 자민련에 참여 하는것이 맞지만 김종필씨를 멀리합니다. 얼마나 가족의 골이 깊었쓰면.&#xD;
&#xD;
가족의 골도 해결 못하는 사람이 한국의 문제를 풀어보겠다. 앞뒤가 맞지 않습니다. 박근혜씨가 김종필씨에게 자문을 구하거나 신년 인사를 다려왔다는 뉴스는 안들리녜요. 상생의 정치를 하자. 잘 모르겠습니다.&#xD;
&#xD;
아버지를 극복….&#xD;
&#xD;
스타워즈을 보면 Luke Skywalker는 Darth Vader의 벽을 넘을려고 처음부터 끝까지 고생합니다. 자기 아버지를 두려워 하지 않을때 그는 한명의 인간으로 제다이로 다시 태어납니다.&#xD;
&#xD;
이문열씨도 박근혜씨도 아버지의 무게를 극복하지는 못한것 같습니다. 최고의 극복은 용서 이거늘.&#xD;
&#xD;
이문열씨는 공산당을 이해는 못한다고 해도 아버지를 이해는 할수도 있었는데 그것을 포기하고 권력에 몸을 받깁니다.&#xD;
&#xD;
박근혜씨는 아버지의 과실과 업적을 나누어 한국이라는 나라의 굴절된 역사를 바꿀수도 있었지만. 가장 쉬운 방법으로 자신을 더러운 역사뒤로 쉼깁니다.&#xD;
&#xD;
아버지를 저버림…&#xD;
&#xD;
둘다 아버지를 두번 버립니다. 공산주의 와 빨갱이는 우리가 전 세대에 정신을 차리지 못해 생긴 우리의 아픔입니다. 인생에는 아픔도 있고 기쁨도 같이 존재합니다.&#xD;
&#xD;
좋은 것 하나만 취할수는 없읍니다. 둘다 모두다 내 인생이고 역사입니다. 이문열씨에게 살아온 세월 속에서는 공산주의는 지울수 없는 멍에요 그러나 그것이 있기에 그사람이 지금 있습니다. 고민하고, 아파하고, 좌절하고.&#xD;
&#xD;
아마 그가 원죄가 없었다면 검사나 판사가 되어 있었을것이지만 지금 그를 모르는 사람은 한국에는 별로 없읍니다. 자신이 자신이 원망하는 원죄때문에 존재 한다는 사실은 아는지 모르는지.&#xD;
&#xD;
박근혜도 버리고 싶었겠지요. 세상에 부모 두분을 다른 사람의 총탄으로 뱄기는 경우는 흔하지 않을겁니다. 버리고 싶은 것이 얼마나 많겠습니까!&#xD;
&#xD;
젊은 사람이 견디기는 어려운 청와대, 어머님의 죽음, 독재자의 딸, 조국 건설에 아버지의 딸, 아버지의 죽음, 자기를 바라보는 여러가지의 눈들.&#xD;
&#xD;
항상 두가지 다른 세상에서 살고 있을 겁니다. 한국을 가난으로부터 건저낸 위대한 지도자의 딸 아니면 어두운 암울한 한국을 만들었던 독재자의 딸. “니 아버지가 죽인 민주투사가 얼마나 많은지 아느냐” 하는 질문을 자신에게 던질 때도 있겠지요. &#xD;
  &#xD;
&#xD;
사랑이 부족해서가 아닐까?&#xD;
&#xD;
나도 아버지 원망을 했었습니다. 아주 간단하고 멍청한 투정입니다. ‘왜! 나의 아버지는 평범할까? 군인이나 하던지, 돈을 많이 벌던지, 아니면 유명하기나 하던지’하는 철없는 생각도 한적이 있고 살다가 힘들면 ‘나를 똑똑하게, 힘좋게, 능력있게 태어나게 하지. 이렇게 평범하게 만들었나 그리고 캐나다에는 왜 데리고 왔을까?”&#xD;
&#xD;
살면서 내가 살았던 삶이 얼마나 행복 했던것 인지 알았습니다. 그것을 만들기 위해 얼마나 열심히 살아야 했는지. 아버님이 내가 생각없이 누렸던 그것을 마련할려 얼마나 마음을 조려했을것이고 그만큼밖에 줄수 없어 미안했을것을 이제는 압니다.&#xD;
&#xD;
그래서 나의 아버님을 사랑합니다. 지금은 병으로 누워 계십니다. 모든것을 베푸시고.&#xD;
&#xD;
이문열씨, 박근혜씨 이제 아버님을 용서하시고 있는 그대로 그들의 아버님을 있는 그대로 장아 들이십시요. 두 분다 그들에게 주어진 인생의 역사을 열심히 사신 분들 입니다.&#xD;
&#xD;
이문열씨의 아버님도 이문열씨가 조금 더 좋은 세상에 살게 하기 위해서 공산주의를 택했을 것이고 박정희 전대통령도 대를 위해서 소를 희생한다는 마음으로 삶을 살았을겁니다.&#xD;
&#xD;
사랑이 부족해서는 아닙니까? 지금 두분은 굉장히 중요한 역사의 갈림길에 서 있습니다. 한국 역사의 알킬레스건인 공산주의와 독재를 풀수 있는 답을 두분이 가지고 있습니다.&#xD;
&#xD;
공산주의로 괴로워하고 독재를 옆에서 지켜본 두분이 답이 없다면 누구에게로 부터 답이 나오겠습니까?&#xD;
&#xD;
아버님의 대한 사랑, 나라를 생각하는 사랑이 있다면 두분들 마음속에서 부터 답이 나올수 있을것 입니다. 사랑을 한다면 마음 속에 숨어 있는 잊혀진 답을 찾을 수 있을 겁니다.  </content>
    <postId>8F75DD3B-C973-4A81-B6B0-39463666A855</postId>
    <pubDate>2005-01-20T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 사랑의 미숙아들 이문열과 박근혜</title>
</post>
