<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>불평불만을 털어놓는 사람과 일을 되게 하는 사람사이에 능력에는 큰 차이가 없을지도 모른다 그러나 생각의 차이는  크지 않을까 합니다.&#xD;
&#xD;
불평불만을 하는 사람들이 착각아닌 착각을 하는 것이 있는데 Management가 문제를 모를것이다는 것입니다. 사실은 Management는 문제는 알고 있지만 Solution을 모르고 있다는 것입니다. &#xD;
&#xD;
제가 들은 이야기중에 나폴레옹 이야기를 해보겠읍니다. 나풀레옹이 자고 있는데 병참장이 와서 적군이 공급로를 차단해서 장병들에게 줄 음식이 없다고 말했읍니다. 그러자 나폴레옹은 “나보고 어떻하라고 내가 아냐 니가 알지”라고. 그리고 어떻겠으면 좋겠냐고 물으니 “여러가지 방법을 이야기하고, 나폴레옹이 어떤것이 니 생각에는 좋으냐하니 병참장이 자기가 하나를 고르며 이유를 댔고 나폴레옹이 생각해도 타당하여 하라고 명령을 내렸답니다.”&#xD;
&#xD;
여기에서 알수 있듯이 담당보다 잘아는 사람들은 없읍니다. Management는 언로를 열어놓아 좋은 의견을 듣는 사람들입니다. 그러나Management가 똑똑하면 회사 망합니다.&#xD;
&#xD;
이야기를 잘들어야지. 똑똑하면 남의 말듣지 않고 자기가 생각하고 결정합니다. 급할때는 어쩔수 없지만 큰일일수록 여러 사람들의 말을 듣지 않고 여러가지 경우를 다 고려해서 결정해야합니다. 그래서 똑똑한 독재자가 처음에는 일을 잘하는것 같지만 시간이 가면 얼로가 막히면서 말도 안되는 경우를 우리들도 왕왕봐왔읍니다.&#xD;
&#xD;
김영삼 시절 교육부장관을 지내신 한완상 현 기독교 대학 총장님이 즐겨하시던 말씀은 “때문에냐 아니면 불구하고냐”였읍니다.&#xD;
&#xD;
불평불만을 일삼는 자는 무엇 무엇 때문에 할수가 없다고만 합니다. 해결책은 없는 허망한 이야기입니다. 그것보다 쉬운것은 없읍니다. 그리고 누구나 할수 있기 때문입니다.&#xD;
&#xD;
그 반면에 Performer는 여러가지 어려운 점에도 불구하고 하는 사람입니다. 그들이 사회적인성공을 하게 됩니다. 안되는 이유야 많이 있읍니다. 그리고 하다보면 친구들에게도 싫은 소리듣고 안되면 독박을 쓸수도 있읍니다. 여러가지로 고민하고 생각해보고 그리고 행동해야 합니다. 그러니까 대접을 받는 것입니다. &#xD;
&#xD;
제가 쓰는 Edward De Bono’s Six Thinking hats을 소개 하겠읍니다.&#xD;
&#xD;
White: Facts only nothing else&#xD;
Yellow: Benefits&#xD;
Red: Emotion&#xD;
Black: Negativity&#xD;
Green:  Alternatives&#xD;
Blue: Control of other hats&#xD;
&#xD;
Star Trek Next Generation 예&#xD;
White   : Facts &amp;#8211; Data, Beverly Crusher&#xD;
Yellow : Benefits &amp;#8211; Geordi LaForge&#xD;
Black   : Negativity &amp;#8211; Worf&#xD;
Red      : Feelings &amp;#8211; Deanna Troi&#xD;
Green   : Creativity &amp;#8211; William Riker&#xD;
Blue     : Control &amp;#8211; Jean-Luc Picard&#xD;
&#xD;
죄송합니다. 다른 예를 생각해 본적이 없어서. 이방법론은 생각 할때, 회의 할때나 여러가지 어려운 난제가 있을때 한번 써보시면 도움이 될것입니다.&#xD;
&#xD;
Rule of Thumb is 80% yellow and 20% black. 왜냐하면 불평만 하게 되면 일을 처리가 어렵습니다. 그래서 4배정도에 시간을 해결책을 찾는데 사용해야 한다는 말입니다. &#xD;
&#xD;
여러가지 생각을 한번에 하는 것보다는 한가지씩 천천히 하면 어려운 일도 방법을 생각보다는 쉽게 찾을수 있다는 것입니다. 모든 사람들이 해결책을 같이 찾아보는 방법이 Six Thinking Hats입니다.&#xD;
&#xD;
회사에서는 불평분만자보다는 능력있는 Performer를 찾고 있읍니다. 그들의 차이는 종이 한장도 안됩니다. 생각을 바꾸면 세상이 달리 보일수도 있읍니다.&#xD;
&#xD;
이 글은 직장을 찾는 분과 같이 공부하기에 쓴것인데 서프라이즈에도 어울릴수 있을것 같아 올립니다.&#xD;
&#xD;
서프라이즈를 위해서 문제를 제기하는것은 긍정적이긴 하지만 조금더 생각해서 해결책이나 왜 그런 일이 생긴것에서 원인분석을 해주시면 더 좋지 않을까요!&#xD;
&#xD;
이부영, 천정배 님들께서 그러고 싶어서 했겠읍니까! 그나마 그것이 최고의 선택이라고 착각을 한것이지요. 그분들이 다시는 착각을 하지말게 우리가 좋은 해결책을 우리가 같이 상의해서 만들어 봅시다.&#xD;
&#xD;
그래서 마케터가 문병비판보다 사랑을 받는것이지요.&#xD;
&#xD;
문명비판. 그대는 아는가 그대가 얼마나 큰일을 할수 있는지. 그 좋은 머리를 해결책을 위해서 쓰면 그대가 서프에 천군만마의 일을 할수 있을텐데  &#xD;
</content>
    <postId>9271114C-A14C-4838-90B2-23B58D11AC18</postId>
    <pubDate>2004-12-23T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>진성서프인 과 알바의 차이</title>
</post>
