<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>만화 영화 &lt;&lt;공각기공대&gt;&gt; - 존재란 무었인가? &#xD;
.... &#xD;
&lt;줄거리&gt; &#xD;
서기 2029년. 정체불명의 '인형사'라는 해커가 나타나 전세계를 대상으로 테러를 벌입니다. '인형사'는 인간의 '고스트'(두뇌)를 해킹하여 사람들의 의지나 기억을 조작, 인형을 조정하듯이 사람들을 조종하는 것입니다. 이 사건을 조사하기 위해 공안 9과에서 활동중인 사이보그 테러진압부대 '공각기동대' 쿠사나기 모토코가 뛰어듭니다. &#xD;
&#xD;
'인형사'의 정체는 좀처럼 드러나지 않는 가운데 공안 9과로 의문의 사이보그(의체)가 전달됩니다. 그런데 이 사이보그는 네트를 통해 수많은 정보를 얻었고 자신이 하나의 생명체임을 주장하며 망명을 요청합니다. 그러나 공안 6과에서는 이 사이보그가 '인형사'라고 주장하고 사이보그를 회수하려고 하다가 침입자에게 사이보그를 탈취당합니다. &#xD;
&#xD;
위험을 무릅쓰고 쿠사나기는 이 사이보그에 다이브해 정체를 알아보려고 합니다. '고스트'와 '고스트'를 연결, 그 속을 탐색해보는 작업입니다. &#xD;
정부는 이 사이보그를 회수하기 위해 공격을 가하고 퍼붓는 총탄속에서 쿠사나기와 사이보그는 융합을 하게 되는데…. &#xD;
&#xD;
... &#xD;
&#xD;
영화 &lt;메트릭스&gt;처럼, 처음 볼때는 어리둥절하다가 두번째 보니까 내용이 잘 이해된 영화다. 이것은 1996년 제작된 오시이 마모루의 '공각기공대'- 영어명은 Ghost in the shell - 이라는 영화의 줄거리이다. 2029년의 미래세계는 인간과 로보트와 사이보그(인조인간)이 공존하는 사회라는 가정하에서 기계문명이 가져온 인간본질의 파괴를 조명하려고 한 영화이다. 이 시대는 인간이 주역이라기 보다는 세종류 - 인간, 로보트, 사이보그 - 의 생명체가 대등한 관계에서 존재하려고 한다. 자신의 육체와 의식을 가진 인간, 그리고 두뇌의 일부분을 제외하고 인공부품으로 결합된 사이보그, 그리고 인간의 영혼이 복사되어 주입된 로보트들이 등장한다. &#xD;
&#xD;
상황을 더욱 복잡하게 만드는 것은 인간또는 사이보그의 두뇌의 일부를 외부기억장치에 연결하여 넷트워크로 공유하는 것이다. 이 만화에 등장하는 형사들은 뇌의 일부가 외부데이타베이스에 연결되어 있어서 이를 통해서 별도의 통신장비없이 의사전달이 이루어 진다. &#xD;
이때, 하나의 해커가 등장하여 이 외부기억장치를 조작, 사이보그의 기억의 일부를 다른 내용으로 변경시켜 놓는다. 한 청소부는 자신이 부인과 딸이 있고 자신은 별거중이라고 동료에게 말하는데, 사실은 해커에 의해서 유사체험 (pseudo experience?)을 당한 것이다. 실제 자신은 딸의 이름도 모르고, 언제 결혼했는지도 모른다. 자신의 기억이 hard disk에 담겨있고 누군가 그 내용을 변경했다면 가능한 상황이다. 영화 Pay cheque에서는 기억을 말소시키는 상황이 나오는데, 이 만화영화에서는 사람의 기억을 변경시킨다. &#xD;
&#xD;
유사체험상태에 놓인 사람은 자신의 존재의식자체가 변경된다. 즉 사는 목적, 삶에 있어서 중요한 일의 우선순위가 변하는 것이다. 그 청소부는 헤어진 아내와 결합하는 것, 그리고 딸아이를 만나는 것이 삶에서 가장 중요한 일이다. 그 기본 내용이 허구임에도. &#xD;
&#xD;
이 청소부를 수사하는 형사는 다음과 같은 말은 한다. &#xD;
"사람이 살아가면서 기억하는 모든 것들이 쓰레기들이란 말이야" &#xD;
&#xD;
자신의 기억이 자신의 것이 아니라면 자신의 과거가 자신의 것이 아닌것이 된다. 그러면 지금의 나는 누구인가? &#xD;
&#xD;
주인공인 여형사, 모토코는 사이보그이다. 뇌의 일부를 제외한 그녀의 신체는 특수업무를 수행할 수 있도록 제작된 슈퍼우먼이다. 모토코는 자신의 존재가 무었인지 의심하면서 &#xD;
"거울에 비친 자신의 모습은 자신의 허상에 불과하다" 라고 한다. &#xD;
&#xD;
그도 그럴것이 자신의 외모는 제작된 껍데기일뿐이지 실제 자신이 어떤 사람이였는지 알도리가 없다. 자신의 기억도 의심스럽고, 자신의 신체도 인공적으로 제작된 것이라면 어디까지가 자신의 본 모습인지 감잡기가 힘들게 된다. &#xD;
&#xD;
이 영화의 후편인 Ghost in the shell 2: Innocence(2004)를 보면 산 인간이 실험실에 납치되어와서 자신의 영혼을 복사당하고 그 영혼을 대량생산하는 로보트에 주입시키는 상황을 보여주고 있다. 이 정도까지 가면 대량생산된 로보트들이 어느 한 인간의 한을 품고 살아가게 된다. &#xD;
&#xD;
사람이 만든 기계문명이 결국에는 신체의 모든 기능은 물론 두뇌, 의식, 영혼까지도 생산, 변조할 수 있는 단계에 이른 미래사회가 보여주는 암울한 분위기를 묘사하고 있다. &#xD;
&#xD;
이 만화가 보여준 상황이 극단적이라고 한다면 이 관점을 현재에 조명해 보자. 2004년의 사회에는 핸드폰과 인터넷으로 사람들 접할 수 있는 공간이 과거에 비해 확장되었다. 친구를 만나기 위해 자는 소를 발로 깨워서 동동주를 들고 반나절 타고 가니, 친구왈 "유붕이 자원방래하니 이 또한 xxx 야" 하던 시절에 비해서 오늘날의 사회는 얼마나 신속해 졌나. 과거에는 친구를 만나러 가능동안, 그 친구 생각, 내 생각하면서 몇 시간을 걸었지만, 현대는 그럴 여유가 없다. 생각난대로 바로 연락을 할 수 있다. TV, Internet이 없던 70년전만 하더라도 저녁에 가족들이 모이면, 책을 보거나 아니면 이야기를 하는 것이 고작이 였지만, 현대는 방송, 컴퓨터매체에 관심을 빼앗기기 쉽게 조건지워져 있다. &#xD;
&#xD;
통신의 발달은 보다 사람들을 가깝게 연결시키고, 범위를 확대할 수는 있지만 그만큼, 인간관계가 본질적이기 보다는 기능적으로 엮어지기 쉽게 만든다. 인간이 만든 통신수단은 보다 큰 체계속에 쉽게 통합되는 일을 가능하게 하는 만큼, 상대적으로 독립적으로 존재할 수 있는 여백을 감소시킨다. TV와 인터넷등에서 쏟아져 나오는 정보는 더 많은 상징체계를 소비자인 인간들에게 부과함으로서 각 정보의 가치를 주관적으로 검토하고 분석할 절대시간을 부족하게 만든다. 사회가 어떨 것이고, 어떻게 살아야 잘사는 것이고 하는 것이 마켓팅 구호와 손쉽게 혼동이 된다. 예컨데, 어느 핸드폰 광고는 "핸드폰은 바로 여러분의 얼굴입니다" 라는 선전문구를 사용하고 있다. 여인의 불룩튀어나온 배는 없어져야할 대상이고 흉한것이므로 새로나온 거들을 사용하는 것이 좋다는 선전을 본 소비자는 그 거들을 사용하지는 않더라도 자신의 아랫배에 대한 비판적인 인식을 가지게 된다. 현대인들의 삶에서 자신이 처음부터 원한것 보다는 이런 사회적 관습, 선전, 교육등을 통해서 어떻게 살고, 연애하고, 결혼하고, 소비하고, 자녀를 교육하고, 직장생활을 하는 것이 좋은 것인지 미리 정해져 버린다. &#xD;
&#xD;
과거보다는 선택의 여지가 많아진 것 같지만, 인간의 삶이 더 구체적으로 전문화되어감에 따라서 혼자서 생각할 수 있는 것도 이미 상품화된 기준, 정보등으로 '정답'이 마련된 상태이다. &#xD;
&#xD;
우리의 기억, 사고체계, 의식등은 나 스스로 세운 것인지, 아니면 주변의 다른 누구를 흉내낸것인지, 과거의 기억에 대한 가치판단의 기준은 무었인지를 가만히 생각해 보면 "나"라고 하는 인식조차도 사회적으로 주어진 어떤 가치관에 의해서, 끊임없이 쏟아져 나오는 책, 인터넷 정보, 주위 사람들의 말에 근거하여 좌우되는 것을 알수 있다. 하루 8시간 회사를 나가서 일을 해야하고, 어떻게 자라는 자녀가 모범적인 것이고, 자신의 일에 '성공'해야 하고, 사람은 어떤 식으로 관계를 맺어가야하는지 실용적인 규범과 가치관들이 더욱 강조되고, 상대적으로 '왜 그렇게 해야하는지, 그렇게 안하면 무었이 문제가 되는 것인지'에 대하여서는 너무 바빠서 생각할 여유가 없다. 이 만화영화에서 해커로 등장하는 어떤 존재의 별명이 '인형사' - 영어로는 puppet master - 다. 자신이 해킹하는 대상, 여기서는 사람또는 사이보그를 하나의 인형, puppet으로 만들어 버리기 때문에 붙여진 것이다. &#xD;
&#xD;
다른 사람이 하는 데로 따라가고, 머리는 늘 할일로 복잡하고, 한가지일에 오래 집중하기 힘들고, 늘 새로운 흥분을 찾아나서고, 넷트워크에서 1분 지연에 혈압이 올라가는 조급증이 버릇이 되어가고, 리모콘으로 쉴새없이 채널을 변경하는 현대인들은 자연스럽게 Attention deficit disorder(집중결여증)이 늘어가게 된다. 내가 지금 무얼하는지, 왜 손에서 리모콘을 떨어뜨리지 못하는지, 왜 인터넷 서핑에서 의자를 박차고 일어나지 못하는지, 어쩌면 현대인들은 인간스스로가 만든 시스템에 하나의 puppet으로 스스로를 가두어 버리는 것이 아닌가하는 생각이 든다. &#xD;
&#xD;
이 만화영화에서 수사관 버트와 오도모는 자신의 기억에 대한 신뢰를 하지 못하는 상황에서 나는 누구인지를 의심한다. 영화 Pay cheque에서 자신의 기억을 삭제당한 주인공은 자신이 오늘 무었을 해야 할지 앞으로 무었이 자신에게 중요한 일인지를 모두 잊어버리게 된다. 그에게 남겨진 과거의 흔적은 퍼즐처럼 조각난 낯선 소지품들 뿐이다. 이 소지품을 남긴 이유를 역으로 추적하면서 자신의 과거를 추측하게 되고 나아가 자신이 지금 해야할 일을 찾게 된다. &#xD;
&#xD;
우리에게 과거는 무었인가, 기억은 무었인가? &#xD;
&#xD;
그것은 과거속에서 내 스스로가 만들지 않고 주어진 것이 무었인지를 생각하는 것과 비슷할 것 같다. 영화 매트릭스에서 주인공 리오가 왜 자신이 이런 혁명을 해야하는지, 그 이유가 자신 스스로에게서 온것인지 아니면 또 다른 프로그램에 의해 조종되고 있는 것인지 의심한다. &#xD;
&#xD;
"자유의지"(Free will) &#xD;
이것이 인간에게 정말 주어진 것인가? 아니면 내가 자유의지라고 하는 것도 어느 잡지책에서 본 모델을 흉내낸것에 불과한 것인지. 나의 관념속에 어디까지가 순수한 나 자신일까? &#xD;
&#xD;
공각기공대라는 난해한 일본만화영화는 관객들에게 매우 근본적인 문제를 던져주고 있다. &#xD;
&#xD;
참고 사이트 - &#xD;
1. 공각기공대 - http://www.manga.com/ghost/ghost.html &#xD;
2. 이노센스 (공각기공대 후편) - http://www.gofishpictures.com/GITS2/main.html &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>93853856-AAB4-440B-B0F7-BC79E92B436F</postId>
    <pubDate>2004-10-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>18. 만화 영화 &lt;&lt;공각기공대&gt;&gt; - 존재란 무었인가? 2004-10-20</title>
</post>
