<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김민</author>
    <comments/>
    <content>http://www.hani.co.kr/&#xD;
[이라크의 역사]&#xD;
&#xD;
메소포타미아는 세계에서 가장 오래된 문명을 가지고 있는 곳이다. BC 3000년 무렵 수메르는 자신들의 문자(文字)를 가진 독자적인 문화를 구축하였다. 이어서 유프라테스강 유역에 바빌로니아왕국과 신(新)바빌로니아왕국이, 티그리스강 상류에는 아시리아왕국이 일어나 번영하였다. 그러나 BC 539년 이란의 아케메네스왕조페르시아가 정복한 이후 이라크는 알렉산드로스대왕, 파르티아왕, 사산왕조페르시아 등 외부세력의 침입과 지배를 받았다. 7세기 중엽 이슬람교가 아라비아반도에서 일어났는데, 세력을 확장한 이슬람교도단은 이라크를 지배하고 있던 사산왕조의 군대를 물리치고 새로운 시대를 열었다. 초기 옴미아드왕조시대에 이슬람제국의 중심은 시리아에 있었으나, 749년부터 아바스왕조시대가 시작되면서 수도는 이라크의 알쿠파·바그다드에 설치되어 당(唐)나라의 장안(長安), 비잔틴제국의 콘스탄티노플과 함께 번영을 누렸다. 그 뒤 아바스왕조는 차츰 세력을 잃었고, 이란·중앙아시아·이집트·북아프리카에 계속해서 독립정권이 생겨나자 경제적 주도권도 이집트에게 빼앗기게 되었다. 1258년 아바스왕조는 몽골에게 멸망당했으며 바그다드는 황폐화되었다. 더욱이 14세기 말에 티무르가 이끄는 몽골군이 공격해 들어와 생명선이라고 할 수 있는 관개시설을 파괴하였다. 1534년부터 제 1 차세계대전에 이르기까지 약 400년 동안 이라크는 오스만 투르크의 속주(屬州)로서 지배를 받게 되어 여러 차례 터키군과 사파비왕조의 이란군이 싸우는 전쟁터가 되기도 했다. 한편 제 1 차세계대전 때에는 터키가 독일·오스트리아측에 참전하였는데, 영국군과 인도군이 바스라 부근에 상륙하여 1918년 터키를 제압하고 이라크 대부분을 점령하였다. 이 무렵 이라크 내에서는 민족운동이 고조되어 많은 지역에서 반란이 일어났다. 20년 산레모회의에서 이라크의 위임통치권을 승인받은 영국은 21년 메카의 하심가(家) 출신인 파이살 1 세를 국왕으로 맞아들여서 위임통치를 실시하였다. 파이살국왕은 그 뒤 여러 차례 영국과의 조약을 개정하면서 독립으로 나아갔으며, 32년에는 국제연맹에 가입하여 독립을 성취하였다. 제 2 차세계대전과 전쟁 뒤의 혼란이 석유이윤으로 인해 경제가 윤택해지기 시작한 53년에, 젊은 파이살 2세가 즉위하였다. 국왕의 지지 아래 누리 아사이드가 총리로서 독재적인 지도력으로 정국도 안정되는 것처럼 보였다. 그러나 58년 7월 카셈준장이 이끄는 군사쿠데타로 국왕·황태자와 많은 왕족과 총리 등이 살해되고 공화국정권이 수립되었다. &#xD;
&#xD;
[이라크의 정치]&#xD;
&#xD;
1958년 쿠데타로 군주제에서 공화제로 바꾼 이라크의 카셈정권은 바그다드조약(뒤의 중앙조약기구, 약칭(CENTO)에서 탈퇴하고 중립주의정책과 친(親)소련정책을 추진하였다. 그 뒤 국내에서는 군부의 반란, 공산당 세력의 증대, 쿠르드족의 반란, 대외적으로는 이란과의 샤트알아랍수로의 영유권문제, 쿠웨이트합병 등을 둘러싸고 지도층에서 대립이 생겨 정치정세의 불안이 계속되다가 63년 2월 바스당(黨) 장교단이 일으킨 쿠데타로 카셈정권은 붕괴되었다. 새 정권의 아리프대통령은 얼마 뒤 군부와 협력하여 바스당 세력을 제거하는 데 성공했다. 이 결과 친이집트파가 대두하여 단일정당인 &lt;아랍사회주의자연합&gt;을 설립하고 주요기업의 국유화 등 일련의 사회주의적 정책을 내세웠다. 여러 차례의 정변 뒤 68년 7월, 온건파인 바크르장군 등이 일으킨 쿠데타로 바스당정권이 성립되었고, 바크르가 대통령으로 취임한 뒤 70년 9월에 잠정헌법을 공포하였다. 그러나 바스당 내의 내분은 격렬했으며 쿠데타 시도는 계속되었다. 한편, 72년 소련과의 우호협력조약에 조인함으로써 미국의 세력 아래 있는 이란과의 대립을 일으켰다. 이러한 정세를 배경으로 전부터 계획했던 이라크석유회사(IPC)의 국유화를 단행했으나 대폭적인 원유생산량의 감소는 국민경제를 압박하였다. 그러나 한편 서방측 거대 석유자본과의 분쟁은 국내여론의 통일과 민심을 결속시켰으며 바크르정권을 안정시켰다. 73년 10월 제 4 차 중동전쟁을 계기로 이란의 팔레비국왕과 국교를 회복하고, 75년 두 나라 사이의 국경분쟁에 종지부를 찍었다. 이에 따라 이란은 이라크 내에서 자치권을 요구하면서 무장봉기한 쿠르드족에 대한 지원을 중단했는데 동시에 이라크 정부군은 쿠르드족에게 총공세를 가하여, 15년 동안에 걸쳐서 계속되었던 쿠르드족의 해방투쟁을 일단 진압하였다. 중동 여러 나라 가운데서도 가장 친밀한 관계를 유지해 온 이라크와 소련간의 관계는 78년에 들어서면서부터 악화되었다. 그 원인은 대외정책의 차이, 소련 일변도에서의 탈피 등이었으며 그 밖에 이라크 내 쿠르드족에 대한 소련의 지원도 이라크정부를 자극하였다. 78년 이집트-이스라엘평화협정, 79년 이란혁명 등 격변하는 중동정세 속에서 79년 7월, 11년 동안의 장기집권 끝에 바크르대통령이 건강상의 이유로 물러나고 후임으로 실권을 쥐고 있던 S.T. 후세인 혁명지도평의회부의장이 취임하였다. 이라크는 80년 9월, 혁명 뒤의 혼란 속에 있는 이란에 대하여 전(前)국왕과의 협정파기를 선언하고, 이어서 이라크기(機)로 이란 영내를 침공하여 이란-이라크전쟁을 일으켰다. 단기전을 노렸던 후세인대통령의 의도와는 달리 시아파의 종교지도자 호메이니가 이끄는 이란군은 사기가 높아 전쟁은 장기화되었다. 82년 이란은 점령당했던 도시를 탈환하였으며, 6월에는 이라크의 일방적 정전·철수로 전쟁은 종결되는 것처럼 보였으나 전쟁 뒤 배상을 둘러싼 분쟁은 계속되었으며, 이란군이 이라크를 역침공한 새로운 단계의 진입은 급진적인 회교혁명의 확산을 원치 않는 미국을 비롯한 서방세계와 회교 소수민족문제를 안고 있는 소련·사우디아라비아 등 온건아랍국가들이 이라크를 원조하였다. 그리고 리비아·북한과 같은 급진적이며 교조적인 국가는 이란을 원조함으로써 전쟁은 장기소모전으로 변모했다. 87년 7월 이 지역의 원유수송의 안전을 이유로 미국이 직접 개입하고 이라크가 이란에 대해 화학무기를 무차별 사용하자, 이란은 88년 7월 국제연합안전보장이사회 결의안 598조를 수락한다고 발표하여 8년간에 걸친 전쟁이 일단락되었다. 그러나 8년 전쟁의 직접 원인이 되었던 샤트알아랍수로의 영유권문제는 해결되지 못함으로써 분쟁의 불씨는 여전히 남았다. 이라크에 의해 시작된 전쟁이 아무런 성과를 얻지 못한 채 끝나고 그 뒤 국내 정세의 불안과 경제난이 계속되자 이라크는 국민들의 관심을 돌리기 위해 90년 8월 2일 전격적으로 쿠웨이트를 침공·점령하였다. 이에 국제연합(UN) 안전보장이사회는 같은 날, 이라크군의 무조건 즉각 철수를 요구하는 결의안을 채택하였다. 이라크가 이를 거부하자 8월 5일 미국은 사우디아라비아에 특전단을 파견하였다. UN에서는 11월 29일, 이라크군이 철수에 응하지 않을 때는 다국적군으로 하여금 무력을 사용해도 좋다고 결의했다. 이라크가 철수시한인 91년 1월 15일을 넘기자 미국주도의 다국적군은 1월 17일 공격을 감행하여 &lt;걸프전쟁&gt;이 일어났다. 일방적인 다국적군의 공격에 불리해진 이라크는 2월 18일, 구소련이 제시한 타협안을 수락함으로써 2월 28일 종전을 선언하기에 이르렀지만 여전히 여러 가지 문제점을 안고 있다. 이라크의 정치체제는 공화제로 1970년에 개정잠정헌법을 발표하여 인민민주주의, 국교(國敎)로서의 이슬람교, 사회주의에 기초한 경제건설 등을 기본규정으로 삼고 있다. 원수(元首)는 대통령이며 혁명지도평의회의장·3군최고사령관을 겸임한다. 국정(國政) 최고기관은 혁명지도평의회로서 바스당 간부 외 22명으로 구성된다. 국회는 단원제(250의석), 정당은 바스당을 중심으로 공산당·쿠르드민주당 등의 통일전선인 &lt;민족진보전선&gt;을 조직하고 있다. 80년 6월, 22년 만에 총선거를 실시하였다. 지방행정은 15주 3자치구로 나누어져 있다. 군대는 의무병역제이며 육군 37만 5000, 해군 2000명, 공군 3만 5000명 등으로 총병력 42만 9000만 명(1999)에 달한다. &#xD;
&#xD;
[쿠웨이트의 역사]&#xD;
&#xD;
메소포타미아평원 가장자리에 있으나, 역사적으로는 티그리스·유프라테스강 유역 정주민보다 아랍계 유목민과 관계가 더 깊어서 바그다드의 아바스왕조·몽골·오스만제국 등이 이 지역을 침범하지 못하였다. 16∼18세기에 걸쳐 포르투갈·네덜란드·영국 등 유럽 열강이 인도무역의 독점권을 노리고 잇달아 이곳으로 진출하였다. 쿠웨이트라는 명칭은 16세기 포르투갈인이 구축하였던 요새인 작은 성채(kt)에서 유래하였다. 현재의 쿠웨이트시는 18세기초 아라비아반도로부터 우나이즈족의 몇몇 씨족이 들어온 것으로 시작되었다. 사바하·할리파·자이드·잘라히마 등 유력한 씨족 후예들이 현재 쿠웨이트인이다. 그 가운데 가장 강력한 사바하 족장이 1756년 쿠웨이트 수장이 되어 사바하왕조를 열었다. 후계자 무바라크수장 때에는 오스만제국의 침범을 막기 위하여 1899년 영국과 보호조약을 맺고, 그 지배 아래 들어갔다. 그 뒤 쿠웨이트는 이라크의 바스라를 제치고 중계무역 거점이 되었고, 제 2 차세계대전 후 부르간대유전 개발을 시작으로 석유산업이 비약적으로 신장되었다. 특히 1950년 즉위한 근대화의 아버지라 불리는 압둘라시대에는 석유재원이 바탕이 되어 경제·사회적으로 큰 성장을 하였으며, 한편 반식민지주의와 민족주의 움직임도 대두되어 영국은 61년 이전의 보호조약을 폐기하고, 외교권을 포함한 독립주권을 쿠웨이트에 넘겨주었다. 62년 헌법이 발포되어 주권국가가 되었다. 90년 8월 이라크의 쿠웨이트 침공 이후 이라크군의 점령 아래 있었다. 이것은 마침내 91년 1월 미국을 중심으로 한 다국적군과 이라크간의 전쟁으로 번졌다. 쿠웨이트는 다국적군과의 공동전선을 전개, 심한 파괴와 희생 끝에 91년 3월 이라크군이 퇴각하고 국토를 되찾게 되었다. &#xD;
&#xD;
[걸프전쟁]&#xD;
&#xD;
1990년 8월 쿠웨이트를 전격 점령한 이라크에 대하여 미국·영국·프랑스 등 서방진영과 사우디아라비아·이집트·시리아·모로코 등 일부 아랍진영으로 구성된 다국적군이 91년 1월부터 벌인 전쟁. 이라크의 쿠웨이트 침공은 표면상으로는 제다에서 있었던 국경분쟁회담의 결렬에서 비롯되었으나 이같은 이라크와 쿠웨이트의 국경분쟁은 30년간이나 계속된 뿌리 깊은 것이었다. 1932년 영국으로부터 독립한 이라크는 쿠웨이트를 영내의 한 토후자치지역으로 여겼으며, 따라서 61년 쿠웨이트가 영국 및 터키의 보호령에서 독립하자 이를 불인정, 전쟁을 일으킨 선례가 있었다. 이 분쟁은 쿠웨이트의 알 사바 국왕이 영국군을 불러 해결되었으나, 이후 양국은 원유 및 국경에 관한 크고 작은 문제로 계속 분쟁을 겪었다. 그 뒤 5차례의 중동전과 8년에 걸친 이란-이라크전쟁이 끝나자 이라크는 국경문제를 다시 제기했고, 이것이 결렬되자 병력 100만의 이라크는 병력 2만의 쿠웨이트를 불과 5시간 만에 전격 점령했다. 여기에는 전후 복구를 위한 유가급등의 필요성이 가장 큰 목적이었으며, 이를 위해서는 전쟁만이 유일한 수단이라는 S. 후세인 대통령의 판단 및 이란-이라크전쟁과 접맥한 패권주의적 구도도 작용했다. 그러나 중동에서 에너지의 절반을 공급받는 미국의 대응은 신속했다. 이란 혁명 이후 중동문제에 번번이 손을 쓰지 못했다는 이라크의 예상과 달리 미국의 부시대통령은 강경한 대응으로 일관, 미국의회와 UN의 경제제재결의안을 신속히 통과시켰다. 국제적인 지원과 사우디아라비아의 요청으로 파견된 미군은 서방 및 일부 아랍국가와 다국적군을 구성하여 해상봉쇄에 들어 갔고, 부시행정부의 외교적 노력은 UN의 대 이라크 공중봉쇄결의안 및 무력사용승인결의안을 잇따라 통과시키고 이 결의안이 정한 이라크군의 쿠웨이트철수 시한인 91년 1월 15일이 지나자, 17일 다국적군이 바그다드를 공습함으로써 걸프전쟁이 시작되었다. 걸프전쟁은 개전 초기부터 국경선문제와 팔레스타인 난민문제, 아랍민족주의, 시오니즘 등이 뒤얽혀 전생당사국이 아닌 이스라엘이 이라크의 스커드미사일공격을 받았으며, 이에 따른 이스라엘의 보복여부, 이라크의 원유 유출 및 쿠웨이트지역 유전 방화로 인한 생태계 파괴, 화학무기 사용에 대한 우려와 논란 등으로 복잡한 양상을 띠었다. 그러나 미국이 주도하는 다국적군은 첨단의 각종 신병기들을 대거 동원하여 예상과는 달리 군사강국인 이라크를 크게 압도하여 제공권 장악 후 4일간의 지상전으로 쿠웨이트를 신속하게 되찾았으며, 미국은 전쟁 중반 이후 휴전전략을 펼친 이라크에 대해 2월 28일 종전을 선언하였다. 이로써 걸프전쟁은 불과 42일 만에 끝났으나, 미국이 주장한 신질서(新秩序), 즉 필요한 경우 국가간 연합이 가능하다는 &lt;새로운 세계질서&gt;가 자리잡는 계기가 되었다. &#xD;
 &#xD;
 &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>95508210-2650-40EB-90C7-97C39B642589</postId>
    <pubDate>2003-02-26T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>이라크, 쿠웨이트, 걸프전쟁 </title>
</post>
