<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김중수</author>
            <date>2004-12-11T00:00:00-05:00</date>
            <content>동감합니다...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>김성욱씨의 표현, "무시의 기술", 사뭇 창의적인 주제입니다.&#xD;
 &#xD;
저도 예전에 근무하던 회사에 한국인이 저를 포함 5명이 있었습니다. 한분은 저보다 10년전에 전산이민온 코볼프로그래머였는데, 한국에서 만난 편안한 삼촌같은 분위기였습니다. 나이 차이로 자주왕래가 있지는 않았고 그분도 단기계약으로 일하다 다른 곳으로 가버렸습니다. 또 다른 사람은 여자였는데, 1.5세로 한국말은 어눌하게 하면서 영어는 유창하게 했습니다. 그 분은 한국인, 외국인 구분없이 잘 지냈습니다. 가족끼리 유원지도 가고 무리없이 지냈습니다. 다른 한 분도 여자였고 나보다 나이가 많았습니다. 이분은 남편따라 오래전에 이민와서 이곳에서 직장다니며 말단직이지만 유쾌하게 지내고 있었습니다. &#xD;
&#xD;
김성욱씨가 말한 "무시의 ..." 느낌을 주는 친구가 있었습니다. 거의 2세에 가까운 것 같은데, 한국말을 하는 것을 거의 들어본 적이 없는데 한국말은 알아듣는다고 했습니다. 이 친구는 백인들과만 어울리고 중국인을 포함한 다른 사람들과는 거리를 유지했습니다. 영어는 유창하게 하는데, 주변에 무얼 물어보러 가면 모니터만 쳐다보면서 피곤하다는 듯이 이야기 하곤 했습니다. 나뿐만 아니라 다른 중국계에게도 거의 동일했습니다. &#xD;
&#xD;
이 친구는 한국인 부모를 가졌지만, 태도가 너무 달라서 더이상 가까와지지 않았습니다. 어떻게 접근해야 될지도 몰랐고, 딱딱한 태도에 별로 가까이 하고 싶은 생각도 없었습니다. &#xD;
&#xD;
반대로 그 전직장에서는 비슷한 시기에 이민온 한국인이 대 여섯명이 근무한 적도 있었습니다. 입장도 비슷하고, 나이도 비슷하여 점심, 담배 그리고 가정방문등 가까이 지냈습니다. 그러다 보니 기대하는 바도 컷습니다. 가끔 무리한 요구도 하고, 사적인 감정이 사무실에서 자주 들어나서 상처를 주고받기도 했습니다. &#xD;
&#xD;
역시 한국인들의 관계에서는 다른 민족들과의 관계에서와는 달리 감정이입이 큽니다. 너무 가깝다보니 충돌이 있는것이지요. 한국에서 회사생활할때와 비슷한 문제들이 생겼습니다. 그당시 들은 생각은 한국사람들이 같은 직장에 있으면 불편하겠구나하는 것이 였습니다. 상대적으로 다른 사람들과 어울리는 기회가 줄어들고, 한국인들끼리 몰려다니게 되고, 그중에 한 두명이 회사에서 어떤 기회를 가지게 되면 은근히 경쟁이 되기도 하고, 사소한 감정의 찌그러기들이 파생되였습니다. &#xD;
&#xD;
그후로 여러직장을 경험하면서 때로는 한국인을, 혹은 전혀없는 (현재의 직장)상황도 겪었습니다. 이제는 한국인이 주변에 있다고 해도 한국인이라는 이유로 더 가깝거나 혹은 더 경계하거나 하지 않고 지냅니다. 즉, 멀지도 가깝지도 않게...오히려 민족이라는 것을 떠나 그 사람의 인간성이 나의 호감을 주는가아닌가가 관계의 근원성을 결정합니다. &#xD;
&#xD;
지금까지 10년의 캐나다직장생활을 통해서 본바로는 이처럼 한국인들의 느낌이 다양했습니다. 굳이 한국인이기 때문에 어떻다는 느낌을 받은적은 별로 없습니다. 지금도 우리 자바모임에 나가지만, 모두가 개성이 있고, 성향이 다양합니다. 그 중에는 나와 비슷한 사람도 있고 반대의 극에 서있는 사람도 있습니다. &#xD;
&#xD;
그런 가운데 느낀 점은 사람은 굳이 입을 열어서 말을 시작해야만 의사소통의 가능해 지는 것은 아니라는 사실입니다. 심지어는 이런 곳에 글을 올릴때도 사람들은 표현된 문자들의 결합으로만 작자의 의도를 이해하는 것은 아닌것입니다. &#xD;
&#xD;
예전에 한국에서 직장생활을 할때, 나의 상사가 나에게 인상좀 피고 지내라는 지적을 한 적이 있습니다. 장애가 발생하여 이리저리 뛰어다닐때 나의 표정이 항상 그러했다는 것을 나는 깨닫지 못했습니다. 거울을 보면 아무렇지 않은데, 일을 하는 중간의 내얼굴은 밝지 못했습니다. 당시 홍콩에서 온 기술자들은 장애처리를 하면서 흥얼흥얼 노래하면서 하는 것을 보았습니다. &#xD;
&#xD;
평상시의 나의 표정은 거울에 나오지 않고 가까이 있는 다른 사람들이 느낍니다. 그 사람들은 그런 표정까지 말해주지는 않습니다. 단지, 사적인 영역이므로 내버려 두고 있습니다. 사람과 말을 시작할 때, 또는 메일등으로 글을 전송할때, 그 사람의 속생각, 기분등이 전달이 됩니다. 희안하게 내가 상대를 어떻게 생각하고 있는지는 굳이 말을 안해도 상대의 내면에 전달이 됩니다. &#xD;
따라서 다른 인종들과 대화할때도 내 마음속에 그를 어떻게 규정하고 있는지에 대한 비밀이 내 얼굴표정과 무언가의 분위기를 통해서 전달되는 것을 알았습니다.  이런 경험들 때문에 가능하면 내 주위에 있는 사람들에 대한 비판적인 시각, 부정적인 시각들을 억누르려 합니다. 사실 그런 것들은 나의 편견에 불과하고 모든 사람들은 알고보면 고개가 끄덕여 지는 자신만의 이유가 있습니다. &#xD;
&#xD;
내가 사람들을 어떤 경계에 묶어서 A 타입, B 타입으로 포장해 버리면 A속에 가려진 B, B속에 가려진 A를 보지 못하게 되었습니다. 세월이 흐르면서 나의 관점이 바뀌면 내 주변의 사람들에 대한 인식도 바뀌었습니다. 사실 그 사람 자체가 변한다기 보다는 나의 견해가 바뀌었을 분입니다. &#xD;
&#xD;
이인석씨의 글에서 95년 기차에서 나를 냉정하게 대했다고 했는데, 당시 내가 그 냉정함을 알아챗고 지금껏 그 순간은 잊혀지지 않고 있었습니다. 그러나 그런 행위에는 자신의 고백처럼, 나름대로 경험에서 우러나온 이유가 있었습니다. 어떤 사람이 나를 싫어해도 그 이면에는 그럴만한 자신의 확고한 이유가 있습니다. 그 이면을 이해하지 못하고 쉽게 "아 저사람이 나를 이렇게 대하는 구나... 음, 다시는 ...." 할수는 없는 것 같습니다. &#xD;
&#xD;
우리는 성당의 신부님처럼 모든 사람과 잘 어울려 살 필요는 없을 것입니다. 그것마져 자신의 선택이기 때문입니다. 내 취향에 맞는 사람과는 더 자주 왕래하면서 식사도 하겠지만, 그렇지 않은 사람과는 가벼운 눈인사로만 지낼수도 있습니다. 여기에는 아무런 불호의 감정이 있을 필요는 없다고 봅니다. &#xD;
&#xD;
"저 사람은 틀렸다"와 "저 사람은 나와 다르다"사이에는 심연이 있는 것 같습니다. </content>
    <postId>96EA0E02-D87B-4374-A5B1-7D860D5705C4</postId>
    <pubDate>2004-12-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나의 경험</title>
</post>
