<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>홍영기</author>
            <date>2002-10-29T00:00:00-05:00</date>
            <content>It's not same as Scott's suggestion but I think looking at ourselves in 2 ways is similar.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>행복에 대한 글을 인용할 것을 보니 토마스형께서 요즘, 마음의 평안에 대하여 관심이 많은가 보다. &#xD;
&#xD;
목표와 할일에 대하여 신경을 집중하여 살다보면, 낙엽이 지는지, 새들이 잔듸에 앉았는지등은 눈에 들어오지 않는다. 리챠드 칼슨의 책에서 처럼 우리들의 일감광주리는 비워지는 법이 없다. 늘 일이 있고, 내일의 목표가 주어지게 마련이다. &#xD;
&#xD;
행복해 지기 위해서 일하는 것 같지만 그 행복한 내일은 희망속에 존재한다. &#xD;
나는 두가지 관점이 있어야 한다고 본다. 하나는 일하는 나, 다른 하나는 나를 바라보는 나. &#xD;
일하는 나는 사회적으로 경제적으로 인식되어지는 나의 모습이다. 회사원으로 가장으로, 시민으로 등등.. 언제나 주어진 일이 있고, 그것을 수행하고, 사회적으로 하나의 기능을 담당하는 생활인의 모습. &#xD;
&#xD;
다른 하나의 나는 '바라보는 나' 인데, 이것은 숲속을 산책할 때, 또는 명상을 할때, 또는 교회같은 데서 조용히 묵상할때, 멋진 경치가 있는 곳에서 자연을 멍하니 바라볼때, 자기 전에 아무생각이 머리에서 없어질 때의 나의 모습이다. &#xD;
&#xD;
행복은 전자의 모습속에서 정의할 수도 있고, 후자의 모습속에서 정의할 수도 있다고 본다. 아마도 버트란트 러셀의 정의는 전자에 가깝고, 노자, 장자등의 동양권 도인, 승려, 철학자들의 견해는 후자에 가까운지 모르겠다. 잔듸에서 어슬렁 거리면서 풀을 뜯기도 하고 벌레를 잡아먹기도 하는 거위를 바라보면서 아무런 판단을 하지 않을때 나는 거위처럼 서있게 된다. 자연속에서의 나, 슬픔도, 기쁨도 잊고 그냥 그 시간을 망각하고 존재하는 모습. 아마 이런 속에서 오는 평안을 버트란트 러셀은 간과했을지도 모른다. &#xD;
&#xD;
행복, 나는 그것이 가져다 주는 의미 보다, (마음의 )'평안'이라는 단어가 더 와닿는다. 아무리 '행복'을 또는 '평안'을 느끼려 해도 억지처럼 내몸에 달라붙지 않는다. 이또한 오랜 시간을 두고, 연습하고, 수행해야 할 과제가 아닌가 싶다. 복잡한 현대사회에서 생존을 위해서 헐레벌덕 살면서, 어느 세월에 '행복수업'을 받을 것인가?, &#xD;
&#xD;
말이 쉽지, 많은 30-40대 현대인들은 &#xD;
그래 "좋은 이야기야" 하면서 하던 일로 돌아갈것이다. &#xD;
내가 제안하는 방법은 바로 나를 하나로 보는 것이 아니라 둘로 나누어서 보는 것이다. 일하는 나, 바라보는 나. &#xD;
이 두개의 나에게 동일한 균형관심을 부여하면서 사는 것이다. 일을 할때는 노동자가 되지만, 잠시 쉬거나, 운전을 하거나 근무에서 벗어나 아직 집에 들어가기 전 상태, 혹은 식구들이 모두 밖에 나갔거나, 모두 자고 있거나 등등, 혼자가 된 상태, 이런 상태에는 '일하는 나'에서 벗어나 '바라보는 나'의 모습으로 돌아가는 것이다. 굳이 비는 시간에 새로운 일거리를 찾아 헤머거나, TV를 보거나, 책을 보거나 인터넷을 열거나 , 잡담할 친구를 찾아나서거나, 등등을 벌이지 말고, &#xD;
'아무것도 하지 않는 나', 저기 잔듸의 거위같은 나, 떠다니는 구름, 흩뜨러 지는 낙엽같은 나로 돌아가는 것이다. 이런 상태로 돌아가기 좋은 방법중에 하나가, 자신의 호흡, 들숨, 날숨이 집중하는 것이고, 신체의 여러 부분을 만져주는 것도 좋겠다. 가능하면 자연의 모습이 눈이 들어오면 좋고, 조용한 음악소리, 물흐르는 소리도 도움이 된다. &#xD;
&#xD;
음....&#xD;
&#xD;
오늘은 여기까지..&#xD;
</content>
    <postId>974E363D-66AE-4A84-848D-CC093E035341</postId>
    <pubDate>2002-10-28T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>좋은 이야기야..</title>
</post>
