<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>전도연의 &lt;인어공주&gt; 와 앙리 베르그송의 &lt;시간&gt;개념&#xD;
&#xD;
우연히… 상상 초월의 아주 낯선 세계로 빠져들다! &#xD;
우체국에서 일하는 나영(전도연)은 창피할 정도로 억척스러운 엄마와 너무 착해서 답답한 아빠와의 생활이 지겹기만 하다. 얼마 후 떠날 해외여행 준비만이 나영의 유일한 즐거움. 하지만 어느 날 아빠는 예고도 없이 집을 나가고, 엄마는 그런 아빠에게 일말의 관심도 없다. 할 수 없이 그토록 꿈꿔오던 해외여행도 포기한 채 아빠를 찾아 나서는 나영. 그러나 엄마와 아빠의 고향인 섬마을에 도착한 순간, 나영은 꿈에서도 만나기 어려운 의외의 인물을 만나게 되는데... &#xD;
&#xD;
이럴수가?! 스무 살 시절의 엄마를 만나다! &#xD;
나영의 앞에 나타난 것은 자신과 똑같은 얼굴을 한 스무 살 시절의 엄마 연순(전도연). 나영이 빠져든 세계는 엄마가 스무 살이었을 적인 수 십년 전의 시공간인 것이다. 그곳에서 연순은 미래의 딸 나영을 ‘언니’라 부르며 살갑게 대해준다. 나영은 현재의 엄마와는 비교도 할 수 없는 그녀의 맑고 순수한 모습에 놀라움을 금치 못하고, 엉겁결에 그녀와 함께 살게 된다. 그리고 스무 살의 엄마 연순이 젊은 우체부를 짝사랑 하고 있음을 알게 된다. 자전거를 타고 다니는 맑은 눈빛의 그는 다름 아닌 그녀의 아버지 진국(박해일)! &#xD;
&lt;embed src="http://61.106.7.252/Media1/Kpop/000009600/000009767/000009767001007.wma"&gt;&lt;br /&gt;&#xD;
&#xD;
이상은 영화 &lt;&lt; 인어공주 &gt;&gt; 의 시놉시스이다. &#xD;
대부분의 사람들이 실존한다고 인식하고 있는 "현실"세계에서는 시간을 초월하여 엄마의 과거를 만날수 없다. 마찬가지로 우체국 말단직이며 빛더미에 앉은 무능력한 아버지의 청년시절도 상상할 수 없다. 50대의 삶에 찌들린 두 남녀를 부모로 둔 주인공 나영도 그런 가난한 부모밑에서 자라는 우체국직원에 불과하다. 이처럼 "현실"은 별 재미도 없고, 답답한 일상으로 접혀져 있다.&#xD;
&#xD;
이러한 세상은 과연 존재하는 것일까?&#xD;
영국의 물리학자인 아이작 뉴톤이 객관적인 관찰로 자연운행을 지배하는 원리를 발견할 수 있다고 한 이래 강화된 이런 "과학적 세계관"은 시간이라는 인위적인 시각에 세상과 자아를 제한시켜 놓았다.  이런 절대공간과 시간으로 유지되는 세계관에서 보면 현재 만나고 있는 50대 아줌마는 과거에도 아줌마이고 미래에도 아줌마이고 그 성격도 그대로 이다. "나"는 "너"와 다른 개체이고, 우리는 각자의 길을 간다. 세상을 하루나 일주일범주에서 본다면 그 짧은 시기동안 그 "아줌마"의 모습과 성격이 변할수 있는 개연성은 매우 희박하다. 이런 과학적 세계의 틀에서는 1+1=2로 정확하게 결론이 난다. &#xD;
&#xD;
하지만 시간의 길이를 늘려서 보면 그 50대 아줌마는 변화되어 가는 과정의 한 단면, 즉 스냅샷에 불과하다. 필름을 고속회전하면 아줌마는 금새 할머니의 모습으로 변하였다가 죽어서 흙으로 변할 것이고 반대로 회전하면 고운 아가씨의 모습으로 변할 것이다. 프랑스의 철학자 앙리베르그송(Henri Bergson, 1859-1941)는 뉴톤식의 과학적 세계관의 정 반대에서 세상을 바라본다. 세상을 고정된 시간의 통제속에서 바라보면 구성물을 분리하고 개체간의 운동, 에너지등을 파악하여 통제, 예측이 가능하며 이런 관점에서 일상생활, 비지니스, 상식등이 통하는 사회관을 만들어 낸다. 그러나 우리가 시간의 가정을 벗어나서 보면 세상은 시냇물같이 흐르는 연속이라는 것을 알수 있다. 영화"인어공주"에서 시도한 것은 "시간"의 테두리를 자유롭게 벗어나는 것이다. 그러면 1이 갑자기 2가 되고 그것이 자연스럽게 1이 되고 다시 0이 된다. 인간의 존재는 시냇물처럼, 과거에서 현재로 그리고 미래로 빠르게 진화해 나가는 흐름의 존재이지 결코 정지된 불변의 존재가 아니라는 것이다. &#xD;
&#xD;
나영의 엄마가 처녀시절에는 수줍고 착하고 어여뿐 시골 소녀였고, 아버지는 잘생기고 인텔리하며 자상한 성격의 소유자였다. 그 두 남녀는 이제 지구상에 존재하지 않는 것일까? 최소한 딸의 눈에 비친 부모의 인상속에서는 존재하지 않은 듯하다. 하지만 엄마의 마음속에는 아직도 생생하게 그 시절을 기억하고 있고, 아버지또한 삶의 마지막 순간을 맞이하기 위해서 찾아간 곳이 그 시절의 어촌마을이 였을 정도로 사라지지 않고 있다. 우리는 이 "기억"을 무어라고 설명할 수 있을까? 바로 10분전에 내가 했던 일도 그것은 오로지 기억속에 존재하게 된다. 지금 직면하고 있는 1000분의 1초또한 무엇으로 존재하는 것일까? 기억 혹은 물질? 베르그송은 시간이나 시계라는 것은 인간의 지적 산물에 불과하며 그 바탕위에 존재한다고 가정하는 세계는 마음의 장치에 일뿐이라고 주장한다. 인간에게 있어서 보다 "현실"적인 세상은 흐름속에 존재하며 그 존재는 "내적 경험(inner experience)"이다.  인간은 이 내적 경험이 축적되면서 "생력(life force)"으로 앞을 향해서 나아간다. &#xD;
&#xD;
인간과 세상에 대한 관찰은 물질적인, 겉으로 드러난 외연적인 것들이 아닌 내면적인 경험으로 파악하는 것이 더 진실에 가깝다는 결론에 이르게 된다. 긴 시간의 관점에서 보면 개체간의 구분보다는 연관성이 더 부각된다. 즉, 나영의 엄마는 현재의 나영과 같은 처녀시절이 있었으며 그 삶의 문맥에서 현재의 엄마모습이 나온것이다. 나영또한 엄마의 처녀시절과 별로 다르지 않다는 것을 깨닫게 되고, 엄마의 과거를 봄으로서 그동안 답답해 하고 무시하던 엄마의 모습을 내면 깊숙이 바라볼 수 있는 안목을 가지게 된다.  &#xD;
&#xD;
죽어가는 나영 아버지의 모습속에서 언젠가는 죽게될 자신의 한 모습을 볼 수 있다. 이런 관점에서 바라보는 세상은 분리될 수 있는 개체들로 구성된 것이 아니라 반대로 모든 것이 연관되어 있고, 또한 바로 자신의 한 모습이고, 한 부분인 현실을 목격하게 된다. 앙리 베르그송이 말하는 세상은 연속되고 단절이 없는 흐름의 연속이다. &#xD;
&#xD;
그렇다면 우리는 두개의 "현실"속에서 산다고 볼 수 있다. 하나는 분리가 가능한 기계적인 현실, 또하나는 연관된 내적 주관적 현실. 기계적 현실은 과학적인 눈으로 관찰이 가능하고 예측할 수 있지만 내적 주관적 현실은 논리적인 이성만으로는 해석이 불가능하다. 오히려 "직관"이 더 유용할 수 있다. 이점에서 베르그송은 서양철학의 오래된 이성중시관점에서 벗어나 동양철학에서 자주 등장하는 직관에 다가간다. &#xD;
&#xD;
두개의 대조적인 "현실"중에 어느 편에 치중하느냐에 따라서 세상을 바라보는 가치관도 바뀔수 있다. 기계적인 현실에서는 "악인"과 "선인"이 보다 확실하게 나뉠수 있지만, 초시간적 현실에서는 그 악인도 알고 보면 선한 동기또는 그렇게 될 수 밖에 없는 현실이 있었고, 언제까지나 악한 행동만 하지 않고 살수도 있다. 더 나아가서 악과 선의 기준도 애매하게 되고, 가지의 어느 부분이 썩은 것인지 불분명하게 된다.  &#xD;
&#xD;
&lt;a href="javascript:wiki_img_view('http%3a//kr.img.blog.yahoo.com/ybi/1/35/24/nkjr0122/folder/2222879/img_2222879_1284740_8%3f1097471253.gif')" &gt;&lt;img src="http://kr.img.blog.yahoo.com/ybi/1/35/24/nkjr0122/folder/2222879/img_2222879_1284740_8?1097471253.gif" alt="http://kr.img.blog.yahoo.com/ybi/1/35/24/nkjr0122/folder/2222879/img_2222879_1284740_8?1097471253.gif" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&#xD;
</content>
    <postId>988B479D-93FA-484D-8208-771DA33245C8</postId>
    <pubDate>2004-10-19T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>16. 전도연의 &lt;인어공주&gt; 와 앙리 베르그송의 &lt;시간&gt;개념(2004.10.1)</title>
</post>
