<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2009-11-07T00:00:00-05:00</date>
            <content>지금 현재 스마트폰 시장은 iPhone vs Others라고 표현해도 될만큼 iPhone의 위세가 대단한데요 . 모토롤라 드로이드가 iPhone을 겨냥해 iDon't란 공격적인 광고를 시작했습니만 정작 iPhone은 별 영향없고 블랙베리나 윈도우모바일폰 팜프리 이런애들만 죽일듯 보입니다. 아 조만간 iPhone 3GS 8기가 모델이 99불에 풀린다는 소문이 있더군요. 저도 하나 마련할까 생각중 ^^</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>나는 pay and talk형식으로 telus를 이용하고 있습니다. 셀폰을 최소한으로 사용하려고 한달에 10불을 내고 분당 25센트짜리를 선택하고 사용한지 벌써 2년이 넘었는데 최근에는 10불로 모자라서 꼭 추가로 10불을 더 내어 대략 20불+tax 가 되고 있습니다. &#xD;
&#xD;
그러던 차에 요즘 광고를 보니까 solo에서 system access fee없이 한달에 15불을 내면 50분을 사용할 수 있고, 장기계약을 하지 않아도 되는 상품이 나왔더군요. &#xD;
&#xD;
단, 이 경우, 핸드폰은 구입을 해야 하는데, 약 50불가량합니다. 세일즈맨 말로는 반액으로 할인해줄 수 있다고 제안합니다. &#xD;
&#xD;
또 하나는 rogers에서 월 15불에 system access fee가 없고 50센트 911 전화료만 내면, 월 50분을 사용하는 상품을 내놓았습니다. 3년계약을 하면 전화기에 keyboard 자판같은 것이 있는 삼성,LG의 핸드폰을 무료로 줍니다. 2년계약시는 약 30불에 구매. &lt;img src="http://www.comparecellular.com/images/phones/image_867.JPG"&gt;&#xD;
&#xD;
이런 경쟁상품이 나온고로, telus에 전화해서 유사한 상품이 없는지 문의하니 45불 plan이 있다고 합니다. 그래서는 안되겠다. 다른 곳으로 교체를 고려해보아야 겠다고 했더니, 바로 7일간 unlimited 전화사용권을 허락했습니다. &#xD;
&#xD;
아내도 나와 마찬가지로 10불짜리 pay and talk방식으로 사용하고 있는데, 요금을 보니 분당 40센트로 상승해 있더군요. 해서, 몇달전에 25센트로 통화했는데 왜 이렇게 올랐냐, 어떻게 하면 다시 25센트로 돌아갈수 있느냐, 다른 회사는 어쩌구 저쩌구 하면서 경쟁심을 유발시켰더니, 불편을 드려서 미안하다고 하면서 앞으로 분당 20센트로 해주겠다고 합니다. &#xD;
&#xD;
고객확보경쟁이 치열하다는 것을 알았습니다. &#xD;
&#xD;
그래도 로져스로 가는 것이 지금 현재의 내 사용패턴에 적절할 것으로 보여서 3년짜리 무료전화보다는 2년짜리 30불내는 전화기를 구입해 보려고 하고 있습니다. 아무래도 장기간 묶이게 되면, 2년뒤에 더 좋은 서비스가 다른 회사에서 나왔을때 교체하기가 어려울 것 같기 때문입니다. &#xD;
&#xD;
내가 아는 분도 나처럼 prepaid서비스로 telus전화를 사용하는 사람인데, 그는 telus에 전화해서 당신네 회사를 2년넘게 사용했는데 전화기 하나 안주냐고 말을 했다가, 덜렁 무료로 전화기 한대를 받았다고 합니다. &#xD;
&#xD;
전화기를 교체하고 싶지는 않지만, 통신요금을 절약하기 위해서 할 수 없이 다음 단계의 핸드폰을 손에 쥐게 될 것 같습니다.&#xD;
&#xD;
통신회사들이 매년 새로운 모델을 내놓고 있는데, 아마도 몇년뒤에는 이런 핸드폰이 유행하리라 봅니다. &#xD;
&#xD;
&lt;object width="425" height="344"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/8A6KOIQ2I1Y&amp;color1=0xb1b1b1&amp;color2=0xcfcfcf&amp;hl=en&amp;feature=player_embedded&amp;fs=1"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="allowFullScreen" value="true"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="allowScriptAccess" value="always"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/8A6KOIQ2I1Y&amp;color1=0xb1b1b1&amp;color2=0xcfcfcf&amp;hl=en&amp;feature=player_embedded&amp;fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" allowScriptAccess="always" width="425" height="344"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&#xD;
&#xD;
이정도의 복합기능을 가지려면 OS가 커져야 하는데, Android가 microsoft의 window7에 경합을 할 것 같습니다. &#xD;
아마, 앞으로는 핸드폰 애플리케이션 개발수요도 증가하지 않을까요? 이런 핸드폰이 나오면 Facebook, Google map, mp3, 에 익숙해진 청년층이 일차소비자가 될 것입니다.</content>
    <postId>99B7931F-0452-4144-9FD9-5A64CF3305AB</postId>
    <pubDate>2009-11-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>셀폰이야기</title>
</post>
