<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김성욱</author>
    <comments/>
    <content>지난번까지는 대부분 알고는 있거나, 핵심적으로 필요한 지식들에 대해 이야기 했었다. 이번에는 잘 알려지지는 않았으나, 개인적으로 어떤 자료를 만들고 관리해야 하는지에 대해 추가로 언급하고자 한다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
1. Job Search 및 지원&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - 대체 어떻게 job을 찾아야 효율적일까? 아무래도 가장 일반적인 방법은 유명한 웹사이트에 자신의 이력서를 등록하고 매일 email로 열려진 position에 대한 정보를 받아보는 것이다. 일일이 매일같이 사이트에 들어가 귀찮게 찾아보지 않아도 되는 장점이 있는 반면에, 직접 검색할 때와 결과가 다른 경우도 잦다. 그러므로 개인적으로 추천하는 방법은 search agent들을 등록하고나서 매일 그것을 이용해서 직접 결과를 받는 것과, 두가지 이상의 다른 키워드를 등록하고 여러 결과가 검색된 email을 받는 것이 좋을 것 같다. 예를 들어, 'java'란 키워드와 'oracle'이란 키워드로 별도의 agent를 이용해서 결과를 보는 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 - 다음으로 효율적인 방법은 agent를 구하는 것이다. 워낙 많은 회사들이 있으니, 유명하다고 판단되는 곳을 접촉하여 레쥬메를 전달하고 나를 소개하자. 만나서 이야기 하는 것도 좋고, 이메일이나 전화도 좋다. 실제인터뷰를 하는 것처럼 나의 전문성을 적극 피력하여 나중에라도 계속 나를 접촉하게 함이 관건이다. 그리고, 주기적으로 그를 접촉하는 것도 필요한 일이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 - 정부관련 job들은 보통 특정 사이트에서 볼 수 있을 것이다. 이는 현재 실직자-고용보험을 낸 사람들을 위해 만들어진 경우다. 따라서, 내가 실업급여를 받든 아니든 꼭 확인해보는 게 좋다. 국가별 성격은 좀 다르겠지만, 시민권자들에 국한해서 자격이 주어지는 경우도 있을지 모르겠다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - 미국이나 캐나다가 한국과 크게 다른 한가지는, 매년 어떤 회사들이 어떤 부서에서 어떤 기술자를 몇명 채용하겠다는 계획이 투명하게 일반에게 알려진다는 것이다. 일반 서점이나 도서관을 가서 그 책을 구하고, 자신이 일하기에 좋을 회사를 선별하는 작업도 좋다. 회사의 규모나, 웹사이트를 통한 정보를 분석해보고 가능성이 있다 싶으면 '내 목록'에 정리해두자. 이때, 한가지 더 하여야 하는 것은 웹사이트에 채용란이 있다면, URL도 정리해 둠으로써 그것만 클릭해도 현재 포지션이 있는지를 쉽게 알 수 있도록 하자. 자신이 속한 지역에서 적게는 수십 개, 많게는 수백 개의 회사를 뽑아둠으로써 유사시 효율적으로 활용할 수 있다. 이렇게 하는 이유는, 조금 더 적극적인 시도가 가능한 수단이 되며, 회사 웹사이트에는 광고하지만 일반 사이트에는 하지 않는 회사들도 적잖아 있기 때문이다. 지금 내가 다니는 회사도 그렇게 하고 있다. 물론 이 자료를 만드는 데에도 시간이 상당히 많이 걸린다. 자료 정리가 끝나고 하든지, 한 회사에 대해 정리하고 연락을 하든지 그건 본인의 선택이겠다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - 신문을 활용하는 것도 좋겠다. 간혹, 아주 간혹이지만 IT 관련 포지션이 거기에 올라올 때도 있다. 하지만, 노출 효과가 크므로 그만큼 경쟁자는 더 많을 것으로 예상한다.&#xD;
 - 각종 커뮤니티, 기관 등의 게시판을 참조하자. 매일 들락 거리기 힘들다면 일주일에 한번이라도 구직 게시판이 있는 곳을 찾아가보자.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - Cold calling. 왜 차가운 전화 통화냐고? 일단 이게 뭔지 소개를 하자면, 내가 먼저 전화해서 담당자의 이름과 번호를 알아내고, 다시 그에게 전화를 해서 나를 소개하고 이력서를 email이든 fax를 통해 전달하고자 하는 것을 말한다. 그러니 이게 얼마나 어렵겠는가. 한국말도 아닌 영어로 해야 하고, 잘 아는 사람도 아닌데 필요한 data를 얻어내야 하고... 차갑기만 한 게 사실이다. 소개하지는 않았지만, 이것도 요령이 있는 기술이다. 아마도 구직 기술 세미나 혹은 session에 참가하면 전문가가 잘 알려줄 것이기에 본인은 여기서 생략하기로 한다. 무엇보다 적극적인 자세로 내가 먼저 접근한다는 게 초점이며, 성공률도 그렇게 낮지는 않다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - 무대포로 이력서 뿌리기. 이건 사실 별로 권장하고 싶지는 않지만, 안하는 것보다 낫다고 생각한다. 앞서 회사에 대한 정보를 알아낼 때, HR팀의 대표 email address나 fax no.등을 알아내면 내 이력서+커버레터를 무식하게 뿌려댈 수 있다. 혹 현재 포지션이 열리려고 하는 중이라면 효과는 있을 것이다. 하지만, 언제 어떤 version의 레쥬메를 뿌렸는지 관리해야 하므로 일일이 기록해둬야 하는 수고를 피하지 않았으면 좋겠다. 이력서 version 관리는 좀 있다가 설명하도록 하겠다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - Networking. 한국 말로 하자면, 아는 사람에게 나를 소개하고 job이 있는지 파악하는 것인데, 그러려면 아무래도 사람들을 사귀는 친목 모임이나, 전문가 모임, 혹은 주변 이웃조차도 평소 친하게 만들어 두어야 한다. 평소 별로 안친하던 사람이 어느날 나타나서 나 job 구하니 좀 도와줘라고 하면, 당신은 거부감이 안들겠는가. 역지사지하여 행동할 것을 바란다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - Survival job 구하기. 구직자라면 하루에 8시간 full-time job search &amp; apply가 빠듯하다는 것을 느끼는 게 당연한 것이다. 만약, 하루 두어시간만 할애하면 되는 상황이라면, 당신은 이미 경쟁에서 뒤지고 있다는 것으로 생각하라. 지금 당신의 직업은 '없슴'이 아니라, '구직자'이다. 정히 그렇게 하루 종일 시간 투자가 될 수 없는 상황이라면, 남는 시간 동안 당신의 밥벌이를 위해 무슨 일이든지 파트타임으로라도 돈을 벌 각오도 하라. 청소부도 좋고 접시 닦이도 좋고, restaurant에서의 server도 좋다. 그러나, 이런 일들도 강도가 아주 세다는 것을 알아야 한다. 그게 싫다면, 죽기살기로 job search와 개인의 기술 능력 향상에 목을 매시라.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
2. 레쥬메 Version 관리&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - 레쥬메는 살아있다. 한번 쓰고 오래 가는 게 아니다. 매번 새로운 포지션을 지원할 때 마다 그 내용에 맞춰 수정해줘야 하는 경우도 있고, 읽다보니 예전에 쓴 게 맘에 안들어 고치는 게 다반사다. 그러므로, 일단 보내진 레쥬메에 대해서는 반드시 기록을 남겨야 한다. 레쥬메 파일 자체에 버전을 쓰는 것은 지양하는 게 좋다. 대신, folder를 일일이 만들어 당시 보내진 레쥬메를 복사해두고, excel 같은 파일에 그 파일로 link를 걸어두는 게 내가 추천하는 방법이다. 회사의 이름, 정보가 적힌 부분에 날짜, 포지션 타이틀, 레쥬메 hyperlink를 넣는다. 만약 그 회사와 인터뷰를 하게 된다면, 링크된 레쥬메를 1~2부 출력하여 준비해가라. 버전 관리도 안하고 그냥 지금 레쥬메를 들고 갔다고 치자. 만약, 그들이 내가 가져간 이력서가 자신이 갖고 있는 것과 다른 것을 알았다면 어찌할 것 같은가?&#xD;
&#xD;
&#xD;
 - 커버레터는 레쥬메와는 좀 달리, 그들이 요구하는 사항들에 대해 민감하게 반응해야 한다. 즉, job posting을 분석하고, responsibilities와 requirements, skillset 등에 나를 최대한 맞춰봐야 한다. 그러므로, 처음 읽어보게 될 커버레터에서 '내가 너희들이 찾는 바로 그 사람'이라는 인상을 강하게 주도록 하여야 한다. 당연히 커버레터는 인터뷰에 지참해가야 할 것이 아니므로, 별도로 몇가지 유형을 관리해두자. 예를 들어, Programmer Analyst쪽으로 내가 지원을 하고 있다고 해도, 어떤 분야에서 어떤 level에 target을 삼느냐에 따라 내용이 다를 수 있다. 각각에 대해 본인이 최적화시킨 커버레터를 작성, 저장해두면 지원시 소요되는 시간을 많이 단축할 수가 있다. 참고로, 매번 똑같은 커버레터와 레쥬메를 아무 생각없이 보내는 데에는 5분도 안걸리겠지만, 새롭게 편집하여 '마춤형' 지원을 하는 데에는 한시간도 우습게 걸린다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
끝으로, 일단 내게 맞는 포지션이 열렸음을 알게 된다면 지원을 늦추지 말자. 시간을 천천히 가지는 동안, 이미 다른 사람이 인터뷰 기회를 잡았을 수도 있음을 간과하지 말자. 본인의 경험상, 빨리 지원할 수록 반응은 더 좋았었고 인터뷰도 먼저 할 수록 좋다는 걸 체험했다. 일단, 그들에게 괜찮은 사람이라고 판단이 되면, 나머지 후보자들이 많건 적건 별로 신경을 쓰지 않는 게 여기 습관이기도 하다.&#xD;
</content>
    <postId>99C3B694-0899-47A4-BA3D-C948700AF8B1</postId>
    <pubDate>2004-12-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>자료 수집과 관리</title>
</post>
