<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2008-09-25T00:00:00-04:00</date>
            <content>4년만에 크리스박의 강의를 듣게 되는 군요. 요번 10월초...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>요사이 마누라가 돈을 신봉하는 신흥종교조직에 가입을 해 금요일마다 모임이 있어 세미나에는 늦었읍니다. 많이 늦고 미안한 마음으로 문을 열고 들어가는데,  모임은  분위기가 있는데 굉장히 모임이 잘 진행되고 있다는 느낌을 받을수 있었읍니다.&#xD;
&#xD;
늦어도 나를 받갑게 맞이 하는 서정민씨옆에 앉아서 분위기를 파악하려고 하는데 강사님의 편안하고 낭낭한 목소리가 들려 왔읍니다. 참 분위기를 잘 이끌수 있고 이야기를 듣는 사람들이 편안하겠구나 하는 생각이 드는 목소리였읍니다.&#xD;
&#xD;
앞에 앉어 있는 고상호씨는 자기가 좋으신 분을 초빙하였다는 자신감에 우쭐하는 표정을 하고 있었고 그 옆 이성기씨는 무슨 좋은 이야기를 듣었는지 만족스러운 얼굴을 하고 있었고 항상 궁금한 김성욱씨는 무엇을 물어볼까하는 그런 얼굴로 집주인인 최덕선씨는 “좋다”라는 감탄을 연거퍼하고 있었고 다른 분들의 얼굴은 볼수 없었지만 강의가 만족스럽다는 것은 단번에 알수 있었읍니다.&#xD;
&#xD;
저는 강사님의 말씀을 다 들을수는 없었지만 제가 읽고 있는 어떤 책보다도 더 값진 말씀이라는 것을 얼마 안되는 시간에도 알수 있었읍니다. 안오신 분들은 참 좋은 기회를 놓치신것 같네요.&#xD;
&#xD;
그런 강사님을 평가할수는 없는 것이고 그냥 제 느낌을 여러분들과 나누고 싶읍니다. 물론 여러가지 장점들을 다 나열한다는 것이 실례가 될것 같은데 사랑과 열정이 넘치는 분이라는 것을 가슴으로 알것 같은 분은 아닐까 생각이 드네요. 어떤 살아가는 요령이나 잡기를 말씀하셨다기 보다는 살아가는 인생의 정도를 많이 말씀하셨고 연세나 연륜을 보아 편하게 말씀하셔도 될성 싶었는데 참 겸손하시고 잠시도 빈틈이 보이지 안았읍니다.&#xD;
&#xD;
여러가지 좋은 책에 나오는 말들을 행동으로 실천하시는 분이겠구나 하는것은 저만의 생각은 아니지 않을까 합니다.&#xD;
&#xD;
그리고 저의 모임을 날씨가 좋아지면 본인의 농장으로 초대하고 싶다는 말씀도 곁들이신것로 알고있읍니다. 받는 것없이 좋은 분들이 있고 주는 것없이 싫은 짜식들도 있는데 주시기까지 하신다니 보나스를 받은것 같네요.&#xD;
&#xD;
제가 저 연세가 되면 다른 사람들에게 저런 도움이나 경험을 나눌수 있을까하는 염려가 되내요. 물론 강사님께서는 이런 쓸데 없는 걱정은 하지 말라고 말씀하실분이 겠지만요.&#xD;
&#xD;
저희에게  멋있게 세월을 보낼수도  있고 인생은 항상 젊게 살수도 있고 그런 간단하지만 쉽지는 않은, 왜냐하면 평생을 그렇게 살기는 녹녹치 않겠지요, 그런 산 증인은 아니신지. 같이 있고 싶고 같이 있으면 오래된 향기좋은 와인 같은 느낌이 들고. &#xD;
&#xD;
자주 만나뱄고 좋은 말씀많이 부탁합니다.  &#xD;
&#xD;
정리하자면&#xD;
- 나도 멋있게 살아보자는 자극을 주시는 분&#xD;
- 인생은 한번 살아볼만하다고 말하실것 같은 분&#xD;
- 사랑이 많어 가만히 있어도 옆사람에게 까지 넘치시는 분&#xD;
- 열정이 넘쳐서 주위에 분들도 점염되게 하시는 분&#xD;
- 한 분만 있어도 열 분몫 을 하시는 분&#xD;
- 책을 한권 정도는 남기셔야 되는 분&#xD;
&#xD;
 &#xD;
 &#xD;
                                  &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>9A0C87B2-A363-42BC-A568-E449655E31A7</postId>
    <pubDate>2004-11-22T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>참 신선한 경험</title>
</post>
