<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>어릴 적에 교회를 열심히 다녔다. &#xD;
지금 중년이 되어 다시 성당을 나가게 되니 교회와의 인연은 참으로 질기다는 생각이다. 안다닌다고 버팅기던 마음을 접고 교회도 아닌 성당으로 향하는 나의 마음을 어떻게 설명할까? (열성기독교 신자인 나의 사촌누이는 반색을 할 것이다.)&#xD;
조용한 곳을 찾아가고 싶었기 때문이다. 혼자 묵상하면서 반성할 수 있는 장소가 그리웠다. 그런 면에서 나에게 절이나 성소나 별반 차이가 없다. &#xD;
 &#xD;
어릴 적에 다녔던 교회는 조용한 곳이 아니였다. 그곳은 성령의 은총이 넘치고 방언과 통성기도로 눈물과 아우성이 되던 장소였다. 또한 천사같은 얼굴을 한 젊은 선생님과 교회직분을 맡은 사람들이 나를 포옹해주는 곳이자, 사랑스런 친구들이 늘 나를 반기는 곳이 였다. 신은 나와 함께 했고, 매사에 그와 상의를 하였으며 나의 문제를 해결하여 주는 존재였다. 하지만 시간이 흐르면서 신에 대한 나의 인식은 변하였고, 나의 갈 길에 신은 더 이상 나침판이 되지 못하였다. &#xD;
 &#xD;
이제 조용함을 즐기는 나이가 되자, 다시 종교를 상징하는 곳으로 마음이 열리게 되었다. 그것은 내가 자연을 흠모하여 숲속으로 하이킹을 가는 심정과 유사하다. 번화한 산업사회를 잠시 떠나서 마음을 정화시킬 수 있는 곳으로 오래된 성당은 제격이였다. 뉴욕을 가기만해도 성당은 늘 문이 열려 있었고, 고딕건물속에 장엄한 치장을 한 그곳은 영혼이 쉬기에 안성맞춤이였다. 내가 기대하는 성당의 모습은 그것이 였다. 오래된 중세적 건물, 모든 이들을 품에 안을 것 같은 성모와 예수의 동상이 있는 곳. 교회 한 구석에서 파이프 올간 소리가 은은하게 연기처럼 번져나가든지 아니면 그레고리안 찬가가 퍼지면 내 영혼은 한증막에 들어간 피부처럼 녹아버린다. &#xD;
 &#xD;
성당이 주는 분위기는 개신교회에서 느끼는 것과 비교할 수 없다. 개신교회는 마치 20세기 현대건물속에 있는 삭막함과 편리함을 담고 있지만, 중세교회가 주는 장엄함과 고색창연이 없다. 이처럼 성당이 주는 시각적 효과와 분위기는 나에게 중요하다. 눈에 보이는 것이 내가 상상하는 것이다. 중세시대의 성당은 당시대의 사람들이 상상할 수 없는 것을 구체화시켰다. 바로 천국의 모습이 였다. 손톱에 때가 끼고 머리 손질을 못한 농민들이 일요일에 찾는 성당은 천국이 현세와 얼마나 다른지를 확인시켜주는 공간이 였다. 신은 늘 인간의 대소사에 간섭하였고, 죄로 더러워진 영혼을 목욕시키는 곳이 바로 성당이 였다. 그래서 성당은 늘 감동과 감화가 넘치고 눈물과 탄식이 뒤범벅이 되게 만들었다. 내가 어릴 적에 개신교회의 부흥회에서 체험한 것과 유사하다. 그것은 과거의 나를 벗겨버리고 새롭게 거듭나는 카타르시스였다. 그곳에는 떨리는 두려움과 기적이 존재했다. &#xD;
 &#xD;
나에게 종교는 분명한 시각적이며 체험적인 것이였다. 종교에서 말하는 신의 존재가 중요한 것이 아니라 신의 역할이 문제가 되었다. 내가 신의 존재에 영향을 받고, 나의 세계관에 신이 한 축을 담당하던 시기에 나는 신과 함께 살았다. 종교가 사회에 필요한 이유는 그런 것이다. 사람들은 식료품점에 가고 일터에 나가듯이 성당을 찾아간다. 사람들은 그곳에서 기대하는 바가 있고 그 기대를 매번 충족할 수 있기 때문에 그 생활을 지속한다.  내가 기대하는 것이 다른 사람들과 일치하지 않을 수 있다. 묵상과 감동이라는 기대중에서 감동을 제외하고 묵상을 하기 위해서 성당을 찾아간다. &#xD;
 &#xD;
유감스럽게도 모든 성당이 나의 기대를 충족시켜주는 것은 아니다. 거의 대부분의 성당은 미사시간을 제외하고 굳게 문을 잠궈놓으며 미사는 너무 많은 사람들로 붐비고 있다. 내가 사는 동네의 성당들은 모두 건립된지 얼마 안되는 것들이여서 너무 현대적이고 밋밋하다. 신은 그곳에 드러누워계시기에 불편할 것 같다. 유리창에는 성서의 사건을 묘사하는 그림도 없고, 성경에 등장하는 인물들의 동상과 벽화도 태부족이다. 따라서 다른 사람들은 성당의 시각적 효과에 대하여 나만큼 관심이 없다는 것을 알 수 있다. &#xD;
 &#xD;
강론이라는 것은 이러한 밋밋함을 잠시 잊게해줄수 있는 수단이다. 그것은 신의 말씀을 전달하는 역할을 한다. 사람들은 신의 음성을 직접 듣는 대신에 사제를 통해서 전달을 받는다. 그 말씀은 자신의 고민과 어리석음에 대한 조언과 지침이 될 수 있다. 그나마 외국성당에서 영어로 전달하는 강론은 나에게 전달이 되지 않는다. 한인성당은 모국어라는 장점이 있다. 내가 이해할 수 있는 모국어 강론은 다른 문제를 제기한다. 성경말씀에 대한 동어반복이 나의 실제적인 문제에 대한 아무런 혜안을 주지 못하는 문제이다. 신부는 나의 생활과 너무 멀리 떨어진 곳에서 다른 방식으로 살아가는 것이 틀림이 없다. 일상의 문제, 사회속에서 부닺치면서 겪는 고통에 대한 아무런 동정과 느낌이 빠져있다. 모세의 십계명은 현대인들이 보기에는 너무 직접적이며 단순한 지침이였다. 그러나 그 당시의 사람들이 이해하기에는 적절한 계시였다. 그래서 그 계명을 듣는 순간, 당시 사람들은 뒤통수를 맞은 듯, 우왕좌왕할수 밖에 없었다. 현대인의 삶을 찌르는 강론이 없다. 이런 생각에 이르게 되면 깨닫는 것이 있다. 오늘 묵상은 실패했다는 것이다. &#xD;
 &#xD;
성당에서 아는 사람들을 만나는 것은 부수적인 활동이다. &#xD;
마음을 비우고 묵상을 하기 위해서 성소에 나온 나같은 처지에서 친교란 어색한 활동이다. 그러나 여기서 오래된 성당의 역활을 간과할 수 없다. 그것은 '공동체의식'이다. 성당은 신을 만나는 곳이며 동시에 확장된 가족이 만나는 곳이다. 그래서 신도들끼리 호칭도 '형제님, 자매님'이 사용된다. 그것은 신도들 모두가 신의 자녀라는 공동체의식이 바탕에 있기 때문이다. 따라서 성당에서 만나는 사람들은 세속에서 만나는 사람들과 다른 유대의식을 가진다. 성찬식이 뜻하는 것은 함께 식사를 한다는 가족적 의식을 말한다. 상에 둘러 앉아서 손을 잡고 머리를 숙여서 일용할 양식을 허용한 신께 감사하는 행동은 우리가 개인으로 살아가는 것이 아니라 공동체로 살아간다는 것을 확인시켜준다. 이런 전통은 과거 농경사회에서부터 공동노동과 분배가 아니면 생존하기 힘든 사회적 조건을 반영한다. 현대 사회에서 성당에서 말하는 공동체는 기원은 중세적 농경사회를 바탕에 두지만 구속력이 약한 상징성만을 내포하고 있다. 그 결과 현대사회에서 신도들은 과거만큼 공동체의식이 없고, 개인적이며 고독하다. &#xD;
 &#xD;
결국, 현대사회에 살아가는 내가 성당에서 기대하는 묵상과 감동은 얻기가 힘들고, 공동체의식도 희미하다. &#xD;
기대를 더 낮추기 전에는 성당에 불만없이 다니기 힘들다. 성당을 빌미로 만난 새로운 형제자매들과도 더 많은 정을 나누고 싶지만, 일반적인 사회관습의 방해를 받는다. 우리는 각자의 일터에서 독립적인 수입을 얻으면서 살아가기 때문에 성당에서 만난 형제들과의 관계도 노동과 분배의 관점에서 보면 부수적이다. &#xD;
기대를 줄이면 감동도 적어진다. &#xD;
단조로운 일상에서 벗어나서 잠시나마 감동을 가져보려고 성당에 가려는 사람은 아마도 개신교 부흥성회를 참가하는 것이 나을 것이다. 아니면 요즘 인기상승하는 아바타 영화를 보는 것이 더 효과적이다. &#xD;
 &#xD;
---------------------------------</content>
    <postId>9B966D0D-C16C-4630-A171-7E196105E062</postId>
    <pubDate>2010-02-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>이것 저것 2010년 2월 성당방문기 1</title>
</post>
