<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이홍식</author>
    <comments/>
    <content>Feedback 감사합니다, 선배님.&#xD;
&#xD;
Mutual Fund에 자신의 RRSP를 투자하기전에 제대로 된 Agent라면 손님의 투자성향을 짚어보게 되어 있습니다. 일명 KYC (Know Your Client) Rule이라고 합니다. 일단 투자성향에 근거해서 Fund종목을 제안하게 되지요.&#xD;
&#xD;
어떤분들은 투자금액의 단 1cent도 손해보길 원치 않는 분들이 계세요. 그런분들은 자금시장에서 거래되는 주식이나 채권형태의 Mutual Fund보다는 RRSP금액을 은행에서 꼬박꼬박 주는 이자를 받을 수 있는 정기예금 같은 형태로 투자하실 수 밖에 없습니다. 그러나 캐나다의 연 물가상승률이 평균적으로 3%라고 감안할시에 2%이하로 지급되는 예금이자는 장기적으로 보았을때 -1%의 손실, 다시말해 앞으로 남고 뒤로는 밑지는 격이 되지요. 투자의 딜레마입니다.&#xD;
&#xD;
아래 이성기씨의 말씀에 이의없습니다. 단 RRSP가 장기적인 투자방법 및 절세상품이라는 잇점 때문에 여전히 많은 캐나다인들이 선호하는 은퇴재정계획이라는 점에는 의문의 여지가 없습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
이성기 wrote:&#xD;
&gt; RRSP는 한국에 없는 제도로서 캐나다에 와서 처음 알고서 정리가 잘 되지 않았었습니다. 내 경험으로는 RRSP를 구입할때 다음 같은 것을 고려해 보아야 할것 같습니다. &#xD;
&gt; 1. 어디에 투자할 것인가?&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 내가 처음 RRSP를 구입하면서 뮤철 펀드에 투자를 했습니다. 당시 세일즈맨이 연 10%의 수익으로 은퇴시까지 복리투자를 할 경우에 엄청난 금액을 벌수 있다고 설명했습니다. 그후로 약간 오르기 시작한 수익률이 2000년도가 지나면서 주가폭락등으로 계속 감소, 현재는 10%의 년수익은 커녕, 마이너스로 원금의 손실이 쌓이고 있습니다. RRSP를 하는 것은 당해 소득액수를 줄이기 때문에 세금을 적게내는 장점이 있지만, 잘못투자된 RRSP는 절세금액보다 상회하는 손실을 가져오게 됩니다. &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 따라서 RRSP를 구입하는 것과 별도로 어디에 RRSP금액을 투자할 것인지는 매우 중요한 문제입니다. 이것은 RRSP구입과 같은 시기에 결정해야 하는 것이므로 투자대상에 대한 개인적인 공부없이 바로 RRSP구입을 한다는 것은 성급한 결정입니다. &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 투자에 대한 것은 나름대로 자료 조사와 공부등이 필요합니다. 세일즈맨으로 부터의 조언도 자료조사의 한 부분입니다. 이에 관련한 도서들은 도서관에 많이 비치 되어 있습니다. &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 2. RRSP 이외에 다른 은퇴재원마련 수단이 있을수 있을까?&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 어떤 이는 RRSP를 하기 보다는 다른 방식으로 노년준비를 하기도 합니다. 자기 비지니스를 시작해서 그곳에 돈을 투자하는 경우도 있고, 콘도나 주택을 구입하기도 합니다. 비지니스를 시작하여 자영업을 한 사람, 주택에 투자한 사람, 직장을 다니면서 RRSP를 통해서 펀드나 본드에 투자한 사람, 과연 65세가 될 때까지 누가 더 재산관리를 잘 한 것일까요?&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 정답은 ... &#xD;
&gt; 모릅니다. 미래의 불확실성, 개인적인 자질등, 여러가지가 복합적으로 작용하기 때문입니다. 우리의 인생이 수학공식대로 전개되지는 않으니까요.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; RRSP는 그 자체만의 판단범주가 아니라고 봅니다. 이것은 자신의 남은 인생을 어떻게 살아갈 것인가? &#xD;
&gt; 나는 어떤 식으로 은퇴시까지 재산을 형성할 것인가?&#xD;
&gt; 지금까지 저축되는 돈을 어디에 어떤 형식으로 사용또는 투자할 것인가?&#xD;
&gt; 이런 것들에 대한 차분한 개인정리가 된 후에 이런 개인 경제관리의 전체적인 관점에서 하나의 선택수단으로 RRSP를 접근해야 하지 않을까 합니다. 단지 3월말 세무신고금액을 줄이기 위해서 서둘러서 RRSP를 구입할 것은 아닌것 같습니다. &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 이런 점에 대한 다양한 의견을 듣고 싶습니다. &#xD;
&gt; </content>
    <postId>9CBD1A8A-4073-4A4A-8965-C979A730F4FD</postId>
    <pubDate>2003-01-28T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>이의없습니다...</title>
</post>
