<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>권상하</author>
            <date>2004-06-03T00:00:00-04:00</date>
            <content>아참 한가지 더, 초등학교 때 일인데 워낙&#xD;
인상적인 일이어서 아직 기억합니다.&#xD;
&#xD;
힘센 녀석이 하나 있었는데 항상 나를 괴롭혀서&#xD;
우리 반에 그 녀석만 없다면 얼마나 좋을까,,,&#xD;
이렇게 늘 생각했었는데, 나중에 알고보니&#xD;
그 녀석은 우리 반에서 나를 제일 친한 친구로&#xD;
생각하고 있더라구요, 하하 </content>
        </comment>
    </comments>
    <content>퍼온 글입니다.&#xD;
&#xD;
여러분은 어떻게 생각하는지 토를 달아주세요&#xD;
-------------------------------------------------&#xD;
"여보 사람마다 사랑을 제일 잘 느끼는 방식이 다섯 가지나 있대요."&#xD;
저녁 식사시간 아내에게 {자녀를 위한 5가지 사랑언어} 책 이야기를 조심스럽게 꺼냈다. 아내는 어떤 때 가장 사랑 받는 느낌을 받는지 궁금했지만 단도직입적으로 묻기가 쑥스러워 책 속에 있는 일화 한 토막을 들려주는 것으로 시작하였다. 목장을 경영하는 어느 아버지의 이야기인데 두 아들이 사랑을 느끼는 방식이 서로 다르기 때문에 꼭 같은 상황에서 둘 째는 아버지가 자신을 무척 사랑한다고 느꼈지만 첫 째는 그렇게 느끼지 않고 있었다는 사실을 알고 당황해 하는 이야기였다. 아내는 동감하면서 당장 아들들을 불러서 물어보자고 제안하였다. 당장에 큰아들을 대화에 초청하여 진지하게 물어보았다. 식탁은 사랑을 느끼는 방식에 대하여 이야기꽃이 피어났다.&#xD;
&#xD;
저자들은 자녀 교육에 있어서 무조건적 사랑이 기초라고 강조한다. 그것은 성경이 가르치고 예수님께서 몸소 실천하셨던 사랑의 방식이요 기독교의 근본이기도 하다. 그런데 그 사랑은 반드시 상대방에게 소통되는 것이어야 한다. 이 점이 저자들이 말하고자 하는 핵심이 다. 나에게 큰사랑이 있다 하더라도 그 것이 상대방에게 이해되지 않는다면 무슨 소용이 있겠는가! 소통되는 사랑을 하려면 사람마다 사랑을 받아들이는 방식을 알아야하는데 어떤 사람은 육체적 접촉을 통하여, 인정하는 말이나 함께 하는 시간을 통하여, 또 어떤 사람들은 선물이나 봉사를 통하여 더 잘 사랑을 감지한다는 것이다. 물론 이 다섯 가지가 모두 사랑을 표현하고 인식하는 통로이지만 저마다 제 1 사랑의 언어가 있고 그것을 정확하게 파악하고 접근할 때 효과적인 사랑의 소통을 할 수 있다고 설명한다.&#xD;
&#xD;
"표현되지 않은 사랑은 아직 사랑이 아니다"라는 말이 있다. 한 걸음 더 나가서 저자들에 따르면 "표현되었다 하더라도 상대방에게 적절하게 이해되지 않았다면 아직 사랑이 아니다"라고 말 할 수 있을 것이다. 실제로 필자는 목회현장에서 의사소통의 주파수가 맞지 않아서 갈등을 겪는 이들을 수도 없이 보아 왔다. 그런데 이들이 실제로는 서로를 사랑하고 있다는 데 문제의 심각성이 있다. 자녀를 지극히 사랑하지 않는 부모가 있겠는가마는 십대들은 부모와 말이 통하지 않는다고들 한다. IMF 충격이후 정신과 의사인 정혜신은 {불안한 시대로부터의 탈출}(명진)이라는 그녀의 책에서 십대 자녀들과 아버지의 서로에 대한 인식차이가 심각한 상태임을 지적한다. 즉 10대 자녀들 거의 대부분이 인생의 중요한 문제로 아버지와 의논하지 않겠다고 설문에 답한 반면 대부분의 아버지들은 자녀들과 대화가 잘 통한다고 응답하였다는 것이다. 특히 남성들이 의사소통에 심각한 문제를 안고 있음을 시사하는 대목이다. 그것은 김정현의 [아버지]라는 소설에 등장하는 주인공의 비극이기도 하다. 몸에 중병이 들도록 가족을 위하여 일하고, 죽어가면서까지 가족들의 생계 대책을 말 없이 세워 나가는 아버지. 그렇지만 아내도 자녀들도 아버지에 대한 불만과 원망은 폭발 일보 직전에 달해 있다. 당장은 돈을 벌어오니 참고 있겠지만 실직이라도 한다면 어찌 될 것인지 뻔한 이치이다. 그는 우리 한국 아버지들의 자화상인 셈이다.&#xD;
&#xD;
이점에 있어서는 필자도 많은 시행착오를 통하여 배워가고 있음을 고백한다. 결혼 초 나는 아내에게 꽤 괜찮은 남편인 줄 알았다. 그러나 아내에게 진심을 들었을 때 너무나 충격이 커서 50cc짜리 오토바이를 타고 하염없이 달렸던 기억이 새롭다. 아내는 자신의 감정을 솔직하게 말하지 않고 빙 돌려서 표현하는데 능숙하였고 미숙한 나는 그것을 깨닫지 못하고 있었던 것이다. 그날 이후 나는 아내와 올바른 의사소통에 관하여 지대한 관심을 가지고 많은 독서를 해 왔는데 결혼생활 17년째인 지금까지도 남성과 여성의 차이에 대하여 새로운 사실들을 발견하고 놀라곤 한다. 최근에는 앨런 피즈 부부가 쓴 책 {말을 듣지 않는 남자 지도를 읽지 못하는 여자}(가야넷), 또 {거짓말을 하는 남자 눈물을 흘리는 여자}(가야넷) 등의 책을 읽고 많은 깨달음을 얻었다. 솔직히 말하면 많이 깔깔 웃고 아내에 대하여 나의 무지함을 회개하였다. &#xD;
&#xD;
사람들은 공통점이 있지만 자세히 살펴보면 지구상에 단 두 사람도 똑같은 사람은 없다. 문화적인 배경도 다르고 개인적인 삶의 경험도 다르다. 말의 의미는 맥락이 결정한다는 원리를 생각해 볼 때 의사소통에 장애가 있는 것이 오히려 당연한 이치이다. 그러므로 대화가 필요하고 상대방의 주파수에 맞게 사랑을 표현하고자 하는 성실한 자세가 요청되는 것 일게다. 또 다른 면에서 생각해 보면 그런 차이는 부정적인 것만은 아니다. 오히려 그것을 극복하는 과정에서 우리 인격이 단련되고 더욱 풍성한 관계를 가꿀 수 있기 때문이다. 사실 예수님이야말로 의사소통의 참된 모델이시다. 하나님의 사랑을 인간이 이해할 수 있도록 소통하시기 위하여 높고 높은 하늘 보좌를 버리고 인간의 몸을 입으셨기 때문이다. 예수 그리스도의 성육신과 십자가와 부활 사건은 하나님의 사랑을 인간이 이해할 수 있도록 소통하시는 가장 놀라운 사건이다. 그분이 먼저 사랑의 주파수를 우리에게 맞추신 것이다.&#xD;
&#xD;
식탁에서 아내에게 물어 보았다. "당신은 어떨 때 가장 사랑을 받는다고 느끼오?" 아내는 곰곰이 생각하며 대답하였다. "당신과 깊은 대화를 나눌 때, 그리고 내일을 도와줄 때, 말로 격려해 줄 때, 그리고 당신하고 함께 시간을 보낼 때 ...." "그럼 다섯 가지 모두잖아? 그 중에서 한 가지만 고른다면 어떤 거예요?" "당신이 내 일을 도와줄 때 인 것 같아요. 왜냐하면 워낙 내가 일을 못하잖아요." 나는 그 말에 코멘트 하지 않았다. 내가 보기엔 그정도면 훌륭한데 아내는 늘 자신이 가사일에 서툴다고 생각한다. 그렇지만 나는 속으로 다짐하고 있었다. 이 사람을 위해서 좀더 봉사활동을 많이 해야겠군....</content>
    <postId>9D8342AD-9D59-429B-A227-DE3AC0D9A6C6</postId>
    <pubDate>2004-06-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>자녀를 위한 5가지 사랑의 언어(게리 채프먼, 로스 캠벨/ 생명의 말씀사) </title>
</post>
