<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>시작도 중요하지만 끝맺음도 중요합니다. 축구도 전반 5분과 후반 끝 5분이 중요하다고 합니다. 시작 할때 주도권을 잡아야하고 마무리도 깔끔하게 해야 합니다.&#xD;
&#xD;
준비가 부족하거나 인터뷰중 생각되로 잘알되었다 하더라도 마무리 정리합시다. 마무리는 나의 대한 정리입니다. 왜 나를 택하면 다른 사람들보다 나은지 회사에 도움이 되는지를 말해주면 나의 대한 기억이 확실하지 않을까합니다.&#xD;
&#xD;
인터뷰가 거의 끝날때면 이렇게들 물어봅니다. “Do you have anything to ask or anything to add?” 그러면 “Can I summary about myself?” or “Can I tell you what I think of programming?” or “This is my philosophy of writing program.”  Or “I am a good communicator.”이런 말로 시작을합니다.&#xD;
&#xD;
예 1) 제가 읽었던 책중에 “All I really need to know I learned from Kindergarten.”이 있읍니다. 그 중에서 5가지 가장 Basic한것이 회사생활에 필요하다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
Smile &amp;#8211; 항상 웃고 다른 사람들을 Respect 한다&#xD;
&#xD;
No Fighting &amp;#8211; 절대로 동료들과 하찮은 일로 말다툼을 하지 않겠읍니다&#xD;
&#xD;
Punctual &amp;#8211; 정시 출근을 하고 무슨일이 있으면 미리미리 통보함&#xD;
&#xD;
If there is problem, I let know at earliest possible &amp;#8211; 프로젝트가 못 끝나는거나 Target Date를 맞칠수없을때 하여간 화사일에 관하여 일이 있을때 될수 있으면 빨리 Inform해 manager가 준비할 시간을 드림. 일못하는 사람들의 특징은 마지막 순간까지 기다리다, 게기다, 다른 사람에게 말해 당황하게 하는 것이다.&#xD;
&#xD;
When you cross the road, hold your friend’s hand &amp;#8211; 팀웍을 중요하게 생각합니다. 제가 잘해도 팀동료가 못하면 프로젝트가 안될수도 있고 제가 시간 여유가 있으면 다른 동료를 도와주는 것은 당영하고 그래야 다름번에 제가 어려울때 도움도 받을수 있을것이고 나보다는 우리를 생각하겠읍니다.&#xD;
&#xD;
예 2) 다른 방법하나는 나의 일에 대한 철학입니다. 저는 programming을 할때 저를 예술가라고 칭했읍니다. 정리하면&#xD;
&#xD;
항상 나를 Programming을 보기 좋게  읽기 좋게 이해하기 쉽게 했읍니다. 왜냐하면 나를 위한 것이 아니고 다른 사람들도 볼수 있기 때문.  &#xD;
&#xD;
항상 시작에 전체적인 개요를 쓰고 각자 Module이 무엇을 하는지 정리 그래서 다음에 볼때도 시간절약 및 실수 방지&#xD;
&#xD;
 Comments는 무엇을 하느냐에 대한 설명보다는 왜 이런식으로 한는지 설명위주&#xD;
&#xD;
그리고 database access 를 최대한 줄일려고 고려&#xD;
&#xD;
빨리보다는 정확성을 고려: each module does one thing only.&#xD;
 &#xD;
예 3) I am better communicator than others&#xD;
내가 영어는 다른 사람보다 못할지라도 Listen skill은 다른 사람보다 좋다. 대화는 말과 듣기 인데 60%이상 다른 사람의 말을 들어주어야합니다. 대화를 잘하는 사람은 말을 잘하는 사람이기 보다는 잘 들어주는 사람이라고 생각합니다. 제가 할일이 남들을 리드하면 말을 많이해야 겠지만 많이 들어두어야한다면 잘해낼 자신이 있읍니다. 그리고 항상 영어 스킬을 늘이려고 노력하고 있읍니다.&#xD;
&#xD;
이런 식으로 정리하면 좋은 마무리를 할수 있읍니다.&#xD;
</content>
    <postId>9EC6B30A-905C-4CB9-8D70-FFC1A9977184</postId>
    <pubDate>2004-12-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>인터뷰를 마치면서 준비된 끝마무리</title>
</post>
