<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>멕시코여행 Day 1 - 메리다 가는 길 &#xD;
&#xD;
2004년 12월 25일 저녁 6시. &#xD;
&#xD;
밖은 벌써 어둠이 짙게 깔려버렸다. 기온은 섭씨 24도는 족히 넘었으나, 5시가 넘으면 어두워지는 것은 토론토와 동일했다. 중간에 소낙비가 한차례왔으나, 금새 그치고 흐린 하늘이 지속되었었다. 4시에 출발, 캔쿤에서 메리다로 가는 고속버스(ADO bus)는 밤 8시가 되어야 목적지에 도착할 것이다. 고속도로라야 분리된 4차선 도로이고 도로와 길거리의 경계가 희미하다. 이따끔씩 지나가는 차량이 비추는 헤드라이트를 제외하고 지루하게 길이 뻣어 있다. &#xD;
&#xD;
새벽 3시반에 일어나 4시에 집에서 나와서 4시반에 피어슨 공항에 도착, 6시10분발 비행기가 연착하여 9시가 되어서야 이륙을 할 수 있었다. 3시간 30분의 비행시간은 그리 긴것이 아니였다. 다행이 아침식사가 제공되어, 여행의 허기를 메꿀수 있었다. 새벽에 집에서 나올때만해도 영하16도의 강추위였는데, 비행기가 멕시코의 캔쿤공항에서 문을 열자, 한증막의 훈풍이 덥쳤다. &#xD;
작달막하고 검게탄 피부의 멕시코직원들이 여기저기에 보이고 저 멀리서는 열대나무들이 바람에 넘실대었다. &#xD;
&#xD;
청사에 들어가기전에 입국신고서를 배포하는 바람에 나같은 많은 캐나다방문객들이 계단과 복도에 서서 정신없이 서류작성을 할 수 밖에 없었다. 12월 25일. 성탄절 예배가 막 끝날 시간에 남쪽으로 가는 이 사람들은 벌써 반팔차림으로 옷을 갈아입고, 많은 짐을 가지고 들뜬 마음으로 입국수속을 밟았다. &#xD;
&#xD;
지난 월드컵때 보았던 대형 멕시코국기가 천정한 가운데 매달려 있었고, 곳곳에 영어대신 스페인어로된 표기가 눈에 들어왔다. 입국수속도 줄이 길어서 족히 1시간은 넘게 걸려 공항 청사를 막 나오니 2시반이 되어 버렸다. &#xD;
&#xD;
여기서부터 캔쿤시내의 버스터미날을 찾아가서 메리다로 가는 버스를 잡아타야 했다. 환률이 다소 안좋더라도 공항에서 일단 시내나가는 길까지의 교통비를 멕시칸 페소로 변경해야 했다. 여기저기서 관광안내직원들이 소리를 지른다. 그들은 리소트직원들로 자신의 손님들을 찾는 것이 였다. 시내로 들어가는 택시를 잡기위해서 그들중에 한 사람에게 접근하여 택시값등을 물었다. 책에서는 6불이면 된다고 했는데 부르는 값은 50불은 넘는 것이 였다. &#xD;
"어느 호텔이냐?"&#xD;
"리소트 손님이 아니다"&#xD;
"그럼 어디가 목적지냐?"&#xD;
"메리다로 간다"&#xD;
"Oh my God!"&#xD;
&#xD;
그 직원은 우리 가족이 메리다까지 안내없이 간다는 것이 놀라왔던것 같다. 대부분의 방문객들이 항공, 호텔 패키지여행이고 우리처럼, 비행기만 타고와서 호텔, 방문지를 직접 찾아가는 사람들이 드물어서 그런 것 같았다. 속내로는 "내가 그렇게 무모한 여행자이였던가? 멕시코에서는 힘든가?" 하는 생각이 들게 만들었다. &#xD;
&#xD;
그 직원에게 반문했다. &#xD;
"택시말고는 시내로 들어가는 방법이 없는가?"&#xD;
"터미날 2로 가서 ADO버스를 타고 갈수 있다"&#xD;
"비용은"&#xD;
"16 페소" (대충 1.6 US $ - Peso:US $ rate is 10.50~11.00. So I divided by 10 roughly)&#xD;
버스는 저렴했다. &#xD;
터미날 1에서 2로 가는 공항 셔틀버스를 잽싸게 낚아채어 터미날 2에서 시내로 가는 고속버스에 몸을 실었다. &#xD;
공항을 벗어나자 마자 길은 곳곳에 파인 곳이 많았고, 비좁은 도로, 허물어진 가옥들, 산만하게 벽에 페인트된 각종 상호들로 한국의 시골읍내를 가로질러 가는 것 같았다. &#xD;
&#xD;
세련된 관광도시일것이라는 캔쿤의 이미지는 시내로 들어서면서 사라졌다. 비좁은 시골 지방소도시같았다. 거리에는 많은 원주민들이 보였다. 키작고, 검은 피부에 오직 스페인어만 하는 것 같았다. 3시에 버스터미날에 도착하여 출발까지 1시간. 맞은편에 환전소가 보여 그곳에서 대충 여행에 필요한 돈, 미화를 페소로 바꾸었다. 작은 담배구멍가게같은 곳에서 그렇게 큰 돈을 낼름 받아먹고 멕시칸 페소를 뱉어내었다. 그 돈이 진짜돈일지 의심스러웠다. &#xD;
&#xD;
배가 고파서 주위를 둘러보았다. 편의점, 분식점등 널려 있는 것이 먹는 장소였다. 대부분의 음식이 타고스타일이 였다. 햄버거 번같은 것에 고기종류를 후라이팬에 구워 넣어주는데, 그것이 Tortas였음을 나중에 알았다. 저렴했다. 모든 음식이 10혹은 15페소. 음료수는 10페소. 대충 6불 선에서 우리 가족이 허기를 면할수 있었다. 맛도 토론토에서 먹던 것보다는 나았다. &#xD;
&#xD;
메리다가는 고속버스에는 TV가 약 6대가량 천장에 매달려 있었다. 미국영화에 스페인자막을 넣어 상영하고 있어서 이해하는데 어려움은 없었다. 우리 아이들은 열심히 보고 있었으나, 나는 시간이 아까워 창문으로 어렴풋이 잡히는 멕시코의 정경에 몰두하고 있었다. &#xD;
&#xD;
미국의 남쪽에 위치한 멕시코, 막상 와보니 생각보다 많이 낙후되었고, 그 만큼 마치 고향에 온듯한 편안함도 주었다. 영어로 대충 관광을 할 수 있다는 캔쿤에서도 버스표구입, 음식구입등 모두 영어가 안되는 사람들과 마주쳤다. 가장 중요한 것이 가격이 였다. Cuanto es? (얼마예요?)라고 물을수는 있지만, 그들이 하는 금액은 알아들을 수가 없었다. &#xD;
&#xD;
버스표를 구입한후 짐가방을 짐칸에 넣는데도 한참 걸렸다. 뭐라고 운전수가 한참 말하는데, 한단어도 알아들을수 없었다. 그냥 서있다가 다른 사람이 하는것을 그대로 흉내내었다. 보조직원이 나와서 카고문을 열고 가방에 라벨을 달고 티켓을 확인한후에 증명서를 주었다. 비행기탑승시 짐수속과 유사했다. &#xD;
&#xD;
고속버스터미날은 한국의 그것과 거의 유사했다. 단, 버스는 1등급, 2등급으로 나뉘어져서 모두 에어컨이 나오지만, 1등급버스는 비데오상영을 하고 직행인 반면, 2등급은 작은 도시를 모두 거쳐가는 완행이 였다. 가격은 4시간 거리 (약 300km)에 190 페소, 즉 미화 19불정도였다. &#xD;
&#xD;
이제 8시에 가까와 오면서 버스가 도시에 진입하고 있었다. 도시라고 해보아야 토론토같은 넓은 고속도로와 멀리보이는 고층건물이 있는 것이 아니라, 단층의 높은 담장의 가옥들로 둘러쌓인 2차선 도로를 달리는 것이 였다. 정방형의 미로를 몇바퀴 돌더니 갑자기 버스가 후진을 하면서 정차했다. 그곳은 16세기에 스페인정복자들에 의해 세워진 Merida라는 고도였다. 한국으로 치면 경주정도에 해당한다. &#xD;
&lt;img class="thumb imgright" width="230" height="307" src="http://homepage.mac.com/cbracken/travel/mexico/merida/images/s_catedral.jpg"          &gt;&lt;/img&gt; (유카탄의 주도인 메리다시의 광장에 1559년에 세워진 성당. 당시스페인 정복자는 마야피라미드를 우상숭배라고 하면서 무너뜨려 그 돌로 이 성당을 지었다고 한다. 그후 멕시코의 민간신앙은 카톨릭으로 바뀌어 지금은 대다수 국민이 카톨릭신자인 국가가 되었다)&#xD;
&#xD;
버스에서 내리자 약 1미터폭의 인도와 약 6미터 폭의 좁은 도로, 그리고 밝은 색의 벽으로 사방이 답답한 교차로가 눈에 들어왔다. 지도상으로 이곳에서 내가 예약한 호텔까지의 거리는 약 1.3km. 걸어갈수도 있었으나, 첫날 이동시간이 워낙 길었으므로 과감하게 택시를 타기로 했다. 이런 과감성도 택시값을 알고 난후 사라졌다. 30페소. 약 3불이면 호텔까지 갈수 있었다. &#xD;
흰쥐의 두뇌를 실험하기 위해서 만든 미로처럼, 도시 전체가 가로세로 미로로 엮어져 있었다. 약 5분가량 돌더니 갑자기 세련된 장식의 호텔, Hotel Del Gobernado, 가 나왔다. 작은 곳이 였구나. &#xD;
&lt;IMG SRC="http://www.bestday.com/images/Merida_Yucatan/Hotels/Hotel_del_Gobernador/Fachada.jpg" ALT="Hotel del Gobernador, Merida" WIDTH="228"&gt; (메리다광장에서 두 블럭떨어진 곳에 세워진 스페인풍의 호텔 Del Gobernado. 밖에서 바라볼때는 작은 것 같지만, 내부는 3층에 객실이 100이 넘고, 2개의 야외수영장이 열대수정원수와 함께 있고, 고급 레스토랑까지 있다)&#xD;
&#xD;
&#xD;
내부로 들어가서 check in을 하는데, 다행이 receptionist는 어느 정도 영어를 할 수 있었다. Bell boy의 안내로 방에 들어가서 아내와 아이들은 만족하였다. 스페인 풍의 실내 장식, 두꺼운 타일로 된 바닥, 정결한 침실. 객실은 정사각형으로 3층, 가운데는 수영장과 야자수나무로 되었고, 다른 편에 수영장이 하나더 있었다. 곳곳에 멕시칸풍의 장식들이 이국적인 분위기를 배가시켰다. &#xD;
&#xD;
공항대기시간 3시간, 비행시간 3시간반, 고속버스 4시간등 총 10시간을 달려온 것은 여행첫날로는 무리한 일정이 였다. 우리의 여행은 캔쿤에서 내려 유카탄주의 수도인 메리다로 서행. 메리다에서 다시 동쪽으로 이동하여 Valladolida에 도착, 그다음 Chechen Itza를 보고 동쪽으로 이동 카리비안에 접한 해안도시Tulum, Playa Del Carmen을 거쳐 북상하여 다시 Cancun으로 회귀하는 것으로 7박8일의 일정이 였다. 대부분의 여행책자에서 권하는 일주일 멕시코 마야유적일정을 따른 것이 였다. Cancun에서 해안선을 따라 남행하는 일정을 따르지 않고 바로 내륙으로 이동한 것은 메리다의 많은 박물관이 일요일은 무료라는 정보때문이 였다. 무언가 성탄절 다음날에는 많은 행사가 있으리라는 기대가 작용하기도 했다. &#xD;
&#xD;
아이들이 이제 제법커서 그런지 대충 잘 견뎌주었고, 아내도 여행에 대한 기대감때문인지 흔쾌히 따라왔다. 짐을 풀어놓고 이제 밖에 나가 저녁을 먹기로 했다. 이곳 메리다는 대부분의 멕시코의 고도들이 그런 것 처럼 주 광장 (Plaza principal)을 중심으로 정방형으로 길이 구성되어 있고, 주요 호텔들은 이 광장에 근접해 있었다. 우리가 머문 호텔은 성수기에 하루 미화 65$(비수기에는 22$까지 하락)로 이지방 호텔로서는 four stars에 해당되고 광장에서 2블럭떨어져 있었다. &#xD;
&#xD;
호텔문을 나와서는 특이한 길의 형태에 놀랐다. 바닥은 돌로 되어 있었고, 집들은 모두 4,5미터하는 담장속에 가려져서 담벼락과 도로밖에는 없었다. 성탄절의 분위기를 내기위해서 교차로 곳곳에 장식을 달아놓았다. &#xD;
&#xD;
광장방향으로 가까와 질수록 관광객과 내국인들이 많이 눈에 띄었다. 눈에 들어오는 식당에 무조건 들어갔다. 별도의 문이 없이 밖으로 열린 도움식기둥에 노랑색과 주황색으로 진하게 칠해진 벽을 가진 멕시칸식당이 였다. 메뉴판은 모두 스페인어로 되어있었고 그림이 별도로 없었기 때문에 우리는 대충 이런 저런 접시를 시켰다. 서빙된 음식은 대체로 타코형식으로 쌓아먹는 것들이 였다. 좋았던 것은 저렴한 맥주값이 였다. 16페소. 약 1불 60센트밖에 안되었다. 물론 수입맥주는 40페소였다. 내부에 분수, 화원을 만들어 놓았고, 음악은 온톤 라틴풍이 였다. 우리 4식구가 근사한 식당에서 저녁을 배불리 해결했지만 총 금액은 130페소 미만, 즉 13불이하였다. &#xD;
&#xD;
이날부터 멕시코의- 최소한 유카탄반도내-음식가격은 우리 가족에게 만만한 것이 되어 버렸다. &#xD;
&#xD;
광장은 정사각형으로 1552년에 조성된 건물들로 둘러쌓여 있었다. 가운데 정원은 성탄장식이 되어 있었고, 건물중에는 성당, 박물관, 식당등이 였다. 또한 수많은 먹거리 포장마차들이 즐비했고 관광객을 태우는 마차가 도열되어 있었다. &#xD;
&#xD;
비록 저녁식사를 했지만, 딸아이는 계속 군것질을 하고 싶어 했고, 우리는 한 마차에 들려 넓은 밀가루 판에 소세지등 이름을 잘모르는 것들을 집어넣어 돌돌말은 것을 먹었다. 대부분, Tarco혹은 Tortas등으로 가격은 1불이 였다. 재미있는 것은 이곳에서 파는 음식들이 거의 처음보는 것들이 였고, 음료수는 코카콜라가 주종을 이루었다. 그것도 캔이 아닌 목이 긴병에 스트로우를 꼽아 주었다. 캐나다에서는 정크푸드로 분류되어 꺼리는 콜라가 이곳 멕시코에서는 맹물보다 더 잘팔리고 있었다. 사실 병물을 마시는 사람을 서구관광객을 제외하고 보질 못했다. 도로위에 음식마차 - 햄버거 마차와 비슷-들은 야외테이블과 의자를 주변에 놓았고, 그 와중에 음식하는 사람, 웨이터들이 구분되어 손님을 처리하고 있었다. &#xD;
&#xD;
토론토에 있었다면 추운 겨울 성탄절이 되었을 텐데, 이곳 멕시코에서는 여름날 저녁 성탄절을 맞이하고 있었다. 여기저기 각종 공예품, 멕시코의상, 선물들을 파는 상인들이 자리를 깔아 놓았고, 어떤이는 어릿광대분장을 하고 스페인어로 사람들에게 웃음을 선사하고 있었다. &#xD;
&#xD;
광장은 적당이 넓었고, 마치 대학시절 축제가 벌어지는 캠퍼스를 걷는 기분이 였다. 하지만 오래 돌아다니기에는 새벽 3시반부터 시작한 여행길의 피로때문에 불가능했다. 혹시나 소매치기가 나오면 어쩌나 하는 불안감도 있었지만, 별탈없이 호텔로 돌아와 잠을 청했다. &#xD;
&#xD;
여행첫날을 가장 이국적인, 그리고 멕시코풍이 가장 진한 곳으로 안내한 덕분에 오는 길은 멀었지만 아내와 아이들은 무척 신나했고, 내일의 일정에 기대를 가지게 하기 충분했다.&#xD;
&#xD;
우리는 밤 11시경에 잠에 들었다.&#xD;
</content>
    <postId>A1C64180-8853-4B32-9D44-7F33FE992926</postId>
    <pubDate>2005-01-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>멕시코여행 Day 1 - 메리다 가는 길 </title>
</post>
