<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>황성규</author>
            <date>2004-12-15T00:00:00-05:00</date>
            <content>서프에 하루에 한번씩은 꼭 들어가서 대문글들을 봅니다. 토마스형의 글을 대문에서 만나길...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>지난 주말을 서프폐인으로 지냈읍니다. 무슨 이야기라고 물으신다면 물론 안물어봐도 이야기할것이지만.&#xD;
&#xD;
www.seoprise.com 서프라이즈 라는 정치포탈 싸이트입니다. 물론 노빠들이 모여서 한나라당, 조선일보를 타도 하고자 토의 하는 곳입니다. 그곳에 노짱토론방이라는 자유게시판이 있읍니다.&#xD;
&#xD;
지난 주말 한 4개의 글을 올렸고 결과는 고무적이었다고 개인적으로 평가하고 있읍니다. Comm One에 계시는 여러분들께서 감사 들입니다. 지금까지 여러가지 글같지도 않은 글들도 많이 있었을텐테 지금까지 참아주신 인내에.&#xD;
&#xD;
4가지는 여러분들도 보신 “세상이 변해도 천천히 변하는구나” “유시민 일병구하기” “박통과 장준하선생님” “김대중전대통령 멋쟁이”라는 글이였는데.&#xD;
&#xD;
후기를 쓰자면: 유시민 일병구하기가 제일 흥행에 성공했고, 박통과 장준하선생님은 흥행에 실패했읍니다. 나머지 둘은 그저그저 평균작은 했읍니다.&#xD;
&#xD;
개인적으로 저의 글을 다른 사람에게 평가를 받고 싶었고 너무 내용이 나쁘지는 않다는 결론은 얻었읍니다. 그리고 왜 인터넷폐인이 되는지도 알게 되었읍니다. 글을 올린다음 생기는 조마심 그리고 기다림. 조회수가 올라 갈때에 희열. 댓글이 붙을때 생기는 자신감과 기대감. 워낙 글이 많이 올라와서 한번 지나가면 끝입니다. 타이밍도 중요하고 다른 분들의 글도 많이 읽으며 공부를 게으리하면 안됩니다.&#xD;
&#xD;
새로운 시도를 하면서 개인적으로 느꼈던것을 정리 하고 싶습니다.&#xD;
&#xD;
- 역시 제목이 좋아야 사람들에게 관심을 끄는것을 확인. 아무리 내용이 좋아도 일단은 관심을 끄는것이 중요.&#xD;
&#xD;
- 분위기 파악을 빨리하면 좋겠죠. 여기는 정치포탈싸이트라 현재 벌어지고 있는 현황에 굉장히 민감해서 그에 해당하는 글이 필요.&#xD;
&#xD;
- 일단 독자를 끌기위해서는 글을 많이 올리것도 중요함. 일단 글이 좋다는 평판이 있게 내용도 충실해야 겠지요&#xD;
&#xD;
- 아무리 맞는 이야기라도 독자들이 싫은것이 있으므로 피함이 현명. 노통욕이나 유시민 비방같은것은 특히.&#xD;
&#xD;
- 사람분들의 글들을 꾸준히 일고 열심히 추천을 하며 사랑을 배품. 기도하는 마음으로&#xD;
&#xD;
아마 조회수가 1000건이 넘으면 WebMaster가 검증하여 대문에 실릴수 있읍니다. 일단 목표를 한번 대문에 실리는것으로 하고 내공을 쌓고 있읍니다.&#xD;
&#xD;
만일 서프라이즈에 오실때가 있으면 한번 둘러보고 보이면 꾹한번 눌러주십시요.&#xD;
&#xD;
그리고 이경험을 취업하는것이랑 한번 비교해 보겠읍니다.&#xD;
&#xD;
- 처음하는 것이니 겁도 나지만 일단 시장조사및 여론조사 하고 어떤 일들이 독자들에게 어필하는지 조사. (무엇이 잘 취직되는지 조사)&#xD;
&#xD;
- 일단 글(이력서)를 작성하고 한번 시장에 던져본다. 그리고 Feedback 을 본다. 조회수 (인터뷰 기회)가 낮으면 글이 안좋았으므로 다시 글을 써봄(다시 이력서 작성)&#xD;
&#xD;
- 다시 글을 올림 (이력서 2차) 그 와중에도 부지런히 시장조사 그리고 Feedback을 본다. 조회수 (인터뷰 기회)가 올라가면 어떤 댓글들이 올라오는지 읽고 답할것은 답을 정직하고 성의있게 함(인터뷰 기회가 오면 정직하고 성의있게)&#xD;
&#xD;
- 일단 독자들을 확보하면 인제부터는 글 내용의 충실및 내용의 사실성에 조심해야함 (인터뷰를 하다보면 취업이 가까이 옴을 알수 있음)&#xD;
&#xD;
- 한번 대문으로 갈때가지 열심히 한다. (취업이 될때까지 몸가짐과 마음가짐을  단정히)&#xD;
&#xD;
- 한번 대문가면 다시 갈려고 꾸준히 정진 (취업을 하고도 항상 잊지말고 자신연마). 현실감을 잃치안으렴 다른 글들을 계속읽고 추천과 댓글을 많이 달아줌 선의에 경쟁을 유발한다.&#xD;
&#xD;
재미로 한번 비교해 보았읍니다. &#xD;
</content>
    <postId>A1F61137-BEFD-4664-A602-329FDE63B9BF</postId>
    <pubDate>2004-12-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프폐인</title>
</post>
