<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>권상하</author>
            <date>2005-01-24T00:00:00-05:00</date>
            <content>잭달링턴공원에 그런 면이 있었군요? 근데 작은 호수라고 하는 것은 어디를 말씀하시는 가요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>신문을 펴들어 전 세계주요 도시의 날씨를 보니 내가 사는 토론토가 영하 17도로 가장 춥다는 것을 알았다. 모스코바도 영하3도 밖에 안되는데. &#xD;
&#xD;
일요일이라서 좋은 것은 늦게 일어날 수 있다는 것. &#xD;
&#xD;
날은 추웠지만 해가 났고 도로의 눈도 한켠으로 치워져서 약 70킬로 떨어진 서정민씨 집에 내 컴퓨터를 찾으러 갈 수 있었다. 이 컴퓨터는 멕시코 여행을 돌아와서 다시 바이러스에 감염되어 Win98으로 다시 포맷하였고 그 후에 USB포트의 프린터연결이 작동되지 않아서 애를 먹였던 것이 였다. 새로 컴퓨터를 사자는 아내의 성화에 숙제를 못한다는 아이들의 강한 불만에 직면하여 퇴근후에 거의 매일 컴퓨터수리에 매달려 있었다. 지금은 파이어월이 설치된 라우터에 각종 anti virus, spamwear에 메모리까지 업그레이드된 XP가 되어 생생 잘돌아간다. 더군다나 이제는 USB2.0의 별도의 카드도 설치되어 있다. 이런 컴퓨터가 되기까지 이 콤원을 통해서 알게된 많은 사람들의 절대적인 도움이 있었다.&#xD;
&#xD;
도서관에서 빌려온 라틴기타음악 CD를 들으면서 고속도로를 달려 한 40분 걸쳐 달렸다. 꽁꽁 얼은 도시에서 적도 나라의 라틴 음악을 듣는 것은 상호 이질적인 결합이 였다. 기타소리를 들으면 우리가 젊은 시절에 들었던 통기타의 멜로디 원조가 이 라틴기타가 아닌가하는 생각이 든다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
오후에는 장모님집에 가서 점심먹고 있다가 스케이트 타러가자는 딸의 성화와 밖으로 나가고자 하는 나의 욕구가 결합되어 귀찮아하는 아내는 내버려 두고 아이들만 데리고 온타리오 호수에 접한 잭달링공원에 나갔다. 눈치우는 삽과 스케이트 그리고 하키스틱을 들고서.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
영하 16도 였지만 그렇게 춥게 느껴지지는 않았다. 해안선을 따라서 물이 얼어 붙었고 그 위에 눈이 누적되어 약 4미터의 언덕이 생겼다. 그 뒤로 컴컴한 물들이 넘실거리면서 파도를 만들었고 그 파도가 눈언덕에 부딕치면서 작은 해일을 만들었다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
마침 다른 십대아이들이 공원내의 작은 호숫가의 눈을 삽으로 치워서 길이 십여미터의 링크를 만들어 놓았다. 얼어붙는 손가락으로 간신히 스케이트를 갈아신고 신발로 골대를 표시하고 주위에서 돌멩이를 줏어와서 약 1시간가량 하키를 하고 놀았다. 5시가 넘은 시간이라서 지평선을 따라서 분홍과 주홍색의 황혼이 깔리기 시작했고 동편에는 만월이 진하게 떳다. 서편에 보이는 집들에서 나오는 연기, 발가락이 점점 딱딱해지기 시작했다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
어둠이 제법 내리려는 6시에 신발로 갈아신고 가방을 둘러메고 손에는 하키스틱과 눈삽을 들고 아이들과 함께 주차장편으로 걸어가다가 멋진 풍경을 목도하게 되었다. 섬뜩하게 넘실 거리는 물결위에 만월이 반사되어 온타리오 호수에 거대한 조명이 비추는 것같은 형상이 되었다. 저 멀리 토론토 다운타운의 빌딩숲에서 나오는 각종 불빛들이 마치 크리스마스 장식을 한 것처럼 점철되어 있었다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
아이들과 나는 보름달과 바다같은 호수에 비춰진 모습과 조용한 주위의 정경을 약 10여분간 바라보았다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
집에 가자고 재촉하는 아들에 밀려서 주차장으로 향했다. &#xD;
&#xD;
우리차밖에 없었다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
이 엄동설한에 인적이 별로 없는 공원. 그것도 저녁에는 저렇게 장엄한 서사시가 펼쳐지고 있었구나. 집안에서 한국비데오보다가 밥해먹고, 인터넷들락 거리면서 보내는 동안에 저런 광경들이 거의 매일 상영되고 있다는 것을 왜 미처 몰랐을까?&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
만일 나 혼자 나갔더라면 더 오래 호수에 떠오르는 달 공연을 볼 수 있었을 텐데. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
마침 요번주는 기온이 좀 풀려 영하 3도까지 올라간다고 하니 틈을 내서 다시 한번 와보아야 겠다는 생각이 들었다. 디지탈 카메라가 있다면 여기에 담을 수도 있었을 것이다. (물론 좋은 카메라여야 야경을 제대로 담겠지만)&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
이렇게 잊지못할 삶의 한 순간들은 내 가까이에 언제나 있었다는 것을 새삼 느꼈다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>A217F85C-AB2C-41CD-B9D7-9F16DEC7AEE1</postId>
    <pubDate>2005-01-24T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>겨울에 가는 잭달링 공원</title>
</post>
