<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (17)  &#xD;
          &#xD;
 &#xD;
철이: 오늘은 개학날이지요. 헤헤. 나는 과감히 사대에서 듣는 교양과목을 신청했습니다. 잘했습니까? 그녀를 한번쯤은 마주칠 수 있겠지요? 뭘 듣냐구요? 초급 일본어요. 그 수업이 월요일날 들었습니다. 사대안 일교과 학생회실이 있는곳에서 멀지 않은 강의실에서 수업을 받게 되었습니다. 오늘은 휴강이라고 말하는 조교놈이 눈에 익은 얼굴입니다. 어디서 본 놈이지? 덩치가 산만한게 무식하게 생겼습니다. &#xD;
&#xD;
수업을 끝마치고 사대를 빠져 나왔지만 그녀를 만날수는 없었습니다. 괜히 마음만 설레었지요. 뭔가 쌩 내 옆을 스쳐 지나갑니다. 아! 나는 어쩌라고 어떤 촌스러운 남학생이 모는 자전거 뒷자리에 그의 허리까지 잡고 말입니다. 그녀가 타고 있었습니다. 섭합니다. &#xD;
&#xD;
수민씨. 넋을 놓고 그 모습을 보았습니다. 이건 또 모야? &#xD;
&#xD;
끼이익 소리를 한바탕 내고는 자전거가 나를 받았습니다. 다행히 들고 있던 가방만 저만치 날아가고 저는 별로 아픈줄도 모르겠습니다. &#xD;
&#xD;
그렇게 빠른 속도는 아니었지만 자전거 한대에 세명이나 타고 있었습니다. 어쭈 여자까지 끼였어? 다쳤냐고 물어보는군요. 그럼 받쳤는데 안다쳤겠냐? 에구 불쌍한 내가방. 여자가 예쁘서 참는다. 여학생이 낯이 익네요. 앞으로 조심해요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 학생식당에 예전에 그와 교양같이 듣던 친구가 "기집애야 불렀는데 왜 대답을 안했냐"고 따집니다. 나 잡을려고 후배 자전거 얻어탔다가 큰일 날뻔 했다는군요. 낯이 익은 누군가를 치일뻔 했답니다. &#xD;
그래? 그럼 네가 밥사면 되겠다.고 말했다가 그녀의 불타는 눈초리에 내가 타버리는줄 알았습니다. &#xD;
&#xD;
이쪽은 누구세요? &#xD;
&#xD;
새내기 후배야. &#xD;
&#xD;
안녕하세요. 95학번 현철이라고 합니다. &#xD;
&#xD;
되게 늙어보인다. 몇년생이에요? &#xD;
&#xD;
얘 말 놔. &#xD;
&#xD;
늙어보여서... &#xD;
&#xD;
방년 용띠 76년생인디유. &#xD;
&#xD;
25살은 되어 보이는데... &#xD;
&#xD;
제 엄마께서 저를 보름정도 더 배고 있어서 그렇습니다. &#xD;
&#xD;
그래 늙어보이긴 한다. 삶이 너를 포기하게 만들지라도 누굴 원망하지 말아라. 에그. 자세히 보니 군대까지 갔다온 그보다 더 늙어보입니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 공강시간이 되니 별로 할 일이 없습니다. 예비역 몇명이서 족구를 하길래 저도 끼였지요. 공포의 강스파이크다. 날랐습니다. &#xD;
&#xD;
그리고 찼습니다. 홈런. 참 멀리도 날라가네요. 얼라리요? 공이 떨어집니다. 절묘하네요. 걸어오던 여학생의 머리한쪽을 맞히더니 옆에서 같이 걷던 여학생의 머리도 맞추어 버립니다. 너무 우연입니까? 충분히 그럴수 있습니다. 알고봤더니 어제 낯이 익던 여학생은 그녀의 친구였군요. &#xD;
&#xD;
그걸 어떻게 알았냐구요? 그녀의 옆에 있었으니까 말이죠. 내가 찬공은 공대쪽으로 오던 그녀와 그녀의 친구 머리를 맞추었습니다. 잘됐다. 그녀는 어떤놈의 뒷자리에 애인인양 타고 갔겠다. 그녀의 친구가 탄 자전거는 내 가방을 아프게 했겠다. &#xD;
&#xD;
나 나쁜놈입니까? 머리를 만지는 그녀의 모습은 사랑스럽기만 합니다. 오랜만에 뛰어볼까요. 내 친구들은 미안해하며 그녀들 한테로 갑니다. &#xD;
&#xD;
싹싹 빌어라. 나는 도망간다. 공대건물 안으로 냅다 뛰었습니다. 다시 나오다 그녀를 만나 흠&amp;#52255; 놀랐지만 내가 찬 줄은 모를겁니다. 그둘은 얘기하고 오다가 맞았으니까 말이죠. &#xD;
&#xD;
미안해요. 그녀가 왜 날보더니 웃음을 참지 못하고 지나쳐 가는걸까요? 그리고 공대는 왜 왔을까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 과감히 공대에서 듣는 교양을 한과목 신청을 했습니다. 나혼자 가기가 그래서 친구를 꼬셨습니다. 난 컴퓨터를 왜 486이니 펜티엄이니 그러는 줄 아직 모릅니다. 친구는 모니터만 크면 다 좋은 컴퓨터라 생각하고 있습니다. 왜 이 이야기를 하냐구요? 제가 들을 과목이 '컴퓨터의 이해'거든요. 친구하고 나하고 공대쪽으로 걸었습니다. &#xD;
&#xD;
오늘이 그 교양수업이 있는날입니다. 누가 더 컴맹인거 때문에 얘기를 막 했었지요. 아무래도 하늘에서 노한거 같습니다. 컴퓨터에 대해서 아무것도 모르는 것들이 서로 잘난척 한다고 말입니다. &#xD;
&#xD;
어디선가 축구공이 날라와 내 머리를 맞혔습니다. 그리고 내가 그 공을 꼭 헤딩이나 한것처럼 재잘거리던 친구의 얼굴도 맞추어 버렸지요. &#xD;
&#xD;
족구를 했던 학생들 몇 명이 미안해 하며 우리에게 다가왔습니다. 순간 웃음이 났습니다. 솔직히 축구공 날라와 맞은거 별로 아프지 않았습니다. 왜 웃음이 나왔냐 하면요. 우리에게 다가온 한사람의 말을 들었기 때문입니다. &#xD;
&#xD;
"공찬 개철이 녀석은 어딜 간거야?" 호호. 그가 찬공에 제가 맞은거였군요. &#xD;
&#xD;
그렇죠? 도망 간다고 안잡힐리 없죠. 그는 공대 안으로 도망을 갔었나 봅니다. 내가 갔겠지 생각을 하고 나오다 저하고 딱 마주쳤거든요. &#xD;
&#xD;
친구는 왜 웃냐고 그럽니다. 머쓱해 하는 그의 모습이 귀엽네요.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>A31ED8ED-9B03-42B9-8F9F-67C557B0797A</postId>
    <pubDate>2001-05-09T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (17)  </title>
</post>
