<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Jung Su Kim</author>
    <comments/>
    <content>그 지독히 운이 없던 날은 이렇게 시작되었다.&#xD;
&#xD;
아침식사로 아내가 해준 시원한 콩나물국 덕분에 어제 저녁 늦게까지 직원들과 마셨던 술로 인한 숙취가 많이 가신 느낌이었다.&#xD;
평소와 마찬가지로 차의 시동을 걸고, 담배를 한대 빼어물어 불을 붙이고, 평소와 다름없는 지루하고 바쁜하루중 가장 여유있는 10분을 보내고 경인고속도로로 차를 몰기 시작했다.&#xD;
여느때와 마찬가지로 주차장으로 변해 버린 고속도로..&#xD;
현재 시간 7시 10분.&#xD;
비슷한 시간대에 나오는 대부분의 차량번호는 이미 외워있는 상태. 어느 차량이 어떤 신문을 읽는지도 대충알고, 이미 눈인사로 얼굴을 익힌 많은 운전자들..&#xD;
&#xD;
여기까지는 평소와 하나도 다르지 않은 날.&#xD;
가다 서다를 반복하던 차량이 급기야는 10분, 15분씩 움직이지 않기 시작했다. 갑자기 배가 아프기 시작했다. 어제 저녁에 너무 많은 술을 마셨는지 배가 살살 아프더니 신월인터체인지 근처에 이르러서는 참을수 없는 지경에 이르렀다. 이런! 고속도로상에서 차안에서 실례를 할수는 없는법. 그러나 나는 지금 편도 4차선 경인고속도로의 1차선에 있고 2,3,4차선은 자동차로 꽉 차있고, 배속은 전쟁이 났고, 내 인내심은 한계에 달했다.&#xD;
궁하면 통한다고 비상등을 켜고 평소에 눈인사로 안면을 익혔던 운전자들에게 손짓을 하자 하나 둘씩 길을 양보해서 겨우 겨우 10여분만에 신월인터체인지로 빠져 나왔다. 급히 차를 몰아 갈곳을 모르면서 어느 골목으로 들어섰다. 이 골목도 예외 없이 주차된 차들로 가득차 있었다. 가까스로 차 한대 추차할 만한 공간을 찾았고, 감사의 기도를 드리며 주차후 차안에 있던 휴지를 들고 무작성 차에서 뛰어내렸다. 서너개의 건물을 뒤졌으나, 화장실은 모두 열쇠로 잠겨있었고, 이젠 내게 최후의 약 20초 정도가 남았다고 생각했을 즈음, 독서실이 있는 건물 안쪽에 화장실 문이 활짝 열려 있는 것이 눈에 띄었다. 전속력으로 질주하여 화장실 문을 닫을 사이도 없이 일(?)을 치루고, 겨우 문을 닫고 화장실을 둘러보니 이제 막 청소를 끝내서 바닥에 물걸레 자국이 선명하게 남아 있었다. 다시 감사의 기도를 드리며 담배를 빼어 무는 순간(화장실에서 피는 담배맛은 아는 사람은 다 안다)&#xD;
화장실문쪽에서 인기척이 나더니 열쇠로 문을 거는 소리가 들렸다. 급히 뒷마무리(?)를 하고 소리를 질렀지만 이미 화장실 청소하는 아줌마(나중에 알았다 아줌마라는 사실을..)는 사라지고 없었다. 이제 뱃속의 전쟁은 끝났지만 어떻게 이 화장실을 무사히 빠져 나가느냐가 문제였다.&#xD;
현재 시각 8시. 이시간에 학생들은 모두 학교에 갔을 거고, 이 건물의 주 사용자인 학생들이 오려면 오후는 되어야 할것이고, 건물관리인은 10시쯤은 되어야 올거라는 판단이 들자 초조해 지기 시작했다. 화장실 문을 살펴보니 알미늄철제로 된 문으로 다행히 큰 유리창 한장과 작은 유리창 한장으로 구성되어 있었다. 애라 모르겠다.. 눈 딱 감고 작은 유리창을 손에 휴지를 감아 깻다. 제법 그럴싸하게 깨지 유리사이로 손을 넣어 바깥쪽 손잡이를 돌리던 나는 그만 화장실 바닥에 주저 앉아 버리고 싶었다. 왜냐구?&#xD;
그런 어린아이 주먹만한 자물통이었다. 열쇠가 없으면 도저히 열수가 없는.. 절망이었다. 그래도 열심히 자물통을 비틀고 있을때 문밖에 인기척이 나더니 곧바로 한국인 특유의 '이런 ㅆ...&#xD;
없는 ㅆ.... 등등" 육두문자가 들려왔다. 어찌 되었던 이 지옥같은 곳에서 벗어 날수 있겠거니 생각을 했더니 왠걸.. "고생좀 해봐라"고 하더니 가버렸다. &#xD;
약 5분이 흘렀을때 다시 인기척이 나더니 청소부 아줌마의 반가운 목소리 &#xD;
"아!이 사람. 급하면 얘기를 하지.유리창을 깨면 어떻하나?" &#xD;
"아줌마 잘못했어요. 제발 문좀 열어주세요"&#xD;
아줌마의 도움으로 겨우 문을 열고 나와 유리창 값을 시가의&#xD;
거의 10배를 변상하고.. (얼마? 만원: 약 20cm X 30 cm 정도)&#xD;
차에 와보니 앞유리창에 3만원짜리 주차위반 딱지가 있었다.&#xD;
참 재수도 더럽게 없는 날이려니 생각하고, 차를 몰고 골목을 나서자 마자 들리는 호루라기 소리와 교통경찰. 차선위반이란다.&#xD;
급한 마음에 1차선으로 직접들어 간게 원인, 다시 범칙금 3만원. 그냥 고마 집에 갔으면 싶었다. &#xD;
그런데 불행하게도 그날의 불운은 그게 겨우 시작이었음을 회사에 도착해서 알았다. 회사 도착시간은 9시 30분.&#xD;
헨드폰으로 직원들에게 늦겠다는 연락을 하고 누가 찾으면 하청업체에 갔다고 둘러대라 했는데 마침 상무님이 나를 찾았단다.&#xD;
직원 왈 "상무님이 찾길래 업체가셨다고 했더니 화가 나셔서 사무실도 돌아 가시더라"였다. 아 그러고 보니 오늘 상무와 함께 전무 사무실에가서 중요한 프로젝트 결재건을 설명하기로 되어 있는날. 그때 울리는 하청업체 사장의 전화벨소리. 상무님이 전화하셨단다. 그래 같이 일하고 있다고 얘기 했다며 화가 나신 것 같다고 조심하라고... 휴..&#xD;
그때 울리는 내 핸드폰소리, 상무.. 화가 많이 났다.&#xD;
어디냐고 묻길래 얼떨결에 차속이라고.. 지금 하청없체를 떠나 사무실로 가는 중이라고..그때 들어오는 전무. 왠일? 오늘 본사 사장실에서 중역회의 하고 아예 프로젝트 결재를 이곳에서 할려고 왔다는말.. "박상무 전화해서 오라고해"..아득히 들리는 전무 목소리.. "오늘 난 완전히 새됐다"..&#xD;
사무실로 들어오는 상무의 화난 표정..&#xD;
결재를 마칠때까지 풀리지 않는 표정..&#xD;
"김차장 이따 얘기 좀 합시다"라는 말과 함께 나가는 상무.&#xD;
아.. 이젠 끝이려니 생각하고 직원들과 점심식사를 하러 갔다.&#xD;
아직도 속이 풀리지 않아 여의도의 중국집에 짬뽕을 먹으러 갔다.(그때 짜장을 먹을걸 하고 지금도 후회하고 있다)&#xD;
&#xD;
넥타이를 왼쪽 와이셔츠 주머니에 넣고 짬뽕을 먹다 그만 넥타이가 미끄러져 짬뽕국물에 빠져 버렸다. 그걸 모르고 일어서다 와이셔츠까지 엉망이 되어버렸다. 울고 싶었다. 오늘은 정말 되는 일이 없네..&#xD;
직원을 시켜 흰색 티를 하나 사서 입고 사무실에 돌아 오니,&#xD;
오후에 사장님 방문스케줄,,&#xD;
오늘은 되는 일이 하나도 없구나 하는 생각..&#xD;
사장님의 잔소리..&#xD;
"모범을 보이세요.. 고객관리 어쩌구 저쩌구.."&#xD;
사무실에 돌아오니 마누라의 전화.. "그냥 고마 확 울고 싶었다."아파트관리비 냈냐고 묻는다.&#xD;
오늘이 마지막날 .. 지난 달에도 그냥 주머니에 넣고 있다가&#xD;
잊어버렸는데..오늘 안내면 석달째 안내는 셈..&#xD;
헐레벌떡 달려갔더니 이미 문닫았다..&#xD;
아 지겨운 하루..&#xD;
사무실에 돌아와 잔무를 처리하다 저녁을 먹으러 가자는 직원들의 말에 또 어떤 불행이 나를 기다릴까 무서워 그냥 참기로 했다. 만두에 초밥이나 하나 사다달라고 부탁하면서..&#xD;
직원이 사온 만두에서 설거지 할때 나오는 프라스틱 수세미가 나왔다..거의 오늘은 포기상태에 이르렀다..&#xD;
겨우 겨우 일을 마치고 다시 경인고속도로에 들어선게 저녁 9시.&#xD;
하늘의 도움으로 무사히 도착.. &#xD;
아내와 아이 주려고 과일을 좀 사고, 즉석복권 사고..  &#xD;
아파트에 들어서자 이제 살았다는 느낌과 악몽같은 오늘하루가 정말 길었다는 느낌이 함께 들었다.&#xD;
문을 열어주는 아내가 오늘따라 이뻐보였다.&#xD;
고마 왈칵 울고 싶은 느낌..&#xD;
그때 들리는 아내의 목소리&#xD;
"어! 딸기가 모두 상했어요.. 이거 어디서 샀어요"&#xD;
정말 더는 못참아..&#xD;
딸기 봉투를 들고 상가 과일가게로 뛰어갔다.&#xD;
화가 머리끝까지 나서.. &#xD;
하지만 가게문은 닫혀 있었다..히히...&#xD;
(사람이 갈때까지 가면 웃음이 나오는 법입니다)&#xD;
히죽히죽 웃으며 집으로 돌아와 얼른 씻고 잠자리에 들었다&#xD;
더 이상 깨어 있다가는 어떤 못된 일이 나를 괴롭힐지 몰라서..&#xD;
왠일로 오늘은 일찍 자느냐는 마누라의 말을 뒤로하고,&#xD;
부디 내일은 오늘과 다른 날이 되기를 바라면서..&#xD;
&#xD;
설마 꿈마저 이상한건 아니겠지..&#xD;
&#xD;
P.S : 그날 산 즉석복권이 그 다음날 확인해 보니 &#xD;
      10만원짜리에 당첨이 되었다..&#xD;
</content>
    <postId>A31F3021-84B6-4475-847E-C9BF4E6652B0</postId>
    <pubDate>2001-04-29T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>한국에서의 어느 하루...(좀 길어요 : 실화)</title>
</post>
