<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>멕시코여행 Day 3 - 바야도리드의 새벽을 가르는 트럼펫소리 &#xD;
&#xD;
2004년 12월 27일. 월요일&#xD;
&#xD;
아침 8시경에 기상을 했다. 오른편다리가 성치않았다. 12월초부터 스쿼시운동을 하고 나서 오른편 사타구니관절부근이 부드럽지 못하더니 지난 밤의 춤을 추면서 무리가 되었는지 일어나보니 절뚝거리게 되었다. 그렇다고 현지인처럼 연속해서 춤을 춘것도 아니였다. &#xD;
&#xD;
식당에 내려가서 부페식으로 아침을 먹었다. 모르는 스페인어메뉴를 보면서 하느니 내가 골라먹는 것이 백배나았다. 부페식 아침식사는 주중에만 서빙되었다. 그러고 보니 일요일보다는 월요일 식당이 손님들로 북적되었고 밖에는 관광버스가 사람들을 실어나르기 시작했다. 오늘도 화창한 기온의 여름날이였다. &#xD;
&#xD;
Check out을 하고 나오면서 아내는 이정도면 청결한 호텔이 였다고 후한 점수를 주었다. 밥은 한끼굶더라도 잠은 청결한 곳에서 자야하다는 지론을 가지고 있는 사람이 였다. &#xD;
&#xD;
버스터미날은 1,2킬로정도 떨어진 곳이 였으나 우리는 택시를 타고 갔다. 시간을 절약하기 위해서 였다. 버스는 11시에 Valladolid로 출발하게 되어있어서 시간여유가 있었다. 기다리는 동안 터미날 앞에는 현지인들과 백인 배낭여행자들로 붐볐다. 여기서 바야도리드까지는 약 2시간소요 예정이 였다. 아마 점심은 도착해서 먹을수 있을것 같았다. 버스를 타기 전까지 한 30분 남는 시간을 근처의 공원 , Park San Juan 으로 걸어가 구경을 하다가 돌아왔다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://www.travelyucatan.com/yucatan-map.gif" width="297" height="256" border="2" vspace="2" alt="Yucatan Map"&gt;&#xD;
&#xD;
메리다에서 바야도리드(Valladolid)로 정한것은 이곳에 호텔이 많고 이 도시를 중심으로 동서남북으로 가볼 유적지들이 많았기 때문이다. 앞서 멕시코를 다녀온 어느 한국인의 말에 의하면 메리다는 너무 복잡한 반면 바야도리드는 한적한 시골 분위기가 나는 스페인풍의 식민도시라는 것이 였다. 위의 지도에 나오는 Chechen itza가 거대한 피라미드로 유명한 곳인데 바야도리드로 가면 동쪽에서 다시 서쪽으로 다녀가야하는 불편이 있었다. 우리가족이 모두 배낭을 하나씩 메었으나 바퀴달린 가방이 하나 있었다. 이런 짐을 들고 마야유적지를 걸어다니기 힘들것 같다는 판단때문이였다. 메리다에서 만난 한 여행객에게 물어본바에 의하면 체첸니짜에는 짐을 보관할 곳이 없을것이고 일단 바야도리드에 가서 여장을 푼후에 버스로 50분정도 가는 편이 나을것이라고 했다. &#xD;
&#xD;
가족들에게 지금부터 가는 행선지는 메리다와 같은 좋은 호텔에 못 머물지 모른다고 미리 언급을 해두었다. 메리다의 Del Gobernado 호텔은 출발 일주일전에 인터넷으로 이틀예약을 해둔 것이지만 나머지 호텔은 예약하지 않았다. 우리같은 자유여행객들은 정해진 목적지를 정해진 시간까지 도착하는 것을 불편해 한다. 다니다 보면 더 머물고 싶은 곳이 있고 예상과는 달리 단기간 머물고 싶은 곳도 있고, 가면서 행선지를 변경할 수도 있기 때문에 빡빡한 일정보다는 다소 불투명하게 계획을 한다. 이런 방식때문에 지불해야하는 대가도 만만치가 않다. 후일에 그럴만한 일들이 실제 발생했다. &#xD;
&#xD;
버스는 오후 1시20분경에 바야도리드에 도착했다. 오는 길에 체첸니짜로 접어드는 표지판을 보았다. 메리다를 떠나기전에 바야도리드에 있는 호텔을 예약했다. 메리다의 델고버나도호텔직원에게 부탁하여 스페인어로 우리 다음 행선지의 호텔예약을 부탁했던 것이다. 만의 하나 자리가 없다고 하면 다른 행선지를 선정할 심산이 였다. 다행이 전화를 한 호텔은 자리가 있다고 하였다. 장거리 전화비 40페소를 지불하였다. 관광지의 중급이상호텔이 아니면 영어로 접수받는 사람이 없기 때문에 멕시코여행시는 이런식으로 현지어를 할수 있는 사람에게 예약부탁을 하는 것이 좋다고 책에서 읽었다. &#xD;
&#xD;
바야도리드도 메리다와 같이 16세기에 건설된 스페인 식민도시였다. 메리다광장의 축소판인듯한 정방형의 광장이 있었고 그 주변에 성당, 시청등이 세워져있었다.&#xD;
&lt;img src="http://p.vtourist.com/1782892-San_Servacio_church-Valladolid.jpg" width="320" height="240" border="2" vspace="2" alt="San Servacio 성당"&gt;&#xD;
(바야도리드에 있는 San Servacio 성당)&#xD;
&#xD;
광장을 바라보고 서있는 호텔 두군데가 눈에 들어왔다. 그 중에서 가장 그럴싸해보이는 곳으로 찾아갔다. 먼저 예약한 호텔은 아무런 크레딧카드선불도 요구하지 않았기 때문에 굳이 그 호텔로 갈 필요는 없었다. 어차피 한군데가 구두로 예약이 된바에 이 동네에서 방구하는 것은 어려운 문제가 아닐것으로 보였다. 우리가 찾아간 곳은 Hotel Maria de la luz. 좀 긴 이름이지만 1층에 광장으로 열린 레스토랑과 내부에 보이는 열대나무. 보다 멕시코적인 분위기를 보여주는 곳이 였&#xD;
다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://www.xaac.com/playacar/ml-n.jpg"  border="2" vspace="2" alt="Valladolid - Hotel Maria de la Luz"&gt;&#xD;
(우리가족이 머물렀던 마리아 데라 루즈호텔)&#xD;
&#xD;
호텔비는 430페소(미화 43불)가량으로 메리다보다 저렴했다. 내부에 들어가 보니 시설이 훨씬 못했다. 그런대로 고풍스럽고 쓸만했다. 방에 베란다가 있었는데 광장을 훤희 내려다 볼수 있게 되어 있었다. 화장실은 오래전에 세워진 것같았으나 나중에 알고 보니 샤워를 틀면 물이 밖으로 흘러나왔다. 하루를 머물지 이틀을 머물지 결정할 수 없었다. 방을 나오면 가운데 홀에 수영장 그리고 식당이 보였다. 이것이 여행객들에게 이국적인 맛을 풍기게 했다. 식당은 열대풍의 대나무의자와 테이블로 되어 있었고 손님들은 90% 백인 여행객들이 였다. 대부분 우리처럼 배낭여행자들이였다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://p.vtourist.com/1782918-A_romantic_place_to_relax-Valladolid.jpg" width="320" height="240" border="2" vspace="2" alt="Valladolid 공원"&gt;&#xD;
(바야도리드의 중심광장에 위치한 공원)&#xD;
&#xD;
이곳 바야도리드에서 갈수 있는 관광지로는 지하호수 - Cenote, 세노떼라고 한다. 과거 마야문명시대때 식수를 마련하여기위하여 지하를 파서 인공호수를 만든 곳이다. 강과 호수가 없는 유카탄 지역에서는 이런식의 세노떼가 여러곳에 산재해 있다. 어떤 세노떼는 태양신에게 드리는 제사를 드린후 제물로 어린아이, 여자들을 산채로 빠뜨렸다고 한다. - 들이 3군데가 있고 1시간 거리에 마야유적으로는 가장 높은 피라미드에 체첸니챠가 있다. 북쪽으로 1시간 반 가량 운전하면 리카르도라는 천연공원이 있는데 이곳에서 거대한 플라밍고들을 만날수도 있다고 한다. 우리는 광장에서 걸어서 10분정도에 위치해 있는 세노떼 Zaci를 가보기로 했다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://p.vtourist.com/1782934-Cenote_Zac-Valladolid.jpg"  border="2" vspace="2" alt="Valladolid - Cenote Zac&amp;iacute;"&gt;&#xD;
(지하호수 Zaci)&#xD;
&#xD;
가는 길목은 전형적인 멕시코동네였다. 내 눈에는 미국, 캐나다보다 오히려 한국의 어느 산동네길을 가는 듯할 정도로 친근해 보였다. 우리가족 입장료 대량 90페소정도를 내고 세노떼를 들어갔다. 세노떼는 세가지 형태가 있는데, 하나는 지상과 동일한 수준으로 마치 작은 호수처럼 생긴것과, 반지하형태로 천정의 반이 하늘로 노출되어 거대한 동굴의 입구처럼 보인는 것. 마지막으로 지하속 동굴에 완전히 숨겨져 있고 천정에 햇빛이 비치는 구멍이 있는 것등이다. 세노떼 자씨는  반지하의 형태로 되어 있었다. 지하로 내려가는 계단을 밟고 가자 지름이 대충 100미터가량되는 거대한 호수가 나타났다. 투명한 물에 커다란 물고기들이 수영을 하고 있었다. 어떤 백인관광객은 그곳에서 수영을 하고 나오고 있었다. '아차, 수영복가져오는 것을 잊었네'. 대부분의 세노떼들이 사람들이 수영을 할 수 있을정도로 맑은 물을 가지고 있었다. 그 세노떼의 깊이는 대부분 밝혀지지 않고 있다. 대충 40에서 80미터정도라고 하고 있다. 따라서 수면 가장자리는 바닥이 보일정도로 투명했지만 가운데는 짙푸른 빛깔이 였다. 공포감만 없다면 호수를 횡단수영할수도 있어 보였다. 만약의 사태를 대비해서 가운데 밧줄을 걸쳐놓았다. 1000여년 전에 식수를 마련하기위해서 이렇게 깊은 땅을 팟다는 것이 놀라왔다. 이제 이 지역에서 세노떼들은 관광자원으로 활용되고 있다. &#xD;
&#xD;
세노떼를 나오면 입장객들을 위해서 작은 동물원과 원주민들이 살던 Cabanas (꺄바냐) 집들을 만들어 놓았다. Cabanas는 우리나라의 초가집과 형태가 비슷했으나 벽을 얽기설기 가느다란 나무가지로 만들어 놓고 어떤 것은 바람을 막기 위해 진흙을 붙여놓기도 했다. 내부의 바닥은 맨흙이고 작은 화로와 탁자, 의자등이 구비되어 있다. 동물원이라고 해보아야 7,8개의 우리에 새, 원숭이, 사슴, 주둥이가 튀어나온 라쿤같이 생긴 동물들을 갖추어 놓았다.  이곳에서 약 1시간 가량 보내고 광장으로 돌아오는 길에 작은 박물관 Museo de Rogue라는 곳에서 이곳 마을에서 출토된 마야유적의 흔적을 구경했다. 젊은 직원들이 두어명 있었고 그중한 명은 열심히 진열대의 유리를 수건으로 훔쳐내고 있었다. 모든 설명은 스페인어로만 되어 있어서 더이상 이해할수 있는 것은 없었다. 물론 직원들도 영어를 할줄 모르는 사람들이라 오래 구경할 것도 없었다. 대부분 이런 유물들이야말로 아는만큼 흥미를 주는 것인데, 나의 마야유적지식이 흥미를 줄정도가 되지 못했다. 반바지입은 다리를 누가 자꾸 건디는 것 같아 보니 모기였다. &#xD;
'지금이 어느때인데 모기가!'&#xD;
&#xD;
멕시코관광책에서 여행시 반드시 지참해야할 것 네가지를 추천하는데 그것은 창이 긴 모자, 선글라스, 선탠로션 그리고 모기를 쫓아내는 모기 리펠런트였다. 건조한 겨울시즌이라 없을줄 알았던 모기가 바야도리드에는 심심치 않게 출몰했다. 여름은 우기라서 고온다습하고 그만큼 벌레들도 많다고 했다. &#xD;
&#xD;
바야도리드는 메리다보다 한가해 보였다. 작은 규모의 마을이 였고, 지나다니는 사람들도 보다 원주민이 많았다. 그들의 키는 남자고 여자고 대충 155 cm 미만인듯했다. 여기 얼굴모양을 보면 내가 다른 나라에서 전혀 본 적이 없는 모습의 사람들이 대부분을 이루었다. &#xD;
&lt;img src="http://jja.image.pbase.com/u11/callieian/upload/37991319.Valladolid_CRW_5454.jpg" alt="Valladolid - Mayan people"&gt;&#xD;
&#xD;
광장주변에는 전통옷과 모자등을 파는 행상들이 많았다. 이곳도 메리다와 마찬가지로 시청건물이 있었고 내부에는 마얀족들이 스페인점령으로 받은 억압과 저항의 역사를 담은 그림들이 전시되어 있었다. 2층 전시관은 밖으로 열린 긴 베란다식창문들이 있었다. 그 창문에 발을 길가편으로 내놓고 앉으면 광장의 모습이 한눈에 들어왔다. 멕시코군인들이 트럭에 몸을 실고 바쁘게 움직이고 있었고 한쪽 모퉁이의 찻집에는 50대정도 되어보이는 백인 남자가 차창가 테이블에 앉아서 책을 보면서 커피와 담배를 즐기는 모습이 보였다. '음, 아마 저 자리는 나의 자리였을지도 모른다'. &#xD;
&#xD;
저녁을 먹기위해서 광장주위를 돌다가 커다란 Food court를 발견하였다. 한 귀퉁이에 피자, 햄버거를 파는 곳도 있었지만 대부분 멕시칸 음식을 판매했다. 이곳에서 유명한 바야도리드 고기음식을 먹었다. (이름은 잊어버렸다) 멕시칸음식은 중국음식만큼 당기지는 않았지만 아주 먹기힘든것도 아니였다. 대부분 닭고기, 소고기등이 포함되어 있었고 야채가 동반되었으나 다양한 재료가 포함되어 있다고 볼수는 없었다. 메리다에 있다가 와서 그런지 바야도리드에서 광장주변은 다소 시시했다. 광장공원을 한바퀴돌아본후 숙소로 돌아왔다. 사실 연3일째 숙면을 취해보질 못했다. 오늘은 일찍 잠들기로 했다. 미국같으면 아이들이 호텔에 돌아오면 티브이부터 틀겠지만 이곳 멕시코에서는 틀어보아야 스페인어방송밖에 없어서 별로 볼것은 없었다. 침대의 쿠션이 메리다의 그것보다는 못했지만 우리는 잠을 청했다. 광장을 바라보고 있는 2층방이 여서 그런지 광장의 모든 차소리 사람들소리가 그대로 전달되어 왔다. 관광책에서 길가편의 방을 가능하면 피하라고 한 글을 읽었는데 깜박했다. 거의 방음이 안되고 모든 창문은 길고 컷다. 겨울이 없는 나라이므로 바람이 잘통하게 하는 것이 설계의 주안점이 여서 그런지도 모른다. 베란다의 문은 완전히 닫혀지지 않는 구조였다. 아무리 닫아도 밖의 소음이 그대로 들렸다. 나중에 알고 보니 화장실의 창문이 활짝 열려 있었다. 이 화장실 창문은 아무리 닫아도 저절로 열리는 구조로 되어 있었다. 새벽에 아내가 그곳에 수건을 괘어나서 소음이 적게 들어오게 만들었다. &#xD;
&#xD;
얼마나 잠을 취할 수 있었을까 새벽 4시인가 5시인가 밖은 어두운데 사람들 웅성거리는 소리가 들렸다. 아니 이시간에 무슨 일?&#xD;
&#xD;
그것까지는 참을 수 있었다. 이제는 난데없이 트럼펫소리가 구슬피 흘러나오는 것이 아닌가? '아니 이 사람들은 잠도 없나? 광장주변에 호텔이 두개나 있는데, 새벽에 나팔을 불어대면 어떻게 잠을 자라는 거야? 그러더니 한술 더 떠서 기타소리, 노래소리까지 들리는 것이 였다. &#xD;
&#xD;
아내도 잠을 이룰수 없었던 모양이다. 밖을 내다보더니 많은 사람들이 모여있다고 했다. 이불을 차내고 내다보니 정말 사람들이 모여있었고 가운데는 스페인 전통의상의 검은 정장을 입은 사람들이, 트럼펫, 기타등을 들고 다소 우수에 찬 모습으로 노래를 하고 있었다. &#xD;
&#xD;
호기심에 캠코다를 들고 호텔을 빠져나와 광장으로 걸어 갔다. 가까이 가보니 그 동네의 중년남자들은 모두 나와있는 것 같았다. 그들은 마치 추모제에 참석한 사람처럼 엄숙한 모습으로 가운데에 설치된 성모상과 촛불 그리고 내가 알수 없는 글씨들을 바라보고 있었다. 노래를 하는 사람도 청중을 바라보는 것이 아니라 그 특별한 성모상을 바라보면서 비장한 모습으로 노래를 하고 있었다. &#xD;
&#xD;
스페인어를 할줄모르는 나는 그들중 누구에게도 이 행사가 무었인지 물어 볼수 없었다. 멜로디는 어디서 들은 적이 있는듯이 친근했다. 라틴계의 노래는 아무리 엄숙한 노래라고 해도 "동해물가..." 보다는 경쾌했다. 노래만 들으면 춤곡일지도 모른다고 착각했을지도 모른다. 가만이 그 노래에 주목하면 어딘지 모르게 빠져들어가는 향수가 생겼다. 여행에 돌아온 지금도 그때의 멜로디를 흥얼거린다. (캠코다에 거의 전곡이 녹음되어 있음) 그 추모제 같은 것은 곧 마감이 되었고 사람들은 뿔뿔이 흩어지기 시작했다. 삼륜차에 무언가 연기나는 스프같은 것을 파는 사람이 있었다. 아내는 가까이 가서 사람들이 무얼마시는지 보고, 자신도 하나를 주문했다. 무슨 밥풀로 만든 것같은데 게피맛도 나고 중국음식 콘지같기도 했다. 다소 선선한 새벽녁에 들기에는 제겪이 였다. 나도 한그릇 시켜먹었다. 맛있었다. &#xD;
&#xD;
아내는 일어난김에 운동한다고 광장을 두어바퀴 조깅했고, 다리가 불편한 나는 스프를 마시면서 각자일터로 돌아가는 사람들을 바라보면서 서성거렸다. &#xD;
&#xD;
숙소로 돌아오니 대충 5시반. &#xD;
오늘 잠은 이것으로 끝이 였다. 다행이 9시부터 취침에 들어갔기에 망정이지 조금 아찔했다. 이런 아침 추모행사가 매일 5시에 광장에서 거행된다면 다음부터 멕시코여행시 절대로 길거리를 바라보는 방은 잡지 말아야 겠다는 결심을 했다. 그것을 제외하고 그 구성진 트럼펫소리, 남성 4중창의 추모곡은 나같은 여행객의 마음을 축축하게 했다. &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>A3B8B26B-10C3-4EE8-AEDE-C188626485B4</postId>
    <pubDate>2005-01-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>멕시코여행 Day 3 - 바야도리드의 새벽을 가르는 트럼펫소리 </title>
</post>
