<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>멕시코여행 Day 6 - 뚤룸의 해변 유적지&#xD;
&#xD;
&#xD;
&lt;EMBED style="LEFT: 444px; WIDTH: 286px; TOP: 1091px; HEIGHT: 46px" src="http://icicle79.hihome.com/music/02%20.mp3" width=286 height=46 type=audio/mpeg&gt; &lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;br /&gt;&#xD;
&lt;br /&gt;&#xD;
&amp;cent;&amp;Yacute; Sing&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;br /&gt;&#xD;
&#xD;
2004년 12월 30일&#xD;
&#xD;
하루가 가는 것이 아쉽다. 이 남쪽나라의 훈풍을 쐴수 있는 날도 얼마남지 않았다. 그간 일정이 조금 바빳다면 이곳 해변도시에서는 보다 천천히 보내려고 한다. 그러나 문제는 여행정보를 구하기 힘들다는데 있다. 이곳에서 유명한 Sihn Kar National Biosphere park 에 가보려 했으나 가이드 비용이 1인당 미화 75불이라는 말을 듣고 포기했다. (* 이공원은 멕시코정부가 자연보호를 위해 설정한 지역으로 해안선을 따라 reinforest가 구성되어 있다. 여기서 보트를 타고 늪지대로 가면 악어를 보게 되고, 나무에는 원숭이등이 날아다닌다고 자료에 나와있다. 가이드없이 걸어들어가는 것은 위험하다고 되어 있다) 어딘가로 가서 진정한 정글의 모습을 아이들에게 보여주고 싶었다. 호텔에서 관광팜플렛을 뒤지다가 만난것이 Aktun-chen nature park이 였다. 그림에 동굴, 야생동물들이 나오고 이곳에서 거리도 10킬로밖에 안떨어져서 이곳에 가면 정글분위기를 보고 올수 있을거라 예상했다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://www.rivieramaya.com/esp/gallery_m/attraciones/AktunChen.jpg"  border="2" vspace="2" alt="Aktun-chen"&gt;&#xD;
(아툰첸은 지하동굴로 유명하다)&#xD;
&#xD;
이곳에 관한 정보가 내가 가진 관광책에는 나와있지 않았기에 The Weary Traveler(관광안내소 격)에 찾아가 문의했다. 하지만 그들도 가본적이 없어서 할 말이 없고 오히려 내가 다녀와서 소감을 알려달라고 부탁했다. &#xD;
&#xD;
콜렉티보(합승 미니밴)를 타고 아툰첸앞에 내렸다. 우리는 하이웨이 선상에 내린것이다. 맞은 편 아툰첸 표시를 보고 횡단해가서 보니 아툰첸의 입구는 여기서 부터 3.5킬로라고 쓰여 있었다. '으이크, 차도 없는데 이런 더운 날, 걸어가야하다니...'&#xD;
아이들은 투덜거렸지만, 아내가 앞장서고 내가 따라가면서 비포장도로를 걸어들어갔다. 양길가에 자라는 나무는 열대성기후때문인지 캐나다에서 보던 것들과는 달랐다. 이곳까지 오는 사람은 드믄것 같았다. 멕시코는 땅이 넓고 인적이 없는 곳이 많다. 그럼에도 불구하고 마을의 도로는 비좁고 집들도 촘촘하게 지어졌는지 모르겠다. 아마 이들의 주거환경에서 자동차가 필수가 아니라서 그런듯 싶다.  울창한 숲이 였다. 갑자기 오른편에서 무언가 시커먼 물체가 휙지나가는 것을 보았다. 어딘가 야생동물이 살고 있나보다. 내리쬐는 태양과 더위속에서 계속걷는 것은 쉬운일이 아니였다. 아내와 나는 그런대로 걸어갔지만 아이들 걸음걸이가 더디었다. 방도를 강구하기로 했다. 지나가는 차를 붙잡아서 정문까지 태워달라고 해야겠다. 첫번째차가 지나갔다. 두번째 차가 우리 앞에서 멈추었고 우리의 사인을 알아들었다. 그 운전사는 호텔에서 관광객을 태우고 들어가는 길이 였다. &#xD;
&#xD;
정문에 도착해 보니 영화 "타잔"에서 나오는 것 같은 집이 있었다. 지붕은 지푸라기같은 것으로 되어있고 내부는 사무실과 접객공간을 가지고 있는 곳이 였다. 원숭이 한마리가 접수관리인의 어깨에서 놀고 있었다. 다소 비싼 입장료 일인당 미화19불씩 내고 가이드와 함께 들어갔다. 가이드는 스페인어와 영어를 할줄 알았다. 우리를 포함한 두서너 가족이 영어를 사용했고 다른 두어가족은 스페인어를 사용했다. 가이드는 대충 20명가량의 사람을 이끌고 공원을 소개해 주었다. 맨처름 멕시코정글에서 자라는 뱀의 종류를 일일이 소개해 주었다. 마지막에 구렁이같은 것을 한마리 우리에서 끄집어 내어 관람객들의 목에 걸어 주었다. 뱀의  등을 손으로 만져 보았다. 물기가 있을것 같은데, 반대로 건조했고 미끌미끌했다. 속은 운동을 많이 한 근육이 느껴졌다. 딸아이의 목을 뱀이 감기도 했다. &#xD;
&#xD;
곧이어 일행은 동굴속으로 들어갔다. 이 자연동굴에는 여기 저기 나무뿌리가 허공에 노출되어 천정에서 땅속으로 연결되어 있었다. 나무뿌리는 흔들면 기타줄처럼 휘청거렸다. 필요한 수분을 동굴의 천정을 뚫고 내려와 지면에서 끌어올리는 것이 였다. 약 30분간의 동굴탐사는 마지막에 지하호수를 보여주는 것을 하이라이트로 하였다. 투명하고 깊이를 알수 없는 호수가 있었다. 이 호수는 천정의 종유석을 그대로 반사하여 마치 호수면이 뾰족한 바위들로 되어 있는 것 같은 착시현상을 주었다. 그 기이한 호수를 조명을 이용하여 이리 저리 보여주었다. &#xD;
&#xD;
동굴탐사가 끝나고 지상으로 올라오자 그 가이드는 모자를 들고 손님들로 부터 팁을 수거했다. 이럴 경우 예외없이 우리도 팁을 내게 된다. 10페소인가 20페소인가를 주었다. 지상의 정글은 소박했다. 캐나다에서도 볼수 있는 흰꼬리 사슴은 지천에 널려 있었고 사람이 접근해도 별로 도망가지 않았다. 나머지 원숭이, 특이한 새들, 두더지 비슷한 동물들은 울타리안에 있어서 가까이 갈수 없었다. 몇 분을 걸어 돌아다니다가 베어진 나무위에 앉아서 가지고 온 빵으로 점심을 메꾸었다. 돈에 비해서 실속이 없는 시설이 였다. 정글이라는 말에 속아서 왔지만 기이한 모습의 동굴호수를 제외하고는 빈약한 시설이 였다. &#xD;
&#xD;
멕시코여행의 불편한 점에 하나는 체계적이고 접근이 용이한 관광안내시설이 없다는 것이다. 조금 구경할 만한 곳이면 대부분 상업화되어 있으며 그것도 주로 외국인들을 상대하고 있었다. 오후 2시경에 밖으로 나왔다. 정문까지 3.5킬로를 다시 걸어가면 일단 시간이 많이 소요될 것 같았다. 그 공원직원에게 하이웨이 길목까지만 태워달라고 부탁을 했다. 관람객도 거의 없었다. 자기들끼리 스페인어로 말하더니 한 직원이 우리를 자가용에 태워 주었다. '혹시 별도의 돈을 요구하는 것 아냐?' 속으로 우려했지만, 그런 것 없이 차다니는 길목까지 태워주었다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://www.rivieramaya.com/usa/maparmas.gif"  border="2" vspace="2" alt="Map for rivieramaya"&gt; &#xD;
&#xD;
다음 행선지는 Tulum Ruin(* 여기서는 유적지를 Ruin으로 표현함)이 였다.  &#xD;
&lt;img src="http://p.vtourist.com/1782984-The_ruins_at_Tulum-Valladolid.jpg" width="320" height="240" border="2" vspace="2" alt="The ruin at Tulum"&gt;&#xD;
(뚤름에 위치한 마야유적지)&#xD;
그림처럼 해변에 펼쳐진 옛 마야의 도시였다. 콜랙티보를 잡아서 우리가족 모두 60페소를 주고 유적지 입구에 내렸다. 이곳도 관광객이 많이 찾는 곳이다. 차도에서 입구까지 약 400 미터가 되는 데 이 거리를 운행하는 자동차열차가 있었다. 걸어도 금방인 거리를 30페소나 되는 돈을 주고 운영을 했다. 또 한편에서는 긴 장대를 타고 올라가서 끈을 발목에 매달고 원을 그리며 돌아서 내리는 토속춤이 펼쳐지고 있었다. 비데오를 통해서 본 장면이 였다. 전통의상을 입은 원주민 네명이 피리를 불며 발을 맞추어 장대기둥주위를 돌다가 전봇대모양의 기둥을 올라가서 발목에 줄을 메고 거꾸러 매달려서 원을 그리면서 지상으로 내려오는 것이다. 일년 52주를 돈다고 하는데, 실제 그 횟수를 돌았는지는 모르겠는데 한 5분여 지나니까 벌써 땅에 발을 내딧고 있었다. 춤꾼들은 공연을 끝내고 모자를 들고 주위 관광객들에 다가가 모금을 했다. 검게 그을린 얼굴에 중년은 넘은 듯한 남자들이 였다. &#xD;
&#xD;
입장료를 내고 툴룸유적지에 들어 갔다. 화창한 날, 오후 3시경이였다. 눈에 보이는 정경은 야자수나무들, 오래된 성곽들, 그리고 잔듸와 오솔길들이 였다. 그 광경은 기독교 성화중에서 예수가 나사렛마을에 입성할때의 광경과 유사했다. 이 오래된 유적은 바다를 접하고 있었다. &#xD;
밝은 코발트 빗깔의 바다, 부딪치는 파도, 시원한 바람. &#xD;
우리는 한참을 바다를 바라보며 앉아 있었다. 20여분후에 유적을 하나하나 살피기 시작했다. 그러나 누군가 설명을 해주지 않고서는 각 건물흔적의 의미를 알기힘들었다. 대부분의 돌멩이 들에는 사람의 얼굴형상이 새겨져 있었고 다시 전체의 벽이 또다른 얼굴형상을 하고 있었다. 가까이 가서 보면 한 벽돌자체가 얼굴인데 멀리서 보면 한 벽자체가 얼굴이 였다. &#xD;
&#xD;
이곳을 그럴싸하게 해주는 것은 해변을 끼고 있다는 점이 였다. 높이 15미터정도의 절벽위에 세워진 성, 그 밑은 하얀 모래사장과 파도가 있었다. 아이들은 해변가에서 모래로 장난을 좀 하면서 보내고 우리는 그런 주위를 바라보았다. 석양이 멋있다는 말을 듣고 일부러 오후늦게 입장을 하였다. 사진찍기 좋은 장소가 많았다. 아쉽게도 6시가 되자 여기저기서 관리직원들이 나타나 호루라기를 불며 관람객들을 밖으로 내몰았다. &#xD;
&#xD;
&lt;!--PHOTO OPENING--&gt;&#xD;
&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;lots of hamacas in all colors&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/hamacas.jpg" alt="" width="226" height="160" hspace="2" vspace="2"  border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/hamacas2.jpg" alt="" width="283" height="160" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&#xD;
&#xD;
밖으로 나오면서 보니 주위의 나무들에 새들이 심심치 않게 놀러온 것을 발견할 수 있었다. 새들은 평범한 검은 색이나 회색이 아닌 총천연색깃털을 가진것들이 였다. 새장안에서 관상용으로 볼 수 있는 새들이 나뭇가지에 앉아 있는 것이 보였다. 딸을 카메라를 들고 가서 연신 찍어대었다.  조금더 걸어나오니 토산품가게들이 몰려 있는것이 눈에 들어 왔다. 젤하 Theme Park에서 해목(Hammock)의 맛을 본 아내와 딸은 떠나기 전에 사야한다고 (위 사진) 해먹가게로 들어가더니 약 15분 후에 2인용 해목을 80페소를 주고 사가지고 나왔다. 여름에 나무에 매달고 오수를 즐기기 좋은 물건이다. 그런데 우리집 뒷마당의 나무는 이런 해목을 지탱하기에는 너무 어리다. 아마 여름에 캠핑갈때 유용하게 쓸 수 있을것 같다. 온난화가 진행이 되고 있으니 캐나다의 여름도 조금씩 길어질 것이다. 이곳에 오는 관광객들은 해목을 많이 사간다고 한다. 이곳 멕시코에서는 일년연중으로 쓰는 필수품이겠지만 나처럼 북쪽 나라에서 온 사람은 어느 정도나 이 물건을 쓰게 될지 모르겠다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/serape.jpg" alt="" width="186" height="160" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/shoes.jpg" alt="" width="205" height="160" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/blankets.jpg" alt="" width="200" height="160" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&#xD;
&#xD;
택시를 타고 툴룸의 숙소로 돌아왔다. 이곳에서 택시를 자주타고 다녔는데, 모든 기사들이 안전벨트를 하지 않고 운전을 했다. 앞자석에 앉게된 나도 덩달아서 벨트를 착용하지 않았다. 너무 위험한 것이 아닌가도 생각을 하지만, 길 밖을 내다보면 차들이 많이 다니는 것도 아니다. 기껏해야 고속버스, 택시가 거의 전부였다. 상대적으로 한적에서 안전사고가 날 확률이 적어서 그런지는 모르겠으나, 이 나라는 강아지서부터 일반적으로 내버려 두는 것이 많다는 것을 느꼈다. 툴룸 첫날, 우리의 숙소를 잡아주었던 다니엘이라는 미국인이 이 나라를 좋아하는 이유가 이때문 인지도 모르겠다. &#xD;
법규나 간섭이 적은 나라.&#xD;
&#xD;
그러나 그 반대되는 경우도 있었다. 메리다에서 보낼때 숙소에 들어가서 마시려고 편의점에서 맥주를 안주와 함께 사려고 한 적이 있었다. 계산대에 서자 직원이 뭐라고  말을 하면서 안판다는 시늉을 보였다. 무슨 시간을 이야기하는 것 같은데 왜 술을 안파는것인지 몰랐다. '안 팔려면 갔다놓지를 말것이지'.  호텔로 들어가면서 영어가 되는 Receptionist에게 이유를 물어본 즉. 9시가 넘으면 술을 못팔게 되있다고 한다. 밖에는 길거리 주점에서 술먹는 사람도 많고 어떤 사람은 들고 다니면서도 먹고 있었다. (캐나다에서는 술을 공공장소에 먹는 것조차 금지되어 있음) 그런 법규는 Quintana Roo 주 인 툴룸에서는 적용되지 않고 있었다. 아무 제약없이 구멍가게에서 술을 구입할 수 있었다. 가게에서 파는 맥주는 더욱 저렴했다. 1.5리터짜리 맥주한 병을 15내지는 20페소에 살 수 있었다.(즉, 1.5내지는 2불) 안주거리는 마땅한 것이 없었다. 통조림한 고기종류가 있으면 좋았을 텐데, 대부분 말아먹는 밀가루에 들어가는 채소종류였다. 가게에서 파는 음식재료는 신통한 것이 없었고 가지 수도 적었다. 이곳에서 배낭여행하는 사람들은 어떻게 먹고 살지 의심스러웠다. 그간 여러 식당을 다니면서 애를 써서 여러 종류의 음식을 먹어 보았지만 멕시코음식은 대체로 단순하고 소박했다. &#xD;
&#xD;
고민을 하다가 겨우 Tortillas 칩을 사가지고 맥주병을 들고 호텔로 돌아왔다. 호텔은 사각혀의 마당이 있었고 가운데에는 조그만 정자가 두개 있었다. 벽은 온통 짙은 초록색으로 칠해졌고 중간에 조화와 마야 조각을 걸어 놓았다. 정원은 없는 대신에 구석을 따라 화분을 꾸며 놓았다. 식당에서 식사를 마치고 아이들을 방에 집어넣고 아내와 나는 정자아래. 통나무 의자에 앉아서 맥주와 칩을 먹었다.  하늘에는 보름달이 떠있었다. 날은 기분좋은 여름 날 저녁. 저렴한 호텔이지만 분위기는 전형적인 멕시코였다. (나중에 안 사실이지만 3층에 넓고 뚤룸이 제법 멀리까지 보이는 넓은 베란다가 있었다. 너무 작은 호텔이라 무시하고 구석까지 답사할 생각을 안해서 경치좋은 장소에서 저녁을 보낼 수 있는 기회를 놓쳤다)&#xD;
&#xD;
메리다에서 산 담배를 매일 밤 한두개피씩 꺼내어 피웠다. 특히 맥주를 마시면서 야외에서 잘 어울린다. 이곳에서 파는 것중에 놀랍게 저렴한 것중에 하나가 담배값이다. 대충 멕시코산 담배들은 10페소에서 20페소 사이이며 외국산이라고 해보았자 30페소를 넘지 앉는다. 가만 생각해 보면 술, 담배, 식당음식, 호텔, 택시, 버스비등이 캐나다의 두배이상이나 저렴하다. 데낄라도 대체로 10에서 20불사이이며 다른 꼬냑, 위스키등의 양주들도 마찬가지다. 면세점보다 저렴했다. &#xD;
&#xD;
둘이서 천천히 마셨다. 저녁에 식사하면서 맥주를 한두병시켜먹었지 이곳에서 취한다싶게 먹지는 않았다. &#xD;
1.5리터짜리 맥주도 두병 마시면 알딸딸해진다는 것을 알았다. &#xD;
&#xD;
내일은 뚤룸을 떠나서 Playa Del Carmen에 가 볼 심산이다. 전날 저녁에 만난 라울라라는 유럽친구가 해변은 뚤룸보다 카르멘이 훨씬 멋있다고 한데다가, 캔쿤다음으로 관광객이 몰리는 곳이라 어차피 마지막 행선지를 카르멘으로 하기로 했다. 불행하게도 카르멘은 방을 구할 수 없다고들 주위에서 많이 이야기해서 방구하는 것은 포기하고 뚤룸에서 가는 날까지 머물기로 했다. &#xD;
&#xD;
&lt;b&gt;Paris de Noche - Don Huacho&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/paris de noche.jpg" alt="" width="312" height="200" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/don huacho.jpg" alt="" width="323" height="200" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;a couple of inexpensive hotels in the pueblo&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/hotel1.jpg" alt="" width="201" height="200" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/hotel2.jpg" alt="" width="165" height="200" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;back street decoration and little girl&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/flags.jpg" alt="" width="529" height="400" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;-Tulum at night-&lt;br&gt;ablaze with colored lights, Tulum pueblo glows after dark&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;entrance to Charlies restaurant- table by the stage&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/charlies1.jpg" alt="" width="374" height="250" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/table sm.jpg" alt="" width="239" height="250" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&#xD;
&lt;br&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;live music on Fridays - the flamenco dancers&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/flamenco3sm.jpg" alt="" width="249" height="200" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/flamenco1sm.jpg" alt="" width="264" height="200" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&#xD;
&lt;br&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;fruteria - La Nave restaurant&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/fruteria2.jpg" alt="" width="386" height="250" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/nave2.jpg" alt="" width="333" height="250" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&#xD;
&lt;br&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1" color="#C0C0C0"&gt;&lt;b&gt;El Basilico restaurant&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/basilico.jpg" alt="" width="457" height="250" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&#xD;
&lt;p align="right"&gt;&lt;font face="Verdana,Geneva,Arial,Helvetica,sans-serif" size="-1"&gt;&lt;a href="http://www.locogringo.com/past_spotlights/feb2003.cfm"&gt;</content>
    <postId>A5A2D6FF-80E6-419F-9206-A17ED0DE1435</postId>
    <pubDate>2005-01-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>멕시코여행 Day 6 - 뚤룸의 해변 유적지</title>
</post>
