<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>영화 &lt;&lt;아는 여자&gt;&gt; -"사랑이란 무었일까?"  &#xD;
&#xD;
"저는 도둑이라서 잘~은 모릅니다. &#xD;
사랑에는 이런 사랑, 저런 사랑이 있다고 하는데, &#xD;
그냥, 사랑하면 사랑아닙니까?" &#xD;
&#xD;
영화 "아는 여자"(장진 감독, 정재용, 이나영주연 2004년작)에서 좀도둑이 주인공 동치성(야구선수)의 집을 떠나면서 골목어귀에서 외친 대사이다. 왕년의 투수에서 이제는 별 볼일없는 외야수가 된 주인공 동치성-정재용분-은 최근 의사로 부터 말기 악성 암으로 사형선고를 받고, 자포자기한 심정으로 남은 3개월, 이세상을 떠나기 전에 '사랑'이라는 것을 제대로 해보기로 작정한다. 그가 그리는 사랑은 '그녀와 손잡고 낙엽이 흩날리는 오솔길을 새벽에 말없이 걷는 것'이다. 그러한 소망은 상대 여자측의 '그만 만나자'는 선언에 여지없이 부서지고 만다. 죽음을 앞두고 제대로 된 사랑을 못하게 되지 않나하고 마음 졸이는 생활속에 은행에서 만난 강도들과, 집에 들이 닥친 좀도둑에게 까지 뜸금없이 "야, 너희는 사랑이 무었인줄 알아?"하고 질문을 던진다. 그만큼 그에게는 절실한 문제이고, 이제 얼마남지 않은 생에 있어서 그 이상 무었도 의미를 주지 못했다. &#xD;
&#xD;
그런 그를 10년 내내 짝 사랑한 동네 아가씨가 있었다. 처음에 그의 어떤 점때문에 그렇게 되었는지도 모른채, 36발자국 떨어진 자기집에서 그를 먼발치에서 지켜보던 여자 주인공 '이연-이나영분'. 동치성은 사랑때문에 남자친구를 살해하고 자신도 자살의 길을 택한 한 여인과의 대화를 통해서 목숨걸을 만큼 대단한 사랑이 세상에 존재하지 않는다는 것을 깨닫게 된다. 로맨틱한 사랑, 그런 기분은 오래가지 않는다. 사랑은 그냥 '아는 여자'에게 관심을 가져주는 것으로 부터 시작된다라는 것을 깨달은 동치성은 감전되버린 사람처럼 그 동네여자에게 달려간다. &#xD;
&#xD;
이 영화는 손예진 주연의 &lt;&lt;클래식&gt;&gt;과는 다른 각도에서 사랑을 바라보고 있다. &lt;&lt;클래식&gt;&gt;에서는 우연과 운명이 교차하는 애절한 사랑을 순애보적으로 그리고 있다. 운명적인 만남, 목숨을 던질수 있는 절대적인 사랑. 그것은 영화 &lt;&lt;타이태닉&gt;&gt;과 &lt;&lt;로미오와 줄리엣&gt;&gt;에서 나오는 종류의 사랑이다. 이런 최고의 낭만적 사랑은 운명적인 비장함과 어울려서 세상무었과도 바꿀수 없는 한 사람, 그리고 그에대한 집념을 공통분모로 가지고 있다. 그러나 우리의 현실로 돌아와 보자. 나는 그런 사랑을 했는가, 우리중에 그런 사랑을 한 사람을 알고 있는가? 혹시 연애시절, 그런 애절한 사랑을 했다가 타의에 의해서 결별하게 되었다면 아마 그 기억은 평생 남겨지게 될지도 모른다. 그러나 그런 연애를 한후 만화영화 &lt;&lt;슈렉&gt;&gt;에서 나오는 것처럼, "그후 두 사람은 행복하게 잘살았다고 한다", Happily everafter로 끝났다고 하면, 우리중에 얼마나 두 연인이 그렇게 애절한 눈으로 검은 머리 파뿌리가 되도록 지낼수 있다고 볼까? &#xD;
&#xD;
이런 대조적인 경우를 영화 &lt;&lt;인어공주&gt;&gt;가 잘 묘사하고 있다. 순박하고 착한 처녀와 우편배달부의 청순한 사랑이 20여년이 지난후, "아이구 내가 어쩌다 저런 인간을 만나 팔자에도 없는 고생을 하고 사나" 하고 한탄하는 50대의 목욕탕 때밀이 아줌마(고두심 분)가 되어버린 상황을 보여주고 있다. 잠자는 숲속의 미녀도 왕자님과의 키스로 일곱난장이를 버리고 왕자를 따라 갔는데, 우리의 해피엔딩은 아마 그 지점까지일지도 모른다. 왜냐하면 성장 배경이 다르고, 기질이 다른 두 사람이 서로 알수 있었던 것은 당시의 외모, 풍겨나는 분위기, 그리고 자신에 대하여 한 행동, 말몇가지가 전부이다. 몇가지 정보로 상대를 평생의 배우자로 삼고 "넒고 할 일 많은" 세상을 아이 키우며 살아간다는 것은 연애시절만큼 단순한 업무가 아니기 때문이다. 사람들은 극히 제한된 정보를 가지고 상대의 이미지에 자신을 던지는 일을 잘한다. 예컨대, 그냥 그가좋아. 그의 사회적인 능력이 좋아, 사람 착해서 좋아 등등 몇가지가 복잡한 세상을 살아나가는데 얼마나 충분한 기준이 될 것일까? &#xD;
&#xD;
그럼에도 불구하고 낭만적이고 순애보적인 영상물에서 나오는 사랑의 개념은 청년기를 보내는 많은 사람들에게 편파적인 환상을 준다. &lt;&lt;아는 여자&gt;&gt;에서 동치성은 남만적인 사랑에서 아는 여자에 대한 관심으로의 소박한 사랑으로 전환하는 모습을 보여준다. 이제 그는 그 동네여자에게 &#xD;
"저 이름은 뭐예요?" &#xD;
"혈액형은?" &#xD;
"좋아하는 음식은?" &#xD;
"나이는 ?" &#xD;
하면서 기초적인 관심을 표명한다. 이제 마음 밭에 자기의 희망사항만 있는 것이 아니라 남을 받아주고 그 사람 자체에 관심을 가져주는 사랑의 개념으로 변환하는 것이다. &#xD;
&#xD;
소유와 집착으로서의 사랑, 상대방이 자신을 최고의 자리에 놓고, 자신이 필요할 때 달려와 주고, 외로울 때 친구가 되어주길 바라고 나이외에 아무도 관심을 가져주지 않기를 바라는 사랑의 예가 드라마 &lt;&lt;파리의 연인&gt;&gt;에서 나오는 '윤 수혁'의 경우이다. 어릴적 부터 부모의 사랑, 회사경영권등 모든 것을 삼촌에게 빼았겼다는 피해의식을 가지고 살아온 수혁은 자신이 좋아하게 된 여자 강태영도 삼촌에게 빼았겼다는 분노를 가지고 있다. 수혁이 생각하는 사랑은 남의 아품보다는 자신의 아품을 알아주는 사람을 찾는 것이다. 가까운 주위에서 필요한 사랑과 관심을 받지 못했다는 의식은 상대여자에게도 자신에게 더이상의 관심을 가져주지 못하는 것에 대한 분노와 복수를 드러내게 된다. 수혁에게는 타인의 관점이라든지 상황이 고려대상이 되지 않는다. 자신을 돌보아 주는 사람은 세상에 자신밖에 없다고 못박아 버린다. 이런 사람에게 있어서 사랑은 소유의 개념에 가깝다. 자신을 위해서 모든 것을 버리고 헌신할 대상만을 갈구 하지 남의 이야기에 귀를 기울이지 않는다. 이런 사랑을 소아기적 사랑이라고 할 수 있다. 세상을 자기의 집에 있는 소파에 깊숙이 않아서 창문을 통해서 좁게 바라본다. 따라서 에고라는 자신의 집안에 자신을 처박아 두는 한 다른 사람의 고통과 관련성등을 제대로 바라볼 수 있는 눈이 없다. 마치 어린 아이는 자신의 배고품만 아는 것과 비슷하다. &#xD;
&#xD;
이에 비해서 자기 보다는 남을 생각하고 그 배경을 조심스럽게 이해하려는 사랑이 있다. 영화 &lt;&lt;아홉살 인생&gt;&gt;에서 9살짜리 주인공 소년의 경우이다. &#xD;
"어른 뺨치는… 아홉살 인생! &#xD;
아홉 살, 산동네 초등학교 3학년인 여민은 챙길 것이 너무 많은 속 깊은 사나이다. 친구들을 괴롭히는 쌈짱 ‘검은 제비’를 제압하여 동네의 평화를 지키는가 하면, 누나와 외롭게 살아가는 기종과 도시락을 나누어 먹고, 눈을 다친 어머니의 색안경을 구입하기 위해 아이스케키 장사도 한다. 한 마디로 가난한 부모의 착하고 듬직한 아들이자, 학교에선 주먹도 세고 의리도 넘치는 멋진 친구. 받아쓰기도 척척 해내고, 구구단도 술술 외며 세상에 대해 많이 배웠다고 느끼던 아홉 살 그 해. 여민에게 모든 것은 명료해보였다. &#xD;
&#xD;
아홉살, 이 나이에도 지키고 싶은 여자가 있다 &#xD;
어느 날, 서울에서 새침도도한 소녀 장우림이 같은 반으로 전학오면서 여민의 평탄한 인생은 일순간 혼돈의 구렁텅이에 빠지고 만다. 난생 처음 느껴보는 묘한 설레임이 이 사나이를 흔들어 놓은 것. 동네 총각 팔봉이형에게 조언도 구해보지만 그는 자기 연애문제 해결하는데만 급급해한다. 결국, 편지를 통해 우림에게 사랑을 전하는 여민. 하지만 담임 선생님 손에 들어간 이 편지는 만천하에 공개되고, 꼬이기 시작한 연애전선은 급기야 여민이 우림의 돈을 훔쳤다는 누명까지 쓰게 만든다. 여민이 도와주려 했던 주위 사람들의 사랑, 일 모두가 어긋나면서 여민의 아홉수 시련은 절정에 다다르는데…" &#xD;
&#xD;
여민이 지키고 싶은 여자 우림에 대한 마음씀씀이에는 자신의 문제에 매몰된 파리의 연인의 윤수혁에게 볼 수 없는 넓은 시야가 보인다. 힘들게 사는 어머니, 각기의 문제를 가지고 있는 골목친구들, 선샘님 이 모든 것들을 자신의 에고의 집에 갇혀있지 않고 자신을 희생하면서도 남의 아픔을 대신해 주려는 태도를 보여준다. 아버지가 미국에서 돈을 잘번다고 거짖말을 하는 우림을 그 액면 그대로 보지 않고 그런 거짖말을 하는 나름대로의 이유가 있을것이라고 이해한다. 나이는 어려도 여민의 여자에 대한 사랑은 20대 후반의 윤수혁의 그것보다 훨씬 성인스럽다. 이런 모습은 부모를 비행기사고로 잃고 자신의 사랑만 갈구하던 동치성이 옆집 아가씨도 자기처럼 비행기사고를 부모를 잃었고 나만을 생각하면 살아왔다는 것을 알게 되면서 비로소 자신의 에고의 집을 벗어나게 된다. &#xD;
&#xD;
미국의 심리학자로 The road less travelled라는 책을 쓴 M. Scott Peck은 사람들이 일반적으로 사랑이라고 부르는 두 남녀간의 화학적 반응은 사랑의 참모습이 아니고 사랑하고 있다는 감정적인 흥분상태또는 착각이며 진정한 사랑은 흥분상태가 가라앉고 상대의 실체를 마주보게 되면서 상대를 성숙한 인간으로 성장할 수 있게 보살펴주겠다는 개인의 의지에서 시작하는 것이라고 정의하고 있다. &#xD;
따라서 사랑은 "그대없이는 못살아"라고 외치는 의존적인 선언이 아니라, "그대없이도 나는 건강하게 살수 있어. 하지만 그대와 함께 나누며 살기로 결심을 했어"라는 선언이어야 한다는 것. 즉 사랑은 "혼자서도 살아갈 수 있는 건전한 성인"이 할 수 있는 것이다라고 한다. 이런 관점에서 일반적인 부부관계를 보면 결혼후 신혼감정이 사그러 들었다고 우리의 사랑은 끝이며, 나는 당시 착각을 한거다. 저 사람은 내가 바라던 그런 이상형이 아니다라고 마치 환각제에서 깨어난 자신을 새삼 발견한 듯이 말하는 것을 비판하게 된다. &#xD;
&#xD;
"사랑이 뭐 별거 있습니까? 그냥 사랑하면 사랑하는 거죠" &#xD;
영화 아는 여자에서 좀도둑이 직업인 청년이 그 일을 지속하는 이유는 아내가 셋째를 임신했기 때문이다. 사랑때문에 구속이 되기도 하고 또 그 사랑에 만족하며 하루를 산다. &#xD;
&#xD;
그럼에도 불구하고 비데오 아트의 창시자 백남준은 74세에 중풍에 걸려 휠체어 신세를 지고 있지만 건강이 회복되면 제일 먼저 무었을 하고 싶으세요하고 묻는 기자에게 다음과 같이 대답했다고 한다. &#xD;
&#xD;
"연애나 실컷했으면 좋겠어" &#xD;
&#xD;
연애, 사랑, 결혼 이 모두는 한가지 이슈를 여러각도로 보게하는 단어들인 것 같지만, 일반적으로 생각하는 것만큼 밀접한 연관성이 없는 개념들인 것 같다. &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>A5A23F4C-CADE-46FF-8080-20AB5803BF14</postId>
    <pubDate>2004-10-19T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>17. 영화 &lt;&lt;아는 여자&gt;&gt; -"사랑이란 무었일까?"  (2004-10-10)</title>
</post>
