<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>저는 친구들과 Venture를 년수로는 5년쯤하고 있읍니다. 처음부터 같이 한것은 아니고 시작하고 한 1년있다가 동참했고 그래서 Share는 굉장히 적습니다. 그래도 나의 회사라는 생각으로 다니고 있습니다.&#xD;
&#xD;
왜 지금 다니는 회사를 나의 회사로 생각하냐면 말이죠. 나의 땀, 눈물 그리고 힘들었던 기억들이 회사를 생각하면 되새겨지기 때문이죠. 아마 여러분들도 서프라이즈를 남의 것으로 생각을 안하실겁니다. 여기서 즐거웠고, 눈물도 적시고, 화도 났고, 생각이 다른 사람들로 인하여 싸이트에 몇칠안오고 하는 철없는 행동도 한적도 있고. 그런 모든것이 합쳐져서 오늘의 우리가 있고 서프라이즈가 있다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
저는 우리회사를 지켜보면서 세상에 모든것들도 저렇게 시작되고 진행되고 변하고 그러겠구나 하는 생각을 많이 합니다. 저의 회사의 역사와 변화를 소개 하면서 그것을 지금 참여정부랑 비교를 할까합니다. 비교하기가 건방지고 방자하지만 다른 방법을 몰라서.&#xD;
&#xD;
학교동창들과 일단 시작을 합니다. 다들 그렇겠지만.&#xD;
&#xD;
3명의 동창들 (토론토 대학) 과 큰기업에서 사장을 한 경험이 있는 백인해서 4명이 시작했고, 다행히 사장을 하는 친구가 발도 넓고 경험이 많아 일단 Seed Money and Angel Fund를 여러군데에서 받았읍니다. 그것으로 사업을 시작과 동시에 Funding을 받으러 California등등 많이 다니면서 돈만 날림.&#xD;
&#xD;
다행히 저의회사는 Funding을   못받았읍니다. 만일 받았다면 Shareholder들때문에 회사가 망했을것입니다. 요구들이 많었을것이기 때문입니다. 제가 회사를 들어간 시기가 그 근처입니다. 저는 그때 프리랜서로 일하며 돈은 조금 벌고 있었는데 그래봐야 월급쟁이지만, 나이는 먹고 계속 그렇게 살기도 싫고 해서  변화를 원하고 있었죠.&#xD;
&#xD;
돈은 떨어지고 다른 방법은 없고 일단 회사를 Downsize합니다. 저는 살아남았지만 잠시 어디같다오면 좋지않겠냐는 이야기를 받아들여 전에 일하던 회사로 다시 돌아가서 또 심심하고 재미없는 일로 소일을 합니다. &#xD;
&#xD;
그사이 회사에는 몇가지 변화가 벌어집니다. 백인 Partner가 할일을 다 못하고 회사를 그만두고 그가 데리고 온 다른 직원들도 자기들을 이끌어갈 대장이 없으니 다 떠나 갑니다. 그러면서 한국인 직원들과 비한국인사이에 보이지 않는 벽도 생기고 하는 쓸데없는 일도 생기고. 그러나 다행히 큰 Customer를 우려곡절끝에 계약을해서 일단 부족하지만 Revenue가 생기고.&#xD;
그런데 Technology를 맏고 있던 친구가 다시 나를 부르며 지금까지 안해보았던Engineering 쪽을 받으라고 해서 고민하다가. 다시 들어갑니다. 마눌은 왜 그렇게 사냐, 잘될것 같으냐, 월급은 제대로 준대냐,  옛날에 못받은 것은 어떻하냐 등등 말하기 어려운 질문을 해서 나를 괴롭힘.&#xD;
&#xD;
그때 마눌말을 들었으면 인생은 편했겠지만 아직도 재미없어하며 살겠지요. 일단 한3개월안에 제가 맏은 Department의 직원들을 싹 정리하고 다른 피로 수혈을 했읍니다. 이이야기는 이것대로 길으니 다음에 정리하겠습니다.&#xD;
&#xD;
그다음에 다른 Major Customer를 싸인하여 큰 꿈을 꾸고 있었읍니다. 그러나 Technology를 맏고 있던 한명이 그유명한 성격차이및 회사의 방향등등을 가지고 고민하다 다른 것을 하려고 결정. 그래서 제가 어떨결에 Technology Department를 맏지만 회사의 경영미숙으로 또한번에 Downsizing을 결행합니다.&#xD;
&#xD;
이번에는 진짜힘들었고 월급도 줄고 사기는 땅에 떨어지고 그러면서 직원들이 몇명 더 떠났습니다. 회사는 방향을 잃고 방황하고 직원들은 일을 하는건지 시간만 때우는건지. 저도 정신을 못차리고 하루종일 Web surfing만 하고. 그런데 사람이 줄으니까 남은 사람들은 먹고 살게 되었읍니다. 그리고 경쟁회사들도 망해서 없어지고 지금은 맨처음 계약을 맺은 Customer가 떠날려고 합니다. 또 다른 어려움이 있을지도 모르겠읍니다.&#xD;
&#xD;
그러나 겁이 많이 나지는 안습니다. 우리들은 견디었고 어떻게 하면 버틸수있는지 알고 있읍니다. 이제는 회사를 잘되게 하는 일만 남았다고 생각합니다. 아니면 지난 몇년이 너무 아깝습니다.&#xD;
&#xD;
한국과 하는 일들도 무르익는것 같고 여기에서도 여러가지 진행되는 일도 있고    &#xD;
두명의 좋은 Sales Profession도 Join을 했습니다.&#xD;
&#xD;
우리 사장은 한 4번정도 변한것 같읍니다.&#xD;
- 무늬만 사장: 하는것은 없고 폼만잡는 사장.&#xD;
- 머리만 사장: 어떻게 나혼자만 빠져나갈수 없을까.&#xD;
- 마음도 사장: 잘살아보자. 우리는 다 식구다.&#xD;
- 진짜사장 CEO: 어떻게하면 되는지 알겠다. 나를 따르라는 신념과 꿈을 보여주는&#xD;
&#xD;
저도 많이 변했습니다.&#xD;
- 월급쟁이: 뭐 재미있고 돈버는거 없나.&#xD;
- Manager: 마누라말 들을것 무섭다 다른 직장알아봐야겠다. 사장은 무엇하는거야?&#xD;
- Director: 무엇이 내가 할일인가. 그런데 내가 잘할수 있을까? 사장이 잘하면 나도 잘할수 있는데&#xD;
- 지금은:어떻게하면 사장을 도와서 우리직원들이 잘살수 있을까? 돈만이 아니고 이경험을 즐기자.&#xD;
&#xD;
저도 변했고 회사도 변했고 사장도 변했읍니다. 한국도 지난 3년간 많이변했고 그러면서 노대통령도 서프라이즈도 변했읍니다.&#xD;
&#xD;
뉴스를 보니까 노통이 이런 말씀을 하시더군요 “국민들이 나를 이해못해도 섭섭해하지 않겠다. 기다리며 일을 더하겠다”는 취지의 말씀을 하셨습니다.&#xD;
&#xD;
건방지지만 인제 노통은 진짜대통령이되신것 같습니다. 박정희는 한 10년하고도 모르든것을 김영삼이는 아직도 모르고 있고 김대중전대통령은 아마 깜빵에서 이해하&amp;#50100;을 그일을 인제는 아신것 같습니다.&#xD;
&#xD;
노통의 변화&#xD;
- 무늬만 대통령: 나를 따르라. 내가 깨끗하다. 우리가 싸그리 바꾸자. 조선일보 융단폭격시작.&#xD;
- 머리만 대통령: 나쁜무리들이 나라를 흔들고 있다. 기득권 나쁜놈들. 탄핵시작&#xD;
- 마음도 대통령: 탄핵후. 나도 잘못이 있지는 않았을까. 행정수도 위헌결정 헌재에서. 이해찬 돕겠습니다. 대통령님&#xD;
- 진짜 대통령: 나쁜국민도 대한민국 국민이다. 정치도 해야하고 경제도 풀고 경제인 띄워주고, 미국한테 할말도 하고, 북한 느들도 잘해 안그려면 도와주고 싶어도 도와줄수가 없다는 경고&#xD;
&#xD;
서프리이즈&#xD;
- 네프즌의 모임: 노빠모임. 대통령은 도왔다는 자부심 그리고 건방짐&#xD;
- Manager: 우리가 하면 된다. 수구나쁜놈 다 나와 우리가 상대한다. 노통잘해. 그러면서 안에서 싸움빡질하다 필진들 떠남.&#xD;
- Director: 정신을 못차리겠다. 노통 386 니들이 우리가 알던 개혁세력이냐 아닌것 같기도하고. 조선일보 쎄네&#xD;
- 지금은: 조선일보가 흔들리고 있다. 노통이 큰 계획아래서  일을 하고 있다. 믿고 따르자&#xD;
&#xD;
앞으로 서프라이즈가 이러면 어떨까요! 저의 꿈입니다.&#xD;
-	일이 생기면 욕이나 딴지보다는 이유를 같이 고민해보고 깊은 뜻을 한번씩 헤아러보고&#xD;
- 어떻게 하면 도와줄수 있을까 방법을 생각해보고&#xD;
- 방법을 구체화해 행동으로 옮기고&#xD;
- 행사가 끝나면 다시 음미해보고&#xD;
&#xD;
지금하고 계시는 디알북이 이런 일의 영장선은 아닌지. 일단 우리는 노짱을 믿기로 했습니다. 끝까지 그분이 정치를 하시는 한 밀어줍시다.&#xD;
노짱 파이팅. 우리는 노무현이라는 인간을 사랑하고 믿습니다. 그것이 제가 오늘 할 일이라고 생각합니다.&#xD;
</content>
    <postId>A60C4217-C264-4F8B-AEA2-A9677A9C2A49</postId>
    <pubDate>2004-12-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>세상도 변하고 나도 변하고: 변하지 않으면 도태되니까!</title>
</post>
