<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2003-03-18T00:00:00-05:00</date>
            <content>보편이성과 개별이성, 흥미있는 주제입니다. 대학교양강좌에서 사용하면 좋은 예제가 될만한 글이군요. </content>
        </comment>
    </comments>
    <content>K는 공수부대원이었다. 그는 명령에 따라 총칼을 앞세워 광주의 사람들을 학살했다. 사람들 &#xD;
의 피가 자신의 손을 적시는 동안 그는 아무런 죄책감도 느끼지 않았다. 그렇다고 해서 그 &#xD;
가 원래 나쁜 사람이라고 하는 것은 아니다. 그는 선량한 가족의 선량한 아들이었다. 그는 &#xD;
그저 명령에 따랐을 뿐이다. 국가는 말했다. 국가는 너희 개개인의 사견, 사익이 아니라 보 &#xD;
편이다, 그러니 나의 명령을 따르라, 그것이 윤리다. 국가는 또 말한다. 생각은 내가 한다, &#xD;
너는 대가리를 박으라면 박아라! 그리하여 그는 이성도 없고 윤리도 없는 좀비가 되었다. &#xD;
나중에 국가이성에서 겨우 놓여난 그는 고백한다. 나는 짐승이었다고. 그는 자신을 혐오하기 &#xD;
시작했다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
M은 나치전범으로 재판에 회부되었다. 재판에서 그는 이렇게 말했다. 난 국가의 명령을 받 &#xD;
아서 그렇게 했을 뿐이다, 나는 국가의 명령을 따른 죄밖에 없다, 고 말했다. 그를 기소한 &#xD;
사람들이 말했다. 당신은 당신 스스로 생각하는 자율이성에 따라 자율적으로 행동할 권리와 &#xD;
의무가 있었다, 라고. 그는 다시 변명했다. 나의 생각은 개별적인 것이며, 국가이성은 보편이 &#xD;
다. 나는 보편을 따랐을 뿐이다, 그것이 보편의 힘이 아닌가, 라고. 그러나 나치전범 재판은 &#xD;
그에게 사형을 언도했다. 이리하여 헤겔에 의해 열렸던 국가의 시대가 근본적 회의의 대상 &#xD;
이 되었지만, 그것은 다시 변형된 모습으로 출몰한다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
A는 회사원이었다. 그는 회사의 방침에 따라 기획된 신상품의 생산을 위해 사무실과 공장 &#xD;
을 오가며 열심히 일했다. 이윽고 신상품은 시장에 나왔고 불티나게 팔려나갔다. 그러나 나 &#xD;
중에 그 신상품은 생태계에 치명적인 위협이 되는 물질을 잔뜩 함유하고 있다는 사실이 밝 &#xD;
혀졌다. 회사는 고소 당했으며, 그는 윤리적 갈등에 휩싸였다. 그는 재판에 회부되어 증언을 &#xD;
해야 했던 것이다. 회사의 사장, 신상품의 기획자, 그것을 연구한 과학자, 그 과정을 관리하 &#xD;
고 집행한 집행자, 그것을 생산한 공장의 노동자, 공장에서 나온 물건을 배달한 배달원, 그 &#xD;
상품을 전시한 백화점....그는 머리가 복잡했다. 도대체 이 모든 것에 대해 어떤 증언을 해야 &#xD;
옳단 말인가? 도대체 내가 그 신상품에 무엇이 들어있는지 어떻게 알고, 그것을 알 필요가 &#xD;
있었단 말인가? 그래서 그는 말했다. 회사가 생각하고, 회사가 행동했습니다! 우리는 회사를 &#xD;
위해 회사가 시키는대로 그렇게 했습니다. 우리는 조직의 미션에 따라 그렇게 했던 것이지 &#xD;
요. &#xD;
&#xD;
&#xD;
C는 당원이었다. 그는 당의 명령에 따라 정치행동을 했다. 그는 당의 미션을 이해했다. 그것 &#xD;
을 이해하는 것이 당파성이었다. 당이 무엇을 하고, 왜 그렇게 하고, 어째서 그렇게 해야 하 &#xD;
는 것인지 그 불가피성을 이해하고 그것을 나의 신념과 사고와 행동으로 하는 것이었다. D &#xD;
는 한 정치인의 지지자다. 그는 자신의 자유로운 사고와 행위로 그 정치인을 열렬히 지지하 &#xD;
였다. 그 정치인이 대통령이 되었다. 자신이 지지하던 정치인이 국가의 통치권자가 되자마자 &#xD;
그는 자신의 사고와 행위가 보편이성에 가장 가깝다는 것을 의심치 않았다. 그리하여 그는 &#xD;
그 통치권자가 생각하는 것, 행위 하는 것을 그대로 따라서 생각하고 행위하기 시작했다. 그 &#xD;
는 통치권자의 이성을 복제하고 있었지만, 그것은 스스로의 의지에 따른 자유의지로 그렇게 &#xD;
하는 것이었다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
그리고 F라는 국가가 있다. 이 국가는 자신의 이익을 위하여 한 국가가 다른 국가에게 폭탄 &#xD;
을 떨어뜨리는 것을 지지하며 협조하려고 하고 있다. 어떤 사람들은 이 국가의 생각을 지지 &#xD;
한다. 그것이 그럴 수밖에 없음을 인정하려 한다. 이들은 이렇게 말한다. "나는 전쟁에 반대 &#xD;
하지만, 국가로서는 어쩔 수 없는 선택이다"라고. 그리하여 이들은 생각하기를 멈춘다. 국가 &#xD;
의 생각을 더 존중하니까. 국가는 보편이성이므로 이들은 생각하기를 멈춘다. 만약 생각이 &#xD;
있다면 국가의 명령을 따라 쓰는 손과 따라 말하는 입이 있을 뿐이다. 헤겔이 열어놓았던 &#xD;
그 시대는 아직 닫히지 않았다. 헤겔은 얼굴을 변형하여 언제나 그 모습을 새롭게 드러내곤 &#xD;
한다.    &#xD;
</content>
    <postId>A7542E42-8624-4336-A753-7F59BC4479CD</postId>
    <pubDate>2003-03-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>국가이성 : 퍼옴 jinbouri.com</title>
</post>
