<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>다르게 나이 먹는 사람들 &#xD;
김상선 wrote: --- &#xD;
&gt; “나이를 먹는다는 것” 어느 누가 좋아하겠는가? 언젠가 아내에게 “살다 보니 어느덧 마흔이네” 라고 말한 게 어제 같은데 벌써 사십 중반이라니 믿어 지질 않는다. 아내가 나더러 철없고 세상을 모른다고 잔소리 하듯이 마음은 항상 청춘인데. 그렇지만 거울을 보면 나 역시 늘어나는 흰머리와 주름을 보면서 세월 앞에 장사 없다는 옛말을 실감한다.--- &#xD;
&#xD;
이성기 wrote: &#xD;
삶에 대한 가치관에 따라서 '나이 먹는 문제'를 다르게 보지 않을까 생각된다. &#xD;
&#xD;
1. 안정희구세력 - 한국의 지난 총선때 많이 사용된 말. 변화보다는 원래 하던대로 하는 것이 가장 좋은 것이다. 해보지 않은 일, 가보지 않은 곳, 미지의 사람들을 만나 보았자, 오십보 백보다. 대충 이제까지 살아보니, 위험한 것, 안전한 것이 어떤 것인지 눈에 보인다. 멀리 여행을 가는 것은 피곤하다. 그저 집근처에서 맴돌거나, 굳이 여행을 간다면 여행사에서 제공하는 패키지로 잘 아는 사람들과 가장 유명한 곳을 가겠다. 낯선곳을 여행하는 경우에 발생할 수 있는 모든 불의의 사고를 여행사의 가이드와 보험으로 해결하겠다. 생업도 마찬가지. 현재의 직업을 변경하지 않겠다. 새로운 업종으로 뛰어든다는 것은 실패할 위험이 따른다. 새로운 업종은 새로운 기술을 요구하고, 내가 그 기술을 배울 여력은 없다. 그저 지금까지 아는 것으로 먹고살수 있도록 하겠다. 어떤 종류의 변화도 불안하고 위험하다. 굳이 변화를 해야 한다면, 주위 사람들이나, 자료를 통해서 충분히 안착가능성을 타진하고, 실패할 경우에 다시 돌아갈 수 있는 배수진, 즉, 보험을 마련해 놓고 두들겨 보겠다. 인간교류도 나와 비슷한 연배, 비슷한 취미, 가까운 곳에 사는 사람과 하겠다. 나이차이가 나거나, 취미가 다르면 깊이 사귀기가 힘들다. 나이 먹는 것이 걱정이 되지만 어쩔수 없다. 가능하면 지금까지 내가 구축한것을 잘 보존하고, 그 반경내에서 별 무리 없이 살다가 가겠다. 대화의 주제도 과거사가 많다. 젊었을때 이야기, 30,40대의 잘 나갈때 이야기를 하면서 즐거워한다. 당시만큼 재미있는 일이 앞으로 있을것 같지 않다. &#xD;
&#xD;
2. 변화추구세력 - 세월은 간이역이다. 10대, 20대, 30대, 40대,,. 이런 것들은 기차가 얼마나 달려왔는지를 나타내는 이정표에 불과하다. 10대의 세계에서는 그곳에서 즐길만 한 것들을 많이 즐겼다. 그리고 나는 20대의 여행을 하면서 사랑을 했고, 30대를 여행하면서 회사생활을 했다. 이제 40대에는 또다른 미지의 세계가 있을것이다. 항상 안해본 일을 하는데 흥미를 느끼고, 다양한 사람들과 어울리면서 다양한 경험을 듣는 것이 즐겁다. 동일한 사람들의 동일한 주제의 이야기는 지겹다. 새로운 것을 배우는 것을 좋아하고, 내가 할 줄아는 것에 대하여 별로 미련이 없다. 과거에 내가 무었을 했는가는 중요하지 않다. 지금 내가 무었을 하고 싶은지가 중요하다. 여행, 가능하면 open travel을 즐긴다. 여행사? 절대로 의존하지 않는다. 혼자서 계획을 짜고, 돌아다니면서 그날 그날 숙식을 해결한다. 갔던 곳을 다시가는 경우는 거의 없다. 항상 안가본 곳만을 찾아서 돌아다닌다. 여행에서 돌아올때면 벌써 다음 여행계획을 구상한다. 새로운 여행을 그려보는 것, 흥분되는 일이다. 하루의 삶? 어제의 하루가 오늘의 하루가 되는 것은 싫다. 오늘은 어제와 다른 새로운 날로 살고싶다. 일? 새로운 기술, 새로운 역할이 좋다. 과거에 해보지 않았지만, 하면 재미있을 것 같은 일들이 눈에 많이 보인다. 과거의 인생사는 별로 관심이 없다. 언제나 오늘과 내일의 가능성에 관한 이야기가 재미있다. 나이 먹는 것은 미지의 세계로 여행을 가는 것과 비슷하다. 40대의 맛을 즐기고 싶고, 50대의 맛을 즐기고 싶다. 삶? 큰 애착은 없다. 여행은 한번가면 그만이다. 죽을때 천상병의 시에서 나오는 것 처럼 "이 세상 소풍 잘 다녀왔다" 할 수 있으면 족한다. 사는 동안 많은 곳을 소풍갔으면 좋겠다. 위험, 불안? 그런 것 크게 걱정 안한다. 대충 솟아날 구멍은 있기마련이다. 위험이 없으면 얻는 것도 적다. 여행처럼 살면서 나의 경험의 반경도 넓혀가고 싶다. &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>A7CC331D-0564-4352-B263-4071AD6B183E</postId>
    <pubDate>2004-05-16T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>6. 다르게 나이 먹는 사람들 </title>
</post>
