<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김중수</author>
            <date>2004-12-11T00:00:00-05:00</date>
            <content>조문수씨는 HP에 근무하지만 DBA나 전산쪽과는 거리가 있는 일을 하는 걸로 압니다. 저의 대학선배라 제가 좀 알고 있습니다. 저도 그 모임에 참석해 달라는 독촉을 많이 받았고 거절하느라 힘이 들었던 기억이 납니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>어제 저번에 말했던 돈을 신봉하는 신흥종교단체에 갔다 왔다. 신흥은 아니고 옛날부터 있던것인데 옷만 갈아입었나 아니면 주름살피는 수술을 한것인지 뭐 그렇다.&#xD;
&#xD;
이 신흥종교단체가 잘되는 이유는, 정보망에 따르면, 한국에서 이것을 잘하던 중간 교주가 토론토에 상륙해서 전파했다는 소식이 있고 지금 무지하게 뜨겁다고 한다. 새로온 이민자들이 할것도 없고 구멍기계장사도 잘안되는것이 촉매작용을 했다고 볼수 있댄다.&#xD;
&#xD;
지금은 자기들을 Interactive e-commerce independent business 어쩌구 저쩌구라고 부른다. 세상에 새로운 것들은 없다고 하는데 내 생각에는 교회조직과 Sales조직을 합치고 Web으로 새롭게 단장을 한것처럼 보였다.&#xD;
&#xD;
여기 Mississauga교주는 조민수씨라는 HP 에 근무하는 DBA이다. 이성기씨도 이 사람 잘안다. 한번 끌려가 고문을 한번 당했다고 이야기를 한적이 있다.&#xD;
&#xD;
이 분은 온지는 한 7년되었고 Comm One을 위해서 Oracle 강의를 한적도 있다. 옛날에는 다른 한국사람들을 무시도 많이 했다. DBA로는 꽤 실력있는 사람으로 알려져 있다. 한국에서도 잘나갔고 여기에서도 다른 사람들보다는 꽤 대접받는것으로 알고 있다. 아마 김성욱씨를 화내게한 그런 사람들 중에 한명이라고 하면 대충 맞었섰다.&#xD;
&#xD;
어제 다시 보니 사람이 변해있었다. 사람들을 많이 만나서 그런지 많이 편하게 변해있었다. 말도 옛날에는 옆에 있는 사람들을 불편하게 하는 발언을 많이 했는데 교주가 되더니 아니면 돈이 하여간 옆에 있으면 편한 그런 얼굴로 변해서 나의 눈을 의심케했다.&#xD;
&#xD;
지금 이사람 잘나가고 있다. 소문에 의하면 한달에 한 $4000.00 을 번댄다. 물론 일도 무지하게 열심히 한다. 교회조직처럼 움직인다. 전 가족이 Sales를 도와준다. 금요일마다 모임장소를 제공하고 약간의 음식준비하고 세미나를 준비한다.&#xD;
&#xD;
그사람이 말할때는 혼이 들어가 있었다. 믿는것이다. 듣기에는 거부반응은 별로 없었고. 조문수씨는 자기가 혼을 들여서 하고 싶은 일을 찾은것으로 보인다. 보기가 좋았다. &#xD;
&#xD;
나는 여러가지 이유가 있어서 갔었다. 나는 지금 회사에서 Sales Support를 한다. Customer Site에 나갈때도 있고 Professional Service Team을 이끌어한다. 그래서 신흥조직의 새로운 조직원의 가입을 유도하는 방법론및 Marketing Strategy 을 컨닝도 하고 내가 아는것을 Confirm도 하고 그리고 내가 팔고 싶은것이 있어서다. 나의 물건을 조직에 item으로 넣으면 편하게 돈벌것 같해서.&#xD;
&#xD;
마지막으로 나는 마누라를 도와주고 싶어서다. 우리 마누라도 찾고 있다. 열심히 살고 싶을것이다. 누구나 말이다. 그런 일을 누구나 찾고 싶을것이고 그래서 도와주고 싶다. 혼자서 하며는 힘든것이 Sales.&#xD;
&#xD;
일단 내느낌을 정리하자면&#xD;
&#xD;
-	교주를 잘만나면 많이 쉬워진다.&#xD;
-	이것은 물건을 파는 사업이 아니고 사람을 사귀는 사업이다.(상도) 하여간 Sales는 사람장사다 (포주) 그런뜻이 아니고 꿈을 팔아야한다.&#xD;
-	이세상에 Sales이 아닌 사업은 없다. Sales을 안하고 돈을 벌려고 하면 다시 생각해봐라.&#xD;
-	이 세상에 모든일들이 제대로 하지않으면 다 망한다.&#xD;
-	열심히 하면 돈을 버는데는 지장은 없겠다. 그런데 이것이 내가 하고 싶은거냐 하는것은 본인의 판단이다.&#xD;
-	사업이라고 서로 말하고 서로를 사장님이라고 부른다. 심우영사장님. 듣기가 좋았다.&#xD;
-	이것은 여자가 하는것이 유리하겠다. 부인들이 아무래도 물건도 잘알고&#xD;
-	Quota가 있다. 세상에 Quota가 없는 Sales는 없다. 없으면 사람들은 안판다. 있어야 보너스도 받고 하지.&#xD;
&#xD;
내가 하고 있는 Job Search Workshop과 별로 틀릴것은 없다. 팔고자하는 물건이 다른쁜이다. 나도 내가 파는물건을 믿는다. 그렇지 않으면 팔수가 없고 나는 내가 하는 일이 사람들을 도와준다고 믿는다. 그래서 무보수로도 할수 있는것이다. 그러나 나의 꿈은 이것을 잘 성장시켜서 돈을 받는것이다. 돈은 2번째 직장부터다 그리고 Leadership Training 가 다음이다. 준비는 다 됐고 시작만하면 된다.&#xD;
&#xD;
나는 여러곳에 하고 싶다고 소문내면서 다닌다. 누가 나를 믿어줄것인가. Proven Tract Record라 해봐야 이직은 미약한데. 여러곳 다니면서 일단 이름을 퍼뜨리고 공짜로 막해주고 소문도 나야하고 그때까지 준비도 끝나야 한다.&#xD;
&#xD;
자본도 필요없는 Quick Start, formerly known as Amway. 나는 추천하고 싶다. 왜냐 하면 돈이 아니다. 이것을 하면 인생을 찾을수 있다고 믿기때문이다. 나도 나의 일을 하면서 인생을 이해한다. &#xD;
&#xD;
돈을 보고 하면 실패한다. 이것은 평생을 할려고 하는 사업이다. 재미가 있어야한다 평생하려면 돈이 다 일수가 없다. 나의 가치가 들어가야 한다. 아마 이것이 10년전에 가입하고도 시작을 못한 이유일것이다.&#xD;
&#xD;
나는 내가 왜해야하는지를 Justify할수가 없었다. 돈이라면 내가 너무 초라해지잖아. 그리고 마누라가 해서 돈벌어오면 당연히 좋지. 보너스로 여행도 보내준다는데 여보 잘살아보세. 돈벌어오면 사랑해 줄께 많이 많이.&#xD;
&#xD;
내가 얄팍하네 어째든 돈도 돈이고 인생도 배우고 몰라 몰라! 니들이알라서 생각해.        &#xD;
</content>
    <postId>A84CFA64-7CE9-4080-B15F-E27390F193EC</postId>
    <pubDate>2004-12-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>마누라가 가입한 신흥종교단체에 갔다온 경험담</title>
</post>
