<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>가까이 있으면 잘들리고 높이서 보면 잘보인다고 하나요. 저는 멀리 캐나다에 있으니 아무리 인터넷이 있어도 아무래도 늦을것이고 정확한 정보를 접하기는 어렵습니다. 한국 TV방송이 있어 뉴스는 동시에 볼수 있읍니다. 그래도 현장감이야 많이 떨어지겠지요. 그러나 큰 흐름을 볼수는 있읍니다. &#xD;
&#xD;
매파가 득세를 하면 조직이 거의 막바지의 이른것이라고들 하더군요. 한나라당이 그런것 같읍니다. 너무 급하니 자꾸만 실수를 저질르고 있군요. 남들은 다보이는데 혼자서만 안보여 실수를 저질르고 그 실수를 만회하려다 또 다른 실수를 하고.&#xD;
&#xD;
한나라당이 망할 수순만 거치면 될것인데 마지막 2%가 필요한것 처럼 보입니다. 아무리 바보 정당이라도 최후의 발악은 할것이고. 저는 김대중전대통령께서 보여주신 햇빛정책을 한나라당에게도 할때가 아닌가 합니다.&#xD;
&#xD;
홍진표같은 막가파도 어떻하던 살아볼려고 기를 쓰고 있습니다. 배가 난파될려면 쥐들이 제일 먼저 알아 차린다는데 홍진표는 감을 잡은것 같읍니다.&#xD;
&#xD;
한나라당에는 여러가지부류의 사람들이 있읍니다.&#xD;
&#xD;
구제가 불가능한 인간들: 머리가 나쁘거나 죄질이 악질인 경우&#xD;
구제를 하고 싶지않은 인간들: 현실을 위해서 변절한 인간들&#xD;
왜 한나라당에 있는지도 모르는 인간들: 우짜저짜해서 있는 인간들&#xD;
&#xD;
Divide and Conquer: 아무래도 한번에 다 상대하면 부담이 있으니. 나누어서 야단도 치고 달래고 자기끼리 싸움도 시키고 해야 할것 같습니다.&#xD;
&#xD;
일단 원희룡이나 고진환들은 그냥 두어도 무관할것 같읍니다. 우리편은 아니나 나두면 집안싸움을 조장하므로 Virtual 우군이라고 할수 있을것 같습니다.&#xD;
&#xD;
김용갑, 정형근, 홍진표류의 것들은 정신못차리게 공격을 퍼부어야하지 않을까요? 쓸데 없는일 못하게 워락 옛날의 잘못을 한것이 많을데니 찾아서 공격을 해 다른 생각 못하게 하면 좋겠습니다.&#xD;
&#xD;
불쌍한 사람들이 있읍니다. 이재호, 김문수, 심재철 같은 사람들은 생각은 있었으나 개인의 영달이나 안위를 위해서 살고 있는 사람들입니다. 그들이 우리의 햇빛정책의 대상은 아닐런지.&#xD;
&#xD;
이해찬총리님의 말대로 조선일보, 한나라당나쁜건 다 알고있읍니다. 말만 못할뿐이지. 보수가 나쁜것도 아닌데 나이 먹으면 보수됩니다. 그러나 건전보수를 할 곳이 없는것이 한국의 현실인것 처럼 보이지만. &#xD;
&#xD;
불쌍한 변절한 민주투자들도 얼마나 답답하겠습니까? 이것은 아닐텐데 하고 얼마나 후회도 될것이고 그러나 돌아갈수도 없고. 정형근이를 생각하면 갈아먹고 싶을정도로 미울텐데 같은 집에 살고 있으니.&#xD;
&#xD;
인제 그들을 불러보아 일단 회개시키고 진짜진짜 반성하는 기미가 있으면 민주운동한것이 가상하여 일단 참회의 시간을가지게 한다음 후에 처리.    &#xD;
&#xD;
이들의 감성에 호소해야하지 않을까요? 색깔시비, 정형근 고문등등 얼마나 괴롭겠습니까? 적어도 이들을 우리의 적으로 만들지는 말았으면 합니다. 물론 괘씸하긴하나 일단 이들을 죄질이 나쁜놈들과 분리, 관리 했으면 합니다.&#xD;
&#xD;
물론 더 괘씸할수있으나 한번 대화와 형님같은 관대함으로, 꾸짓고 설득하고 정신차리게 만들었으면 합니다. &#xD;
&#xD;
저는 이상한 취미가 있읍니다. 궁금한것은 잘 못참습니다. 남경필이 알고 싶습니다. 생각이 있는 아이인지 아니면  진짜 오렌지 일뿐인지. 이 아이를 뽑은 수원지역구분들은 어떤사람들인지!&#xD;
&#xD;
그리고 우리 주위도 한번 돌아봐야하지 않을까 합니다. 개혁, 진보하지만 우리의 친구들이 그렇게 많치는 않습니다. 마음만 진보지 몸은 따로 입니다. 개미의 법칙(80:20) 이라고나 할까요! 진보생각하는 분들중의 아마 20%만 행동하는 진보일것입니다. 그것이 역사적으로 많이 증명은 되었다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
떠난간 우리의 친구들 그들이 그립습니다. 서영석님, 테스님, 이름쟁이님, 공희준님, 탱크님 그리고 제가 머리가 나뻐 기억나지 않는 서프라이즈가 여기있도록 노력하셨던 그분들이 그립습니다.&#xD;
&#xD;
우리가 다시 같은 곳에서 다시 만날수는 없어도 그들은 우리의 아군이며 친구며 다시 정상에서 만나야 할분들입니다. 우리가 원하는 것은 같은 것일텐데.&#xD;
&#xD;
살다보면 인연이 많이 생김니다. 오래 살면 아는 사람들은 늘어나지만 친구는 주는 수도 있습니다. 인연을 귀중하게 생각했으면 좋겠습니다. 어떻게 만난지는 기억이 나지만 어떻게 헤아진지는 기억이 나지 않는 경우가 너무 많습니다. 왜냐하면 하찮은 일로 헤어졌기 때문이지요. 그들을 잊지 않았으면 합니다.&#xD;
&#xD;
햇빛정책 너무 멋있어요. DJ 아저씨 아니면 할아버지. DJ는 오빠가 어울린다. DJ 오빠 너무 감사합니다. &#xD;
</content>
    <postId>AD7D1411-AA96-4DFF-9B49-E4C17FF5AD65</postId>
    <pubDate>2004-12-16T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>다 온것같은데: DJ’s Sunshine Policy 햇빛정책을 빌려쓰자</title>
</post>
