<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>여기서 다룰 '성공자'란 사회적 지위의 상하와는 별로 관계없을지 모른다. 사회적으론 상당한 지위에 있는 남자 중에서도 어쩔 수 없을 정도로 수준 낮은 남자가 종종 있으니. 그런 족속들까지 상대할 마음은 없으니 말이다. 역시 어느 정도 질이 보증된 '품위'에 대해서가 아니면 남성론은 그 향기가 없어져 버릴 테니까.&#xD;
 &#xD;
성공할 남자란 우선 몸 전체에서부터 발산되는 어떤 밝은 빛을 발하는 남자다. 밝다해서 '우하하'하고 웃어대는 사람이 아니다. 또 먹자 마시자 하며 떠들썩해서 밝아지는 것도 아니다. 조용한 동작 하나하나에서도 어떤 밝은 분위기를 띠는 그런 밝음이다. &#xD;
밝다는 표현이 애매하면, 이탈리아어로 '세레노'(sereno)를 빌려보자. 이 표현은 상당히 뜻이 깊다. 사전에는 이렇게 나와 있다. &#xD;
"조용하게 갠, 평온한, 청명한, 침착하게"&#xD;
이렇게 설명하면 조금은 이해되었으리라. 즉 성공할 남자의 첫 조건이 '세레노'한 남자란 말이다. &#xD;
그렇다면 어째서 이런 밝음이 필수조건이 되느냐 하면, 쉽게 말해서 해바라기가 태양을 향해 꽃을 피우고, 벌레가 등불 주위에 꾀는 것과 같은 이치다. 인생이란 고뇌를 짊어지지 않을 수 없으니, 다른사람에게 고뇌를 말하지 않고 마음 속에만 지니고 있어 밖으로는 나타나지 않으나 대개의 사람은 얼마만큼은 고뇌, 근심을 짊어지고 살아나가게 된다. 그런 사람들에게 이렇게 밝은 사람이 필요하고, 또 그런 사람이 있다는 것만으로도 용기를 얻게 된다. &#xD;
자기와 같은 근심을 가진 사람들끼리 모여 서로의 아픔을 이해할 수는 있을 것이다. 그렇게 되면 정신요법의 하나인 집단요법 같은 것으로 효용은 있을 지 모르나 재미가 없다. 그리고 이것은 정말로 마음의 병을 가진 사람이라면 효과를 기대할 수 있으나, 대다수의 인간은 그만한 환자는 아니다. 보통 정도의 감수성을 가진 사람이라면 누구든 어느 정도는 짊어져야 할 '병'인 만큼 약물요법을 받았따 한들 완치될 가능성은 적다. &#xD;
이렇게 보통 사람들이 밝게 빛나는 사람에게 발하는 것은 해바라기가 태양을 바라보는 것과 같은 이치이나, 세상에는 이렇게 '밝은 사람'의 수는 상대적으로 적다. 언제나 조용하고 청명하다는 것은 이른바 기량이라 해도 좋을 것이다. 반대로 이만한 기량도 없는 보통 사람 수가 절대적으로 많은 상황에서 '세레노'한 남자가 성공하는 것은 당연하지 않은가. &#xD;
등불에는 늘 날벌레들이 꾀기 마련. &#xD;
등불 근처에서 죽을 숙명이란 것을 알면서도 계속 꾀니 밝은이란 저항하기 힘든 매력인가 보다. &#xD;
 &#xD;
 &#xD;
둘째, 어둡고 검은 쪽으로 눈이 가지 않는 남자. &#xD;
이것도 결국은 첫째 조건과 관계되지만, 모든 것을 어둡게 보는 성질은 주위사람들을 참기 힘들게 한다. &#xD;
구로사와 감독의 '나생문' 끝부분에 인상깊은 대사가 있다. &#xD;
"진실이란 어차피 그 사람이 진실이라고 생각하고 싶은 것에 불과한 것이 아닐까"&#xD;
이런 사고방식을 응용하자면, 인생의 암흑으로만 눈이 가는 사람은 인생이란 것을 어둡게 받아들이고 싶은 것에 불과하다는 말이 되지 않을까. 같은 것이라도 어디에 빛을 비추느냐에 따라 달라보이게 된다. 당연히 처음부터 빛이라곤 비추고 싶지 않은 사람에게는 언제까지나 어둡게만 보인다. 주위 사람이 참아낼 수가 없다. &#xD;
 &#xD;
세번째, 자신의 일에 90%의 만족과 10%의 불만을 가진 남자. &#xD;
100%의 만족을 가진다는 것은 역시 자연스럽지 않다. 천지를 창조한 조물주라도 얼마만큼은 불만을 가졌을 것이다. 진짜 일이란 조금의 불만을 내포함으로써 알맹이가 있는 것이 될 것이다. &#xD;
하지만 만족과 불만족의 비율이 반반이라면 성공은 할 수 없지 않을까? 왜냐하면 젊었을 때는 반반이라는 비율의 긴장관계를 참을 수 있지만, 나이가 들어가면, 즉 사십대에 들어가면 이런 긴장감은 어깨를 짓누르게 되기 &amp;#46468;문이다. &#xD;
인생이란 어느 정도 낙관할 필요가 있다. 그렇지 않으면 자기 자신도 견뎌낼 수 없지만, 주위 사람까지도 휘말려들어갈 위험이 있다. 언제나 긴장하고 있는 사람의 주위에는 사람들이 기쁜 마음으로는 모여주지 않는다. &#xD;
다만, 10% 정도의 불만이라면 있는 편이 좋다. 그렇지 않으면 아무리 낙관주의자를 좋아한다 해도, 그것은 낙관주의자라기보다는 단순한 바보이다. 또 10% 정도라면 자극이 되고, 그 &amp;#46468;문에 향상심을 부추긴다. 젊음의 근원이 되기도 한다. 사람들은 이런 것에 의외로 민감하게 반응한다. 그리고 그 결과로서 그 사람 근처에는 늘 사람들이 모여들게 된다. &#xD;
 &#xD;
네번째, 보통 상식을 존중할 것. &#xD;
이것은 존중하라는 말이지 스스로 그렇게 하라는 말이 아니다. 사람들이 의거하는 상식이란 존중하지 않으면 안되지만, 스스로 지킬 필요까지는 없다. 자기 스스로 보통 상식을 지키지는 않으나 그것은 저 사람이 특별하기 &amp;#46468;문이라고 남이 생각해 준다면 작전은 성공한 것이다. &#xD;
그럼 왜 보통사람의 상식을 존중하지 않으면 안 되는가 하는 것은, 인간은 누구나 존재 이유를 가질 권리가 있기 &amp;#46468;문이다. 그리고, 보통 사람이 자신의 존재 이유를 종종 보통 상식 속에서 발견하기 때문이다. 만약 인생의 성공자가 되고 싶다면, 어떤 평범한 사람에게도 제 나름의 영혼이 있다는 것을 잊어서는 안된다. &#xD;
이것은 인간성이란 것을 따뜻한 눈으로 본다는 뜻이기도 하다. 참으로 인간적인 사람들 주위에는 불을 밝힌 듯이 사람들이 자연스럽게 모여들게 되어 있다. &#xD;
 &#xD;
 &#xD;
추신&#xD;
이렇게 완벽한 사람이 몇이나 되냐는 말을 들을 것 같으니, 미리 예방책을 써두겠다. &#xD;
아니, 24시간 이렇지 않으면 성고할 수 없다는 말은 아니다. 하루에 약 10시간 정도 이런 상태를 유지할 수 있다면, 그런 정도로 해 둘까? 8시간도 힘들다는 나 같은 사람도 있지만, 이 몸은 남자가 아니니깐.&#xD;
</content>
    <postId>ADC173C1-0D8D-4BF2-80F0-9F68BF975B6C</postId>
    <pubDate>2004-10-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>시오노 나나미 '남자들에게' 중 '성공하는 남자의 조건'</title>
</post>
