<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (20)  &#xD;
   &#xD;
 &#xD;
철이: 그녀가 이 경양식점에서 아르바이트를 했나봅니다. 주인언니랑. 아니지 주인아줌마랑 친하게 얘기를 몇 마디 주고 받았습니다. 이런 꿈같은 일이... 비록 데이트도 아니고 친구 사이로 시간의 여유를 즐기러 온 것도 아니지만 난 그녀와 같은 테이블에서 대화도 할 수 있는 자격으로 점심을 먹게 되었습니다. 그런데 생각을 하면 웃음이 나기도 합니다. 별 어려움 없이 이런 자리가 마련될 줄 알았다면 왜 3년동안 말 한마디 못 건넸을까요? 하하 그 삼년동안 서로 모습을 익혀서 이런 자리가 마련될 수 있는거라구요? 전 중간에 군대 갔다 왔는데요. &#xD;
&#xD;
그녀와 그녀친구가 나를 마주보며 앉았습니다. 봄이 만연했는데 아직 이런 뜨거운 물을... 할 &#xD;
말이 안 떠오르니 물만 자꾸 마셔지네요. 그녀도 물을 다 마셨군요. &#xD;
&#xD;
그녀의 친구가 서로 아는 사이냐고 물어봅니다. 나도 그랬지만 그녀도 아무런 대답을 안했&#xD;
습니다. 그녀의 친구가 나를 대충 기억을 합니다. 조금 쪽팔리는군요. 3년전 교양과목 자기&#xD;
네 뒤에 앉았던걸 그녀 친구가 기억을 할 정도니 그녀는 말할 나위 없겠죠. 이상하게 생각&#xD;
을 했을수도 있겠습니다. &#xD;
&#xD;
그녀의 친구가 나한테 말을 많이 걸었습니다. 그녀는 그냥 옆에서 별말 없이 앉아만 있었구&#xD;
요. 그녀 친구의 질문에 나는 그녀에게 답하는 식으로 대답을 했습니다. 그녀 친구는 성격이 &#xD;
활달하군요. &#xD;
&#xD;
괜찮습니다. 그때는 가방만 다친거에요. &#xD;
&#xD;
전공이 그쪽이다 보니 컴퓨터는 좀 다루는 편이지요. &#xD;
&#xD;
삼학년이에요. &#xD;
&#xD;
하하 군대를 갔다 와서 제가 한 학번 높을걸요. &#xD;
&#xD;
(그녀가 삼학년인건 저도 알아요.) 그렇습니까. &#xD;
&#xD;
그럼요. 다음에도 절 보시면 부탁하세요. 해 드릴께요. &#xD;
&#xD;
팬티엄이요? 그건 인텔사가 다른 회사 씨피유와 차별화를 위해 586이라 쓰지 않고 고유한 &#xD;
자사 상표로 정한 것으로 별 뜻은 없어요. &#xD;
&#xD;
다른 제조회사에서도 386, 486 이렇게 이름을 쓰니까 구별지을 필요성을 느낀 것이죠. &#xD;
&#xD;
씨피유요? 아직 안 배웠어요? 사람으로 치면 뇌라고 봐야죠. &#xD;
&#xD;
예? (모른다고 해야하나? 아는 사이라고 해야하나?) &#xD;
&#xD;
그녀의 친구와 이야기를 한참 하다가 그녀친구가 다시 그녀와 나의 관계를 물었습니다. 에&#xD;
구구 고개를 못들겠군요. 설마 했는데... 가만 아직 상병이겠구나. 신상병 제대하면 보자. 조&#xD;
용히 밥 나올때까지 기다려야겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 친구가 밥 산다고 했으니 조금 비싼곳도 괜찮겠지요. 전에 아르바이트 했던 경양식점&#xD;
으로 안내를 했습니다. &#xD;
&#xD;
후후. 나를 마주보며 그가 앉았네요. 그와의 만남을 참 많이 기대했었습니다. 그런데 이렇게 &#xD;
막상 마주대하고 보니 왜 그렇게 마음만 졸여야 했었는지, 바보 같았다는 생각이 듭니다. 많&#xD;
은 말을 하고는 싶은데 친구도 있고 또한 어색함에 물만 찾게 되는군요. 왜 친구가 그에게 &#xD;
관심을 보이는지 잘 이해가 되지 않습니다. &#xD;
&#xD;
그냥 친구에게 그가 전에부터 내가 찍어논 사람이다라고 말해 버릴까요? 그가 나한테 편지 &#xD;
보낸 사람이란 것도 말해 버릴까요? 둘이서 아주 죽이 맞아 재밌게 이야기를 합니다. 점점 &#xD;
기분이 안좋아 질려고 합니다. &#xD;
&#xD;
석이 있잖아? 걔하고 같은 군대 고참이었어. 그래서 좀 아는 사이야. &#xD;
&#xD;
(야이 기집애야 왜 자꾸 물어봐?) &#xD;
&#xD;
그가 자기가 죄지은게 있는줄 아는가 봅니다. 갑자기 하던 이야기를 멈추고 고개를 숙인채 &#xD;
물도 없는 컵을 입에다 갖다 대는군요. &#xD;
&#xD;
예? 에... 친구가 물었을땐 잘만 대답을 하더니 내가 물으니 머뭇거리네요. 표정도 굳었습니&#xD;
다. &#xD;
&#xD;
교양 들을 만한게 없어서요... &#xD;
&#xD;
예? 예. 월요일 5.6교신데요. &#xD;
&#xD;
.... &#xD;
&#xD;
.... &#xD;
&#xD;
이참에 군대 있을때 편지 받은거 누가 준건지 아냐고도 물어 버릴까요? 아쉽게도 밥이 나와 &#xD;
버렸네요. &#xD;
&#xD;
어머머. 웃기는 애야. 자기가 산다고 했으면 자기가 내야지. 왜 그가 계산을 할려고 할까요? &#xD;
그가 내던 돈을 빼앗아 도로 그에게 주었습니다. 친구가 또 나를 태울듯한 눈을 가늘게 뜨&#xD;
고는 날 한번 쳐다보고 계산을 했습니다. &#xD;
&#xD;
도서관에 들어왔습니다. 친구가 그 사람 괜찮다고 하네요. 귀엽다고 합니다. 그가 자기보다 &#xD;
선배인데 말입니다. &#xD;
&#xD;
열람실에서는 조용히 해야지요? 조용히 해! 기집애야. 서로 아는 사이냐고 또 묻습니다. 내&#xD;
가 그에게 물었던게 잘 아는 사이같다면서... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 왜 밥은 빨리 나오지 않습니까? 경양식점에서 볶음밥 시켰다고 무시하는 겁니까? 드&#xD;
디어 그녀가 입을 열기 시작했습니다. 왜 저렇게 쌀쌀한 어투로 물어보는지 모르겠습니다. &#xD;
&#xD;
고등학교때는 불어를 했습니다. &#xD;
&#xD;
일어가 쉽다고 하길래... &#xD;
&#xD;
...아니요. 어렵던데요. &#xD;
&#xD;
(불어도 그렇게 발음나는대로 토달고 외웠어요? 다들 그렇게 공부하지 &#xD;
&#xD;
않나요?) ...예. &#xD;
&#xD;
많이 틀렸던가요? &#xD;
&#xD;
...그냥..(편지는 잘 쓰더군요? 그럼요 좀 쓰는 편이죠. 비록 마음 아팠던 답장은 받았었지&#xD;
만...) &#xD;
&#xD;
계철인데요. &#xD;
&#xD;
꼭 발음이 개철이처럼 들려서요.(분명히 개철이냐고 물어놓구선...) &#xD;
&#xD;
형하나 있는데요. &#xD;
&#xD;
우리형 이름은 어떻게 아세요? &#xD;
&#xD;
우리학교 안다니는데요. &#xD;
&#xD;
아니 그냥 그 녀석이 자랑을 하길래...(그 녀석이 분명 훔쳐왔다고 했는데... 말이 틀리잖아. &#xD;
뭐? 고참이 안 가져오면 엄청 괴롭힐거라며 사진을 달라고 했어? 너 담에 제대해서 복학하&#xD;
면 죽었다.) &#xD;
&#xD;
다른 사람한테는 안 그랬어요. &#xD;
&#xD;
심심해서요. 군대 있을때는 장난삼아 썼지만 그 때는 아닌데... &#xD;
&#xD;
예? (옆에 친구도 있는데... 직접 갖다 놓으신 거에요? 그럼 직접 갖다 놓았지. 누구한테 심&#xD;
부름 시키남. 다행히 그녀의 친구는 무슨 말인지 모르는 듯한 표정입니다.) &#xD;
&#xD;
예. 곧 드릴께요. 아직 싫증이 안나서요.(하... 그녀가 메탈쪽도 좋아할려나? &#xD;
&#xD;
그녀가 준 테이프가 누구 노래였더라? &#xD;
&#xD;
기억을 못하겠습니다. 그것만이라도 알면 그냥 사서 선물삼아 주면 되는데...) &#xD;
&#xD;
땀이 다 납니다. 살았습니다. 밥이 나왔습니다. 그녀의 친구가 그녀를 멀뚱멀뚱 쳐다 봤습니&#xD;
다. 그녀는 아무렇지도 않다는 듯 밥을 먹네요. 나를 좀 곤혹스럽게 하긴 했지만 밥 먹는 모&#xD;
습은 참 예쁩니다. 그녀의 친구가 밥을 산다고 했지만 내가 계산을 해야 겠지요. 그러고 싶&#xD;
습니다. 그래야 내가 그녀에게 식사한끼라도 대접한게 되니까요.왜 그런데 그녀가 그런 내마&#xD;
음을 몰라주고 돈을 뺏어 도로 줄까요? 도서관까지는 별말없이 잘 왔습니다. &#xD;
&#xD;
헤. 일본어 책을 펴 봤습니다. 옆에 설명까지... 발음도 깨끗하게 적혀 있습니다. 내가 말한 &#xD;
범위보다 몇장 더 토를 달아 놓았군요. 감사합니다. 그녀가 오늘은 오래 공부를 하지 않았습&#xD;
니다. 어떻게 알았냐구요. &#xD;
&#xD;
친구와 나가면서 나한테 인사를 하고 갔거든요. 이제 그녀를 보면 나도 인사를 해야 겠습니&#xD;
다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>AF13191C-6632-44F4-991C-DF6247C502A3</postId>
    <pubDate>2001-05-14T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (20)  </title>
</post>
