<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김민</author>
    <comments/>
    <content>MS, IBM, BEA시스템, 인텔 4개 회사가 웹서비스 전략을 강화하기 위한 새로운 산업 컨소시엄을 출범시켰다. &#xD;
&#xD;
소식통에 따르면, WSIO(Web Services Interoperability Organization)라는 이름의 이 그룹은 기업을 대상으로 웹서비스 구축 방법과 호환성 확보 방법에 관해 교육시킬 계획이라고 한다. &#xD;
&#xD;
이 컨소시엄은 WWW 컨소시엄과 OASIS(Organization for the Advancement of Structured Information Standards)와 같은 단체들에 의해 정의된 현재와 미래의 표준 확립을 위해 힘쓸 것이다. 다른 기술분야 기업들도 이 조직에 합류할 것으로 기대된다고 관계자들은 덧붙였다. &#xD;
&#xD;
BEA, IBM, 인텔, MS 대변인들은 이와 관련된 논평을 거부했다. &#xD;
&#xD;
웹서비스는 인터넷을 통해 제공되는 소프트웨어가 PC나 휴대폰과 같은 다중 기기에서 동일하게 작동하도록 해준다. &#xD;
&#xD;
예를 들면, 사람들은 초기 웹서비스를 이용하면 휴대폰을 통해 주가를 확인할 수 있었다. 그러나 기업들은 미래에 대한 좀더 큰 포부를 갖고 있다. 예를 들어, 여객기의 비행시간을 스케줄링하는 것은 연쇄적인 반응을 촉발할 수 있는데, 호텔, 항공사 마일리지 프로그램, 그외 관련 서비스를 연결하는 다수의 선택사항이 취합될 수 있다. &#xD;
&#xD;
썬마이크로시스템과 오라클을 비롯한 대부분의 주요 소프트웨어 업체는 기업들이 웹서비스를 구축할 수 있도록 하는 소프트웨어를 개발하고 판매하기 위해 경쟁중이다. &#xD;
&#xD;
MS는 다음 주 웹서비스 구축용 비주얼 스튜디오닷넷 소프트웨어 개발툴을 출시한다. 썬, 오라클, IBM, BEA와 같은 자바 지원기업들은 자바 프로그래밍 언어에 기반해 웹서비스를 구축할 수 있는 다른 길을 모색하고 있다. &#xD;
&#xD;
MS 닷넷 전략이 자바를 이용한 접근 방법과 서로 경쟁하고 있지만, 웹서비스는 두 가지 기술을 접목시킬 수 있다. 인텔은 웹서비스 시장이 형성될 경우 휴대폰, 핸드헬드 기기, 그리고 서버에서 사용될 프로세서들을 더 많이 판매할 수 있기 때문에 이 컨소시엄에 관여하고 있다고 소식통은 말했다. &#xD;
&#xD;
새로운 기술 컨소시엄의 목표는 웹서비스 구축에 있어서 소비자들이 겪을 수 있는 혼란을 감소시키기 위한 것이라고 한 관계자는 말했다. 대부분의 소프트웨어 기업이 같은 웹서비스 표준을 지원하지만, 회사마다 웹서비스 애플리케이션을 구축하는데 있어서 다른 접근법을 지지한다. &#xD;
&#xD;
기술 기업들은 웹서비스의 기반이 되는 기술의 표준 제정을 위해 협동해 왔다. &#xD;
&#xD;
여기에는 데이터 교환의 표준이면서 경쟁 관계에 있는 기술들이 서로 통신하고 협동하도록 해주는 XML(Extensible Markup Language), 웹서비스 간에 어떻게 인터넷을 통해 교신하는지를 서술하는 SOAP(Simple Object Access Protocol), 웹서비스가 무엇이고 또 어떻게 접근할 수 있는지를 기술하는 WSDL(Web Services Description Language), 그리고 온라인 전화번호부의 역할을 수행하면서 기업들로 하여금 웹서비스를 등록, 홍보, 검색할 수 있도록 하는 UDDI(Universal Description, Discovery and Integration) 등이 포함된다. &#xD;
&#xD;
그러나 SOAP 사양에는 여러 개의 버전이 존재한다. 개발자들은 이로 인해 호환이 안되는 소프트웨어가 생길 수 있다고 경고한다. 분석가들은 웹서비스 호환 문제가 이 기술의 성공여부에 필수적이라고 믿고 있다. 호환이 안되면 웹서비스의 수용 속도는 느릴 수밖에 없다. 새로운 컨소시엄은 자체적인 계획에 관해 좀더 많은 정보를 공개할 계획이다. &#xD;
&#xD;
한 관계자는 "이 조직은 기업들을 안내하는 역할을 한다. 그들은 UDDI, SOAP, WSDL을 구현하고 싶어하지만, 어떻게 해야하는지를 모른다. 이 컨소시엄은 특정 웹서비스들을 어떻게 묶을 것인지에 관한 이해를 높임으로써, 기업들 간의 협력이 잘 되도록 노력중이다. 이 컨소시엄은 전체적인 성공과 웹서비스의 수용을 추진하는데 초점을 맞추고 있다"고 말했다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
기사원문:www.zdnet.co.kr </content>
    <postId>AF26C099-284C-4FB4-B044-3578B0F07D8F</postId>
    <pubDate>2002-02-27T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>MS, IBM, BEA시스템, 인텔 4개 회사가 웹서비스 전략을 ...</title>
</post>
