<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>문화적인 차이가 있는 곳은 다 아실것이고 실질적으로 어떤것들이 틀린지를 말씀들일수 있으면 좋겠읍니다.&#xD;
&#xD;
로마에 가면 로마법을 따르라는 말이 있읍니다. 캐나다에 오시면 캐나다 법을 일단 따르는 것이 올을것입니다. 그중에서도 취직을 하실려면 취직하는 요령이 있겠지요. 유니버셜하게 통하는 것이 있을것이고 조금씩 다른 것도 있을것이고 말이죠.&#xD;
&#xD;
캐나다를 이해하는 것이 좋을것이고 처음에는 이해가 안되면 그냥 외우는것도 방법이라고 생각합니다. 왜 그러냐고 물으시면 답할수 있는것도 있고 모르는 것도 있어서 처음에는 그냥 그대로 받아드렸으면 합니다.&#xD;
&#xD;
몇가지 여기 사람들이 좋아하거나 싫어하는  것을 정리하자면&#xD;
&#xD;
- 너무 심각한것 좋아 하지 않습니다. &#xD;
피곤한 사람 좋아하지 않습니다. 그냥 편한 사람 좋아합니다. 물에 물탄듯 술에 술탄듯 좋게 좋은 것 아니겠읍니까!&#xD;
&#xD;
- 잘 웃는 사람은 다 좋아 하지요. 그리고 과장을 합니다.&#xD;
How are you? 라고 물어보면 다들 Great or Excellent라고 합니다. 우리같으면 그냥그래 할텐데 매일 물어봐도 Great 입니다. 나쁘다고 해도 남들이 도와 줄수 없는데 괜히 남에게 피곤한 일은 안합니다. 표현에 과장해서 반 정도는 포장입니다.&#xD;
&#xD;
- 내용도 중요하지만 포장도 중요합니다.&#xD;
한국사람들이 겉보다는 속을 중요하게 생각하지만 여기는 둘다 무게가 같다고 생각하시면 되겠읍니다. 생일 선물이 예로 $10 이면 포장에 똑같은 값을 쓸수도 있읍니다. 물론 포장은 다시 쓰지만요.&#xD;
&#xD;
- 여기 사람들이 에티켓 과 매너를  아주 중요하게 생각합니다. 예를 들면 비싼옷을 입는 것보다는 장소와 때를 중요하게 생각합니다. 여행 갈때도 비싸지 안아도 정장을 가지고 가 좋은 식당에 갈때면 있고 갑니다. 준비성 죽여 줍니다.&#xD;
&#xD;
- 속마음 줄려면 오래 걸립니다. &#xD;
예의 있게 행동해서 나만 좋아하나 생각하면 오산입니다. 모든 사람들에게 다 잘해줍니다. 그렇지만 깊게 사귈려면 오래 걸립니다.&#xD;
&#xD;
- 하찮은 말로 시간 많이씁니다 그리고 남 흉절대로 안봅니다.&#xD;
그 흔한 말로 Small Talk좋아합니다. 본론으로 들어가기전에 여러가지 중요하지 않은 말로써 분위기 파악하고 친해지기 전에는 절대로 남의 흉같이 보지 않습니다.&#xD;
&#xD;
- 상황판단 꽤 빠릅니다.&#xD;
힘있으면 치사스러울 정도로 잘해 줍니다. 한마디로 고개 숙이는 일을 마다 하지 않습니다. 우리가 보기에는 안스러울 정도입니다. 그리고 바로 뒤돌아서면 바뀔수도 있읍니다. 예의라도 하면 할 말이 없읍니다.&#xD;
&#xD;
- 우리보다는 성질 급한사람이 적은것 같고 될수 있으면 말로 해결할려고 합니다. 물론 성질더러운 사람들이 어디에나 있지만 이성적일려고 노력합니다. 그래사 답답할적이 있읍니다. 한국같으면 성질급한 사람이 책임진다고 하면 금세 될수있는것이 오래 걸립니다.&#xD;
&#xD;
- 감보다는 Systematic하게 일을 처리하려고 합니다.  &#xD;
Framework, Template 그런거 예로 들어주면 좋아합니다.&#xD;
&#xD;
- 겸손이 지나치면 바보됩니다.&#xD;
과장된 표현이 생활화 돼있읍니다.&#xD;
&#xD;
- 착한척 꽤합니다.&#xD;
주위 사람들을 생각하고 사회봉사도 생활화 되있고 착한 사람 많이 있읍니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
사람 사는 것이 비슷하지요 어디를 가나 중요한 일들은 상식적으로 생각하면 됩니다. 그러나 참 별로 대수롭지 않은 것들이 다르고 사람 바보 만듭니다. 그런거 조심하면 됩니다. &#xD;
&#xD;
밥먹다가 코는 풀어도 되는데 트름하면 짐승대접, 소리내서 밥먹으면 완전 무시, 음식점에서 별것도 아닌데 질문은 왜 그리 많은지, 아이들을 엄청 어른 대접, 실력없어도 말은 대가, 싸워도 될일 말로 해결, 등등&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>AFF01F12-1050-440F-BB28-52669719635E</postId>
    <pubDate>2004-11-29T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>문화적인 차이</title>
</post>
