<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2009-10-20T00:00:00-04:00</date>
            <content>시간당 임금으로 보면 편의점의 수입은 낫다 -&gt; 낮다죠? 의미상 그런듯</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>이민 경제 1 - 문제제기&#xD;
&#xD;
캐나다에 이제 막 이민온 사람들은 그들의 미래를 어떻게 상상하고 있을까? 복지제도 잘 마련되어 있는 선진국가에 가게 되면 삶의 질이 향상될 것이다라고 기대한다. &#xD;
&#xD;
그러나 캐나다에서도 빈부격차가 있으며 계층간의 삶의 질은 동일하지 않다. 간단한 예를 들어보자. 여기 한국에서 같은 고교를 졸업하고 대학도 서울의 유수대학을 나오고 대기업에서 근무하다가 이민온 세 사람이 있다. 그 중에 한 사람은 현재 편의점을 운영하고, 다른 한 사람은 유학원을 운영하다가 실패하고 현재는 세탁소를, 다른 한 사람은 회사를 다니면서 전산프로그래머로 일하고 있다. 이 세사람이 사는 집은 모두 비슷한 가격대이고, 집에 자가용은 두대, 주말에 손님들을 초대해서 먹는 음식도 별반 차이가 없다. 그들의 자녀를 보더라도 비슷한 수준의 학교를 다니고 있다. 단지 여기서 차이가 나는 것은 소득수준과 여가생활이다. &#xD;
&#xD;
편의점을 운영하는 사람의 소득은 직장을 다니는 사람과 큰 차이가 없다. 세탁소는 편의점보다 수입이 적다. 가구당 소득면에서 편의점운영자와 셀러리맨이 유사한 수준이지만, 시간당 임금으로 보면 편의점의 수입은 낮은 수준이다. 직장은 주 5일, 40시간 근무에 한 사람의 소득이지만, 편의점은 아침 8시부터 밤 11시까지, 부부가 다른 시간대로 나와서 매달려야 한다. 따라서 편의점의 수입은 부부 두 사람의 노동력이다. 여기서 중요한 것은 소득보다 시간여유이다. 편의점은 일년 365일을 거의 문을 열어야 하고 귀가시간도 늦다. 편의점을 하는 사람과 가족식사를 하려면 가게문을 닫은 늦은 야밤이나 가능하다. 그들에게 휴가는 포기한지 오래다. &#xD;
&#xD;
가구당 소득에서 차이가 나지 않는데, 시간여유면에서는 엄청난 차이가 난다. 시간여유가 없으면 삶의 질을 향상시키기 힘들다. 일년에 한두번 장기간 가족여행을 가고, 한달에 한번은 영화관이나 음악회에 다니고, 주에 한두번은 외식을 하고, 개인의 취미활동으로 그림, 합창, 운동을 일주일에 한 두번을 하는 여유있는 생활을 하기 힘들다. &#xD;
&#xD;
그러면 이민직전에 가졌던 캐나다생활에 대한 기대와 비교해보자. 생활소비수준을 유지하기 위해서 편의점을 선택한 것이 여가생활을 불가능하게 했다면, 이민의 목적은 단지 2세들의 미래를 위해서 였을까? 흔히들 자영업을 찬성하는 사람들은 직장을 다니는 사람들은 적은 소득을 가지기 때문에 돈을 많이 벌려면 자영업을 하는 것이 좋다고 한다. 직장을 잡으려고 노력하는 사람을 부질없는 짖으로 폄하한다. 이런 사고는 삶에서 제일 중요한 것은 재산을 늘리는 것이라고 믿는 사람들이 흔히 가지고 있는 것이다. 거칠게 말하면 돈을 벌려면 장사를 해야한다는 말도 일리는 있다. &#xD;
&#xD;
돈을 벌어서 주위 사람들을 초대하여 거창하게 식사를 대접할 수 있을때, 사람들은 그의 이민이 제대로 정착되었다고 여긴다. 그러나 나는 이 지점에서 의문이 생긴다. 돈을 버는데 들어간 노동때문에 다른 활동을 할 수 있는 여유가 없다면, 그는 유복한 삶을 사는 것일까하는 것이다. &#xD;
&#xD;
독서, 운동, 친구와의 교제등을 할 시간이 없고, 자녀와 함께 보낼 시간조차 없는 생활은 풍족한 삶이라기 보다는 감옥같은 삶에 가깝다. 따라서 단지 가계소득만을 가지고 빈부격차를 나누는 것은 부족하다. 빈부라는 말을 경제적의미에서 확대하여 사회적인 의미로 해석하면, 삶의 질을 포함시킬 수 있다.  나는 이 삶의 질에도 계층이 있다는 생각이다. 캐나다에서 누릴 수 있는 삶의 질은 모든 국민에게 동일한 것이 아니라 뚜렷한 차이를 보이고 있다. 초기 이민자는 어느 계층에 자신을 속하게 할 것인가를 고민하는데 기준을 제공하고자 이 글을 시작한다.</content>
    <postId>B3C00847-2A5F-4CC9-8E53-8A10793593FD</postId>
    <pubDate>2009-10-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>이민 경제 1 - 문제제기</title>
</post>
