<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>여러분들은 굉장히 특별한 백수들입니다. 여러분들은 백수 by Choice를 행하신 분들입니다. 한국에 있었으면 다른 것은 몰라도 직장은 잘 다니고 있었는데 캐나다를 오기 위해 백수가 되었읍니다. &#xD;
&#xD;
백수를 자청한 이유를 잊지 마십시요. 한 평생살다가 이런 시간을 맛 보기가 쉽지 않습니다. 다시 오지 않을 기회를 당황하거나 시간에 &amp;#51922;겨 나중에 후회지는 마십시요. 한번 나를 뒤돌아 보고 충전도 하고 앞으로 무엇을 위해 살것인가 생각해 볼수있는 하늘이 준 기회입니다. 그러나 너무나 많은 분들이 이 기회를 잘 살리지 못하고 보냈니다.&#xD;
&#xD;
270일 작전을 짜라고 말씀드리고 싶네요. 대통령에 취임하면 100일동안이 Honey Moon이라고 합니다. 그러나 여러분들은 한Stage마다 90일입니다. 왜냐하면 대통령보다 덜 중요하고 계산하기 편하니까요!&#xD;
&#xD;
처음 90동안 열심히 캐나다 배우고 생각하고 만날사람들 만나고 부지런하게.&#xD;
다음 90 동안 일자리 찾아보고. 좋은 소식오기 기도하고.&#xD;
마지막 90일  180일 안에 일을 찾으면 좋은데 안되면 여러분들은 무엇인가 준비가 안됐거나 무엇인가를 잘못하고 있는것입니다. 이러면 시간이 필요하게 됩니다. 이래서 결정을 하는 백일이 필요하게 됩니다. 직장을 찾을것인가 아니면 다른 것을 할것인가?&#xD;
&#xD;
만일 일자리를 계속 찾기로 하면 마음에 준비와 경제적인 준비를 겸용해야 합니다. 한번해보겠다는 결심 그리고 낮에는 일 찾고, Co-op 이나 Volunnteer하고 밤에는 Part Time을 해야합니다. 그래야 시간을 벌수 있읍니다. 그리고 몸을 바쁘고 힘들게 해 잡념과 번민을 최소한 줄이십시요.&#xD;
&#xD;
책을 죽기 살기로 한번 읽어보시려구려 책안에 여러분들이 원하는 바가 다 있읍니다. 도서관을 애인집으로 생각하고 당분간 사슈. 그러면 좋은 일 있을겁니다. 사람도 도서관에서 만나고 아이들도 도서관에서 도와주고.&#xD;
&#xD;
요사이 도서관에서 재미 있는 책을 몇권 읽고 여러분께 추천하고자 합니다. 노무현 현대통령의 “여보 나좀 도와줘”와 김대중 전대통령의 “다시 태어나는 삶”은 그 분들의 정치철학을 조금은 이해하게 도와 줍니다. 그리고 그들을 대통령이라기 보다는 옆집 아저씨처럼 다정하게 느끼게 해줍니다. &#xD;
&#xD;
저 번에는 벤자민 프랭클린의 자서전을 빗대어 만든 ’12 Rule of Management”라는 책을 읽고 자기 사업을 하거나 회사 관리자를 하거나 하면 꼭 한번 읽었으면 생각나는 책을 만나서 한동안 기분이 좋았었읍니다. &#xD;
&#xD;
그리고 3주전에 기대없이 빌린 박범신님의 “흰 소가 끄는 수레”라는 자기 고백서 비슷한 책을 보고 내 자신을 다시 돌아보게 되었읍니다. 재미 보다는 40대 중반에 갑자기 한 글자도 글을 쓸수 없었고, 그 의 아내가 “당신 그러다가 죽겠어 소설 제발 그만 써요” 라는 말을 듣고 3년동안 절필하며 그 동안 자기 자신을 돌아보며, 자책하며, 다시 깨어나는 과정을 고백한 소설이었읍니다. &#xD;
&#xD;
문학적인 가치를 논하기 보다는 자신을 알아가는 과정을 닫은 그런 소설이었읍니다. 잠시 그가 독자께 드리는 짧은 편지를 옮기면 &#xD;
“문학이 과연 무엇이고 어디에 마쳐져야 하는가. 글쓰기를 중단할때 만났던 이런 화두는 이내 삶의 본원적 질문으로 바뀌었읍니다. 기실 침묵의 시간에 제가 사로 잡혔던 문제는 문학그것보다 유한한 삶 그 자체였던 것입니다. 어디로, 무엇을 &amp;#51659;어지고, 왜, 살아서 아침저녁 떠난지 않으면 안되는가, 하는것들. 고백하지만 그런 질문들과 잔인하게 맞닥뜨린 사십대 후반, 그저 앞이 캄캄절벽(…) 본질적으로 문학이 고통스럽게 &amp;#51659;어져가는 여기외 그리운 저기 사이의 삶을 그려내는 것이 한다면(…) &#xD;
&#xD;
하지만 이제 전 다시 쓰고자 합니다. 근원적 질문의 해답을 얻은것도 아니요, 제가 내딛는 발끝의 허당이 사라진것도 물론 아닙니다(…) 그렇지만 지금 내가 깨달아 학연히 믿느 것 하나는, 유한한 삶의 과정에서 만난, 저 암종과도 &amp;#44617;은 질문에 눌려 죽지 않으려면, 글쓰기를 할수밖에 없다는 사실입니다.(…) &#xD;
&#xD;
감히 자청하거니와, 저는 작가입니다” &#xD;
&#xD;
자기 성찰의 시간을 조심스럽게 쓴 “흰 소가 끄는 수레” &#xD;
친구들에게 아버지 소설의 비평을 듣고 괴로워하는 큰아들에게 쓴 “제비나비의 꿈” &#xD;
원치 않았던 출산을 아직도 기억하는 막내에게 미안을 고백하는 “골방” &#xD;
운동권과 사랑을 병행하는 딸에게 쓰는 편지 “바이칼 그 &amp;#45598;고 깊은“ &#xD;
자기에게 하는 독백 “혼잣말” &#xD;
마음의 빚을 진 여인을 찾는 “그 해 내린 준 지금 어디에” &#xD;
&#xD;
시간은 1993년부터 1996년 사이고 책은 1997젼 출판되었읍니다. 책에 문학적인 가치는 제가 잘 모르고 흥미는 있으나 재미는 그저그저. 그러나 그의 정신 세계를 잘 볼수있었고 그의 부모, 형제, 자식들은 다 등장하나 그의 아내는 조연은 맡아도 주연은 한번도 없어 이상했던….. &#xD;
&#xD;
그래 누구나 방황을 하는구나를 느꼈고 그가 더 좋은 문학을 할수 있도록 마음 속으로 빕니다. 그리고 자기 자신을 돌아보는 일을 게으르지 말게 해야겠다는 생각도 한번해 봅니다. &#xD;
&#xD;
이민을와 직업을 찾다가 비지니스를 찾다가 일이 잘 안되면 누구나 이런 상황이 다가 올수도 있읍니다. 한번 해보고 나면 가슴속에 남아있던 앙금, 찌꺼지들이 없어지고 조금은 가슴과 머리가 가벼워짐을 느끼수도 있겠지요. &#xD;
&#xD;
마지막으로 작가의 말을 조금더 추가합니다. &#xD;
“글 쓰기를 중단하고 있는 동안 내가 아프게 만났던 자기 성찰의 보고서인 셈인데, 내 딴에 정직한 성찰을 바치려고 노력했지만, 다시 보니 부끄럽다. 그런데도 결국 이렇게 작가의 말을 덧붙혀 쓰는 것은 다만 한가지, 창 너머 저기, 여러분의 세상으로, 조용하고도 간절하게, 새 길을 떠난고 싶은 나의 그리움때문이다. 어쨌든 오십대 초반의 나이로 새 길을 떠나려 꿈꾸니, 나는 지금 행복하다.&#xD;
&#xD;
지금시간은 여러분들에게 위기가 아니고 기회입니다. 이점을 잊지 않으면 좋은 소식이 금세 있을겁니다.&#xD;
</content>
    <postId>B875A457-76EB-450E-9A33-F328AC57669E</postId>
    <pubDate>2004-11-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>취업: 백수 당신은 누구인가? </title>
</post>
