<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>고상호</author>
            <date>2004-12-20T00:00:00-05:00</date>
            <content>"DVD Kit (약 4~50불)을 사면" 그럼 이것 없으면 DVD 못 본다는 말인가요? XBOX를 사면 이것은 옵션이란 말입니까?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>지난 토요일 송년회에서 관심이 있는분이 많이 계셔서 제가 아는대로 정보를 올립니다.&#xD;
&#xD;
우선 XBOX는 무었이냐?&#xD;
아시다시피 MS에서 만드는 게임콘솔입니다.&#xD;
SONY PlayStation2함께 게임매니아들에게 아주 인기가 있지요.&#xD;
&#xD;
그럼 이걸로 뭘할수 있을까요?&#xD;
당연히 게임을 할수 있구요(게임 DVD는 보통 30-60불정도, 로저스나 블럭버스터에서 5불정도에 렌트). DVD Kit (약 4~50불)을 사면 DVD Player로 사용할수 있습니다.&#xD;
&#xD;
저도 처음엔 그냥 단순히 DVD Player도 필요하고 아들이랑 함께 게임도 할 요량으로 이걸 구입했습니다.&#xD;
&#xD;
이런 착한 저를 어둠의 세계로 인도한 사람은 바로 김경환씨입니다. 경환씨 덕분에 이런 세계가 있다는걸 알게되고 바로 빠져들게 되었습니다.&#xD;
&#xD;
여기서 어둠의 세계란 바로 XBOX를 개조하는겁니다.&#xD;
이런 개조서비스를 해주는 사람들이 있는데 보통 개조chip을 설치하고 필요한 소프트웨어 설치, 대용량 하드디스크(별도)설치 등 서비스로 100-150불정도를 받습니다. &#xD;
&#xD;
참고로 XBOX는 구조가 거의 PC와 비슷합니다. 펜티엄 3 700MHz, 10기가 하드디스크, DVD Reader등이 있죠. 개조를 하게되면 별도의 BIOS를 통해 전혀 새로운 OS로 XBOX를 제어하게됩니다. &#xD;
&#xD;
그럼 개조된 XBOX로는 도대체 뭘 할수 있을까요?&#xD;
우선 게임콘솔/Dvd player기능은 원래부터 되는거구요.&#xD;
개조와 함께 보통 설치해주는 소프트웨어을 이용해 다음과 같은 일들을 할수 있습니다.&#xD;
&#xD;
1. 미디어 플레이어로 사용가능합니다.&#xD;
영화 (Avi, DivX, Mpeg, ...), 음악 (mp3, wma,...), 사진 (jpg,...)등&#xD;
PC로 볼수 있는 거의 모든 미디어 화일들을 볼 수 있습니다.&#xD;
장점은 화면이 큰 TV로 거실소파에 편히 않아서 볼수 있다는 거지요. 디지탈 카메라도 찍은 수많은 사진들을 좋아하는 음악을 배경으로 들으면서 슬라이드 쇼를 할수도 있죠.&#xD;
&#xD;
인터넷을 연결하면 한국TV도 실시간을 볼수 있습니다. 전 가끔 YTN뉴스를 보는데 볼만합니다.&#xD;
&#xD;
2. 게임 Dvd를 hard disk에 카피할수 있습니다. 다시말해 Dvd 넣지 않고도 게임할수 있다는 얘기. 일부 무지(?)한 사람들은 게임을 사지 않고 빌려서 하드에 복사를 하기도 합니다.&#xD;
&#xD;
3. 에뮬레이터 소프트웨어로 추억의 게임을 할수 있습니다.&#xD;
Mame, Nintendo, GameBoy Advance등 많은 에뮬레이터등이 있구요 게임롬 화일은 수도없이 많이 있습니다. 저는 버블버블, 1942, Raiden, 겔라그등을 주로 80년대 게임을 합니다.&#xD;
&#xD;
실감이 잘 안날것 같으니 제 예를 들어보죠.&#xD;
전 120기가 하드를 장착했습니다. 개조는 캐나디언 대학생한테 $120에 했구요. 나중에 제가 여기저기 연구해서 한글이 지원되도록 소프트웨어 업그레이드를 했습니다.&#xD;
&#xD;
절 어둠의 세계로 빠트린 또한명이 있는데 바로 홍영기씨입니다.&#xD;
영기씨 덕분에 비디오를 빌리지 않게 되었습니다.&#xD;
한국에 PD Box, Xtoc등에서 영화나 TV 드라마, 쇼프로를 다운로드하게 된거죠. 무료는 좀 느리고 유료도 상당히 저렴 합니다. (1시간짜리 고화질 드라마를 받는데 20센트정도). 전 요즘 X file 시리즈를 보고 있습니다. 참 한글 자막도 됩니다.&#xD;
&#xD;
하이스피드 인터넷으로 700메가 화일을 보통 1시간에 받습니다. (한국에선 5분이면 받는다고 하대요.)&#xD;
그럼 그걸 FTP를 통해 XBOX로 전송한 다음 XBOX에서 보게되는거죠. DVD 버너로 구워서 볼수도 있구요. (DVD 는 4.7Giga까지 저장되구여. 보통 DVD한장에 DivX영화 3편정도, 고화질 드라마/쇼프로 6시간 저장됩니다). 전 대장금 전편을 구웠습니다.&#xD;
&#xD;
참. 라우터로 홈 네트웍을 구성하면 PC에 있는 화일을 XBOX에서 바로 볼수도 있습니다. 한발 더 나가 무선 네트웍을 구성할수 있습니다.&#xD;
&#xD;
화질은 어떨까요?&#xD;
거의 DVD수준입니다. 물론 인코딩상태에 따라 정도의 차이가 있지만 비디오테입보단 훨씬 좋습니다.&#xD;
&#xD;
이상 제가 아는대로 두서없이 적어보았습니다.&#xD;
관심이 있으신 분은 인터넷 검색을 해보시면 되겠습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
참고:&#xD;
http://news.com.com/1606-2-741118.html (비디오 demo)&#xD;
http://www.g4techtv.com/techtvvault/features/39872/Preview_Xbox_Mods.html (비디오 demo)&#xD;
http://www.xbox-modchips.com/&#xD;
http://www.xboxking.com/&#xD;
http://www.modder.ca/&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>B9839959-494B-44C5-9F32-4DE2BBE51D30</postId>
    <pubDate>2004-12-20T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>XBOX와 함께 어둠의 세계로</title>
</post>
