<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (25) .....&#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 일요일날 학교를 나와 봤습니다. 시험이 끝난터라 캠퍼스가 더없이 한산합니다. 도서관에 나온 자취생의 자전거를 빌려 캠퍼스를 한바퀴 돌았습니다. 사대앞의 정경이 그녀의 연상 때문에 정겹기도 하지만 그녀의 모습이 없음에 애처롭기도 합니다. &#xD;
&#xD;
벤취에는 많이도 푸르른 플라타너스의 울창함으로 좋은 그늘이 드리워져 있었습니다. 사대 자판기에서 커피를 한잔 뽑아와 홀로 그 벤취에 앉아 담배를 한대 피웠습니다. 여유롭습니다. &#xD;
&#xD;
이제 가야겠네요. 배가 고픕니다. 밥 먹으러 가야겠습니다. 우아. 이 자전거 브레이크가 완전히 맛이 갔습니다. &#xD;
&#xD;
사대앞 내리막길을 겁나는 속도로 내려왔습니다. 식은땀이 났습니다. 이 자전거 주인한테 밥을 얻어 먹어야 겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 일요일 오전 동아리방은 캠퍼스의 분위기처럼 차분합니다. 친구와 단둘이서 동아리방을 한동안 지켰습니다. &#xD;
&#xD;
그러다 바깥의 따스한 유혹에 못이겨 여운 그늘이 드리워진 벤취에 앉아 둘이 커피를 마셨습니다. 괜찮네요. &#xD;
&#xD;
자전거 한대가 사대의 비탈길을 올라왔습니다. 현철이네요. 옷차림이나 생긴거나 누가 저모습이 새내기의 모습이라 할 수 있을까요? &#xD;
&#xD;
"밥 먹었니?" &#xD;
&#xD;
"예. 누나선배님들은 먹었어요?" &#xD;
&#xD;
친구가 자기는 자전거를 탈 줄 안다고 하네요. 그럼 밥이나 먹으러 갈까요? 자전거 타고 말입니다. 현철이에게서 자전거를 빌렸습니다. 내리막길은 걸어서 내려왔지만 친구는 정말 자전거를 잘 탔습니다. 여학생 둘이서 자전거에 몸을 싣고 캠퍼스를 거니는 모습이 아름답다고 생각하지 않으세요? &#xD;
&#xD;
밥을 다먹고 다시 학교에 들어왔습니다. 캠퍼스에 들어서자 나도 자전거를 몰아보고 싶네요. 전에 좀 배웠지요. &#xD;
&#xD;
"잘잡아." 친구가 뒤에서 잡아준채로 자전거를 몰아봤습니다. 좀 불안합니다. 뒤가 허전하네요. 어렵사리 뒤를 돌아 보았지요. &#xD;
&#xD;
"야. 기집애야. 아아..." 결국 넘어졌습니다. 친구가 손을 놓고 있었거든요. 아픕니다. 친구는 저게 걱정스런 표정일까 의심스러운 모습으로 괜찮냐고 물어봅니다. &#xD;
&#xD;
"야 저사람은 자전거를 참 잘 타네." 지금 내가 남의 자전거타는 모습에 신경을 쓸땝니까? 자전거를 일으켜 세웠습니다. &#xD;
&#xD;
"얘. 딴사람 쳐다보지 말고 나한테나 신경을 써줘." 아팠지만 그래도 재밌어 자전거를 다시 탈려고 했습니다. &#xD;
&#xD;
"금방 내가 자전거 잘탄다고 말했던 사람은 니가 아는 사람인데..." &#xD;
&#xD;
"누구...?" 자전거를 세운채 친구가 보고 있던 곳으로 시선을 주었습니다. 누군가 빠른속도로 자전거를 몰고 시야에서 벗어나고 있었습니다. &#xD;
&#xD;
"레포트 대신해 준 사람..." &#xD;
&#xD;
호호 이 웬수야. 진작 말해주지... 그는 일요일날 학교를 나왔었군요. 무슨 일로 나왔을까요? &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 하루만큼의 해를 또 그리움으로 보냈습니다. 도서관 찻창으로 도심의 주홍빛들이 어둠이 내림을 반기고 있습니다. 저녁은 집에서 먹어야지요. 가방을 챙겼습니다. 배가 아픕니다. 친구녀석한테 얻어 먹은 밥은 좀 이상한 맛이 났었지만 꾹참은 것이 잘못이었습니다. &#xD;
&#xD;
열람실을 나오는데 배가 너무 아픕니다. 안되겠습니다 가방을 근처 빈자리에다 놓고 화장실로 뛰어갔습니다. 좀 앉아 있었지요. 희봉아 널 사랑해. 최철규 전자93. 대학생이나 되었으면 이런 짓 관둘때도 되지 않았습니까? 변기통에서 사랑에 빠지면? 한심한 놈들... 마침 저에게도 펜이 있군요. &#xD;
&#xD;
그럴 일 없겠지만 모래 지구가 망한다면 내일은 당신을 사랑하겠소. 예전부터 철이는 민이를 사랑했습니다. &#xD;
&#xD;
이정도는 되어야지요. 암. 뿌듯한 맘으로 화장실을 나왔습니다. 이제 집으로 갈까요? 일부러 사대쪽으로 난 길로 돌아서 버스정류장으로 갔습니다. 그녀는 일요일이라 학교를 나오지 않았나 봅니다. &#xD;
&#xD;
버스정류장앞에 도착했을때 잔잔한 노래한곡이 끝이 나고 있었습니다. 내가 타고가는 버스는 혼자 기다릴때면 언제나 짜증나는 기다림을 줍니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 동아리방의 불빛이 바깥보다 많이도 밝음을 느낄때 친구와 전 집으로 갈 준비를 했습니다. 친구를 꼬셔 도서관에서 커피나 한잔 하고 가자 했습니다. 사대보다는 그곳 휴게실이 훨씬 낫지 않겠냐고 친구를 달랬습니다. &#xD;
&#xD;
호호 열람실을 한바퀴 돌았어요. 그냥. 잠시동안만, 단지 들고있던 종이컵의 커피가 사라질때까지만 휴게실에 있었습니다. 그가 없는데 오래 있을 필요 없겠죠. 친구가 또 눈빛으로 절 태울려고 했습니다. &#xD;
&#xD;
잘가라. &#xD;
&#xD;
버스 정류장에 도착했을때 신호등 너머로 내가 탈 버스의 모습이 바로 보였습니다. 음반점에선 내가 좋아하는 노래가 시작하네요. 잔잔한 내마음 같은 곡이죠. 듣고 갈까요? 그냥 탈렵니다. 버스가 도착했어요.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>B9F45AA9-135F-4749-9908-353F11D4D0D3</postId>
    <pubDate>2001-05-22T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (25)</title>
</post>
