<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>서프: 인생은 우리에게 항상 Surprise를&#xD;
&#xD;
2005-01-15&#xD;
&#xD;
참 신기하게도….&#xD;
&#xD;
인생을 살면서 내가 원하는데로 되는것은 하나도 없는것 같다. 처음에는 계획도 세우고 자주 돌아다 보고하지만 결국은 인생이 같다주는 선물을 얼마나 잘 받아들이냐에 따라서 우리의 행복과 불행이 결정되는지도 모르겠습니다.&#xD;
&#xD;
그렇다고 게획을 세우지 말라는 이야기는 아닙니다. 인생이 자기 마음대로 같다주는것 같은 선물도 순서가 있읍니다. 계획을 세우고 자신도 돌아보는 사람만이 이런 기회를 얻는다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
간단한 이야기를 할려고 했는데 서두가 거창해졌네요. 저의 글중에 하나인 “서프: 포장의 묘미”가 대문에 걸렸습니다. 기분이 묘했습니다. 내글이 몇번 대문에 걸리는 영광을 얻었섰는데. 이번 만큼 놀래지는 않았거든요.&#xD;
&#xD;
아침에 일어나 서프에 들어오니 대문에 걸려있어서 참 신기하다 했습니다. 편집하시는 님이 조금은 편집을 하시기 때문에 원본보다는 읽기도 좋고 철자법도 많이 고쳐주시고. 편집자님 감사. 맨처음에는 무엇인지도 모르는 사이 대문에 걸려서 놀랬고. 그다음에는 이런 글도 걸릴수 있구나 하는 기쁨도 있고, 어떤글은 조금은 의도적으로 쓴 글도 있었습니다.&#xD;
&#xD;
대문에 글을 올릴려면 비결이 있습니다. 무진장 쓰는겁니다. 물량공세가 최고입니다. 내가 내글을 판단할 능력이 없기에 나는 무지장씁니다. 하루에 하나씩 씁니다. 성질같에서는 생각나는데로 쓰고 싶은데 너무 시간이 없으면 졸필이 더 나빠질것같아 하루에 하나을 쓰는것이 내나름데로에 원칙입니다.&#xD;
&#xD;
그런데 개인적으로는 전에 쓴 “서프:전산 수구의 고백”이 제일 마음에 들거든요. 혼자서 알아서 울트랴뷰까지 갔읍니다. 서프랑들에게도 내 글중에는 제일 사랑을 받은것 같은데. 인생이 그런것 같습니다.&#xD;
&#xD;
일단 우리 손을 떠나면 나름대로 알아서 자랍니다. 보고만 있는것도 성장의 하나 모습은 아닌지라고 생각합니다.  &#xD;
&#xD;
김홍도 목사의 실언을 보며…..&#xD;
&#xD;
캐나다에 살다보면 아무래도 한국분들을 접할기회가 적어져 한국에서는 교회에 안가시던 분들도 교회에 나가시는 경우가 많이 있습니다. 나도 천주교신자가 된지는 20년도 넘었고 우리집식구는 다 영세를 받았습니다. 막내만 빼고여.&#xD;
&#xD;
교회가면 김홍도 같은 분들이 종종있습니다. 그런 이유가 나를 교회에서 멀리 하게 하는 이유라고 핑계를 댑니다. 항상 교회에 가면 처음같게 되는 질문은 “인간이 먼저 되야하나 아니면 신자가 먼저 되야하나?”입니다. 나의 경우에는.&#xD;
&#xD;
아마도 김홍도 같은 인간들은 신자만 되면 어떤사람이라도 다 괜찮다고 생각할것입니다. 여기서 야기되는 많은 생각들이 있습니다. 한국 교회에 문제가 나오고, 종교에 대해서 근본적인 회의도 들고, 인간에 대한 마지막남은 기대도 무너지고. 어떻게 저런사람이 한국에 있는 감리교중에 어떤 파를 대표하는 목사인지 너무나 신기합니다. &#xD;
&#xD;
그렇데 그 사람한테는 아무 문제 없을겁니다. 기도교에 좋은 점은 신이 용서해 주면 됩니다. “신과 대화를 했는데 나의 잘못을 용서해 주셨다. 탱규” 그리고 아무일 없던 것처럼 지나갑니다.&#xD;
&#xD;
그래도 신기하네…..&#xD;
&#xD;
참 신기하네요. 그런데도 불구하고 어떻게 신자들이 모이고 매주 그런사람에게 강론을 듣고 많으신 분들이. 그분들이 다 동의를 하지는 않을 실텐데요. 신기하네요.&#xD;
&#xD;
그것이 기독교의 강점인것 같습니다. 공격적이라는 것이지요. 수비는 없읍니다. 수비라는 것은 용서뿐입니다. 신의 용서.&#xD;
&#xD;
이라크전쟁도 말도 않되는데 왜 허용되는 이유는 미국국민의 반이상이 찬성내지는 침묵을 지키지 때문인데. 마음속으로 기독교가 모슬렘을 이기기를 바란다고 생각합니다. 부시에 지지세력은 남부입니다. 남부는 절실한 신자들입니다.&#xD;
&#xD;
“우리 종교인 기독교가  너희가 믿는 모슬렘보다 좋다. 일단 너희들을 좋은 곳으로 안내하겠다. 좀 참아라.”이런 무댓보정신으로 무장한 사람들이 남부에 삽니다.&#xD;
&#xD;
기독교, 공산주의, 네트&amp;#50911; 마케팅에 방법론은 거의 동일합니다. 열심히 한다. 물량공세다. 믿어라 안믿으면 이단, 반동, 무능력자로 분리해서 낙오시킵니다.&#xD;
&#xD;
배울점이 있나……&#xD;
&#xD;
나도 이런것을 보며 회의도 많이 들지만 그래도 교회가면 좋으신분들이 너무너무 많습니다. 그리고 기도교는 Message와 이론이 쉽습니다.&#xD;
“믿어라 그러면 천당간다”&#xD;
“헌금은 십일조다. 근데 세금전 아니면 세금후”&#xD;
“나쁜놈도 죽기전에만 믿으면 다 용서하신다”&#xD;
“그리고 순교해라.너의 이름의 교회지어 줄께”&#xD;
&#xD;
적지에 군인들을 막 떨어트립니다. 죽기아니면 살기로 선교를 하는 종교가 기독교입니다. 질수가 없습니다. 무댓보여 막가파를 막을수가 없습니다.&#xD;
&#xD;
젊잔게 앉자서 “이리오러라 내가 한수 가르켜줄게” 하는 유교&#xD;
산에 올라가 “물은 물이요, 산은 산이요” 하는 불교&#xD;
그나마 “지하드를 회치는” 회교는 싸움은 할수있습니다.&#xD;
&#xD;
일단은 공격적이고 간단한 이론의 기독교가 한국에 있었던 공부도 많이 해야하고 생각도 많이 해야하는 불교와 유교를 일단은 제압합니다. 나중에는 어떻게 될지 모르죠. 일단은 기독교 판정승. &#xD;
&#xD;
나의 생각…&#xD;
&#xD;
지금은 공격적이야 하지 않을까요! 개혁의 물결이 약간은 주춤합니다. 실용이냐 개혁이냐?. 골치아프고 시간 낭비되는 것들은 일단 뒤로 미루고 공격이다. 수구잡는데는 하얀 고양이냐 검은 고양이냐? 나에게는 중요하지 않다 지금은.&#xD;
&#xD;
나는 나중에 그런것들은 생각하고 싶다. 들국화의 노래에 나오는 대로 “지구는 둥그니까 앞으로 앞으로” 한번 열심히 하면 제자리온다. 실수하지 당연하다. 그러나 실수많이 하는 개혁이 진짜 개혁이다. &#xD;
&#xD;
지금은 피투성이, 스컬리, 낙장불입, 박봉팔님들의 우리의 선봉장이요. 형님들이다.&#xD;
&#xD;
형님들 명령만 내리십시요! 이것들을 한 칼에 아작을.&#xD;
&#xD;
&#xD;
지나가다…..&#xD;
&#xD;
서프에 쓰는 글로만 본다면&#xD;
&#xD;
기독교형: 피투성이, 낙장불입, 박봉팔, 스컬리, 반집승부, 우국충정, Bud White 이름에 약간에 호전성이 엿보임&#xD;
유교형: 약간은 남을 가르칠려고 하는  서훈, 김석수, 김수민, 김동렬 대부분에 자기 본명쓰시는 분들 그리고 희망, 상식과 원칙, 격암&#xD;
불교형: 호박구덩이, 해질녁무렵, 12억의 기적&#xD;
회교형: 원아이잭,  산맥처럼, &#xD;
&#xD;
우리의 윤카피: 마음대로 미국가면 기독교, 사우디가면 회교, 태국가면 불교, 한국에서는 무교. &#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>BC6AFF2C-D87A-4CD9-A388-FD66614C6EA8</postId>
    <pubDate>2005-01-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 인생은 우리에게 항상 Surprise를</title>
</post>
