<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 - (마지막회)&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 왜 이렇게 기분이 나빠집니까? 자기가 덩치가 크면 답니까? 자기가 뭔데 계철씨를 때립니까? 이런... 그가 코피를 흘리며 어이가 없는 듯 땅바닥에 앉아 있습니다. 내 마음이 너무나 아픕니다. 제가 너무 했나요? &#xD;
&#xD;
회장오빠는 할말을 잃은채 저를 쳐다만 봅니다. 하지만 그 모습이 보기 싫습니다. 그는 아직도 피를 흘리고 있습니다. 이쪽을 보며 흘러 내리는 피를 닦을 생각도 하지 않고 있습니다. 흘러 내리던 피가 그의 셔츠 위로 떨어졌습니다. &#xD;
&#xD;
그의 모습에 내 눈에 눈물까지 맺히네요. 내가 왜 이러는지 잘 모르겠습니다. 회장오빠한테 더 대들었습니다. 나 때문일까요? 싸움은 끝이 났습니다. 그에게 손수건을 주며 아프지 않냐고 물었는데 그는 웃음으로 괜찮다고 합니다. &#xD;
&#xD;
"전 가볼께요." &#xD;
&#xD;
회장오빠는 저에게 사과를 했습니다만 그 학생이 니 애인이라도 되냐면서 왜 그랬냐 합니다. &#xD;
&#xD;
"그래요. 내가 사귀는 사람이에요.." &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 오늘은 월요일입니다. 다시 학교생활이 예전으로 돌아가겠죠? 교양수업을 들으러 가야합니다. 친구가 자전거를 빌려 주었습니다. 고물 자전거이긴 하지만 걸어가는 거 보다는 편하죠. &#xD;
&#xD;
교양수업 강의실로 들어가는데 그녀가 있었습니다. 날 기다린 듯한 모습입니다. 그녀는 나에게 편지봉투를 하나 건네었습니다. 그리고 그녀는 복도를 걸어갔습니다. 저기 끝 어느 교실로 들어 갔습니다. 무슨 편질까요? &#xD;
&#xD;
교양수업 맨 뒤에 앉아 그녀의 편지를 읽었습니다. 아홉번째 편지? 그녀가 나한테 언제 편지 보낸적이 있습니까? &#xD;
&#xD;
편지를 다 읽고 나서 난 한동안 멍했습니다. 군대에서 받았던 무기명의 편지는 그녀가 나에게 보낸 편지였습니다. &#xD;
&#xD;
난 바봅니다. 왜 그렇게 몰랐을까요? 에이씨... 왜 저보고 읽어보라고 그래요? 제가 고등학생입니까? &#xD;
&#xD;
다행히 그녀가 토를 달아 놓은 곳이었군요. 책을 읽고는 있었지만 내 머리속에는 그녀의 모습만이 떠오르고 있었습니다. 수업이 끝나자 마자 강의실 나와 아까 그녀가 들어갔던 교실로 찾아 갔습니다. 일교과 어학동아리... &#xD;
&#xD;
노크를 하고 문을 열었습니다. 다행히 그녀가 있었군요. 그녀가 내 모습을 보자 수줍은 듯 미소를 지어줍니다. &#xD;
&#xD;
옆에는 그녀의 친구와 늙게 보이는 녀석도 있었습니다. &#xD;
&#xD;
"수민씨 밥먹으러 가요." &#xD;
&#xD;
"예? 나만요?" 그녀의 동그란 눈빛이 너무나 사랑스럽습니다. &#xD;
&#xD;
"예." &#xD;
&#xD;
하하. 제 친구 자전거입니다만 제가 자전거는 잘 타지요. 타세요. 그럼 어디로 갈까요? 그때 그 경양식점으로 갈까요? 그래도 되겠어요? &#xD;
&#xD;
친구가 아직도 브레이크를 고쳐놓지 않았습니다. 내리막길이 좀 불안하네요. &#xD;
&#xD;
"좀 천천히 가요." &#xD;
&#xD;
"브레이크가 안 듣는데요." &#xD;
&#xD;
아. 황홀해라. 가르는 바람색깔은 봄이지만 가을처럼 가슴 떨렸습니다. 빠르게 사대앞 비탈길을 내려가는 내가 탄 자전거 뒤에는 그녀가 탔습니다. 그녀는 내 허리를 꽉 붙잡고 있었습니다. &#xD;
&#xD;
내일은 어쩌면 말입니다. 뭔가 그녀에게 심한 말을 해버릴것 같습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
민이: 교양을 듣고 나오는데 그가 기다리고 있었습니다. 호호 상당히 긴장한 표정이네요. 어제 내가 준 편지도 받았을 것이고 밥 먹으면서 많은 대화로 그도 내가 그를 좋아하고 있었음을 알았을텐데 어색하게 표정이 굳었네요. &#xD;
&#xD;
"커피 한잔 하실래요?" &#xD;
&#xD;
그가 나를 데려간 곳은 공대옆 플라타너스 나무들이 여러그루 서 있는 그늘이었습니다. 자판기 커피를 뽑아서 그 곳에 앉았습니다. &#xD;
&#xD;
"하하. 이곳에서 바라보는 학교 정경이 제일 아름다와 보여요. 언제고 수민씨와 한번 앉아보고 싶었던 곳이지요." &#xD;
&#xD;
"정말 나무사이로 보이는 학교가 참 예뻐 보이네요. 한번도 못 와본 곳인데..." &#xD;
&#xD;
"하하. ..." &#xD;
&#xD;
"예?" &#xD;
&#xD;
"하하. 날씨가 참 좋죠?" &#xD;
&#xD;
"예..." &#xD;
&#xD;
"고마웠어요. 수민씨가 보내준 편지는 수민씨가 보낸줄은 몰랐지만 수민씨를 생각하며 읽었어요." &#xD;
&#xD;
"호호 그랬어요?" &#xD;
&#xD;
"이 편지는 그때 무기명이라 보낼 수 없었지만 그래도 내딴에는 답장이라고 쓴 거에요. 나중에 읽어 보세요." &#xD;
&#xD;
"그럴께요." &#xD;
&#xD;
바람이 사랑스럽게 그와 내가 앉은 자리에 쉬었다 갑니다. 구름에 잠시 가렸다 나오는 햇살이 그와의 침묵을 깨버립니다. &#xD;
&#xD;
"저 말이죠. 아무래도 난..." &#xD;
&#xD;
"예? 못 들었는데요." &#xD;
&#xD;
"...수민씨를 사랑하는데요." &#xD;
&#xD;
나무가지에서 이름 모르는 새가 웃으며 내려다 보고 있었습니다. 커피는 이미 다 마셔 버렸네요. 하지만 종이컵을 전 입에다 갖다 댈 수 밖에 없었어요. 그는 나를 쳐다 보지 못하고 아직 반도 못마신 커피잔만 만지작 거리고 있습니다. 뭐라고 대답을 해줄까요? &#xD;
&#xD;
해는 구름에 가리워 졌습니다. 하지만 그 해를 가리는 구름은 너무나 작고 귀여울 뿐입니다. 곧 해가 다시 나오겠네요. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
기나긴 글 읽어주셔서 감사하구여~ &#xD;
&#xD;
주말 잘 보내시구여~~~ &#xD;
&#xD;
건강하시구 행복하셔여~~~ ^^&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>BC71EE7F-78B6-4101-BA08-A8EE4288A14D</postId>
    <pubDate>2001-05-25T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 - (마지막회)</title>
</post>
