<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>쓰다보니 분량이 늘어 이 게시판의 한도를 넘지 않나 싶어 다음 칸을 벌렸다. &#xD;
&#xD;
학교를 졸업하면 더이상 공부하지 않아도 되겠지 했던 내가 유학까지 가서 가장 힘들게 공부를 하고, 캐나다 이민와서도 프로그램 공부를 하느라, 컬리지에도 나가보고, 도서관, 찻집까지 가서 새로운 기술 서적을 보게 되었을때, 은연중이 이런 생각이 들었다. &#xD;
&#xD;
" 제기럴, 공부는 끝이 나지 않는구먼 " &#xD;
&#xD;
그러한 교과서적인 공부도 한 부분이지만, 사실은 회사생활하면서, 취미모임을 통해서도, 내가 알아야 되고, 익혀야 될 것들이 있었다. 프로그래머로 코딩만 잘하면 된다고 하면 아무 걱정이 없지만, 새로운 환경은 나의 새로운 약점을 발견하게 해주었다. 늘 그렇듯이 새 나라, 새 회사, 새로운 결혼, 새로 만난 사람들은 새로운 도전을 가져다 준다. &#xD;
&#xD;
학교교육과 달리 현실교육의 특징은 선생이 따로 없다는 것이다. 현실교육의 가장 가까운 스승은 '자신'이다. 자신이 공부한 분야를 선정하고, 자료를 구하고, 방식을 정하고 계획을 짜고, 평가한다. 열린 교육에서는 국어, 산수등의 과목이 존재하는 것이 아니라 자유로이 새로운 과목을 만든다. 누구는 영어듣기를, 누구는 말잘하는 법을, 누구나 남을 잘 웃기는 법을 과목으로 정한다. &#xD;
&#xD;
그리고 공부를 할 것인가, 필요가 있는 것인가를 스스로 정한다. &#xD;
&#xD;
그 시작이 자신이 어떤 점에서 부족한 것을 발견하는데 있다. 자신의 부족한 점을 인정하고 익숙해 져야 겠다고 판단이 되는 순간, 교육이 시작된다. 새로 비지니스를 시작한 사람은 회사만드는 법, 자금확보, 세무, 제품포장, 고객영업, 홍보, 인사관리, 재정관리등에 관심을 가지고, 이 각각을 어떻게 배워 나갈지 계획을 세운다. 남들 앞에서 말잘하는 것을 그저 말잘하는 사람이 있구나하고 여기고 있는한 본인이 그렇게 유창하게 말하는 교육을 가질수 없다. 자신이 어느점이 부족하다고 느끼는 것, 자신이 잘한다고 하는 것의 진실을 아는 순간이 있다. 내가 가지고 싶은 것은 모든 지 배워서 얻을 수 있다. &#xD;
&#xD;
누구나 자신의 약점을 알고, 어느정도는 포기하고 살아간다. 그 중 소수는 이것을  개선의 대상으로 잡고 구체적으로 자기 훈련계획을 작성한다. &#xD;
&#xD;
가장 좋은 자기 훈련은 자신을 그 상황에 떨어뜨리고, 스스로 역할을 맡는 것이다. 직접적인 자극을 받는 교육이 현장을 떠나서 독학하는 것 보다 낫다. &#xD;
그리고 그 현장내부에서 자신의 롤 모델을 찾는다. 더 나아가 자신의 멘토, 선배, 스승을 만날 수 있으면 더욱 좋다. &#xD;
&#xD;
그리고 스스로, 그리고 주변사람들, 또는 검증할 수 있는 상황을 통하여 자신의 노력을 평가 받는다. &#xD;
&#xD;
자신의 문제, 약점을 순수하게 자신의 영역으로 끌여들여 독자적인 해결을 찾는다. 만일 내가 이렇게 된것은 누구 때문이다거나 어떤 사회탓이라고 생각하는 한 상황과 타인의 종속변수에서 벗어날 수 없다. (노랑머리의 주인공들처럼) 과거의 시간을 더 이상 아까워 하지도 말고, 억매이지 않는다.  영화 Vanila Sky에 여주인공이 톰크루소에게 다음과 같은 말을 속삭인다. "Every minute gives you a chance to turn around your life..."&#xD;
&#xD;
진정한 이해는 자신의 경험을 객관적으로 반추해 보는데서 온다. 이 과정에는 자신의 고정관념을 지우는 연습이 필요하다. &#xD;
&#xD;
이 현실교육은 자기 스스로 방학을 맞을 수 있고, 졸업을 선언할 수도 있다. 누구는 이 나이에 아직도 대학을 다니기도 한다. 그 대학은 제도권의 대학이 아니라 자기 스스로 세우고 자신이 학생이며 교수인 대학이다. 그 대학을 평생다니면서 아직도 이것 저것 배우는 사람도 있다. &#xD;
&#xD;
배우려는 사람에게 중요한 것은 아마 어떻게 끊임없이 이 과정을 유지할 수 있냐 일 것이다. &#xD;
&#xD;
지금까지 왜 이렇게 길게 배움의 문제를 설명했을까?&#xD;
&#xD;
어떤 배움을 가지고 있는가는 어떤 사람인가를 결정한다. &#xD;
우리가 학교교육을 통해서 배운것은 그런 교육을 요구하는 사회적 패러다임이 존재 했다.  내가 보기에는 그 패러다임은 최소한 70년, 80년의 내가 성장한 한국문화의 문맥이 였고, 어느정도는 그 당시의 세계 산업에서 요구되는 적절한 인간형이 였는지도 모른다. &#xD;
&#xD;
최소한 21세기의 북미에서 살아가는 내 입장에서 보면 내가 겪은 학교교육은 투자한 기간과 노력에 비해 그리 효과적인 것이 아니였던 것 같다. 앞으로 다가오는 세상의 변화에 맞추어 가기 위해서는 maintenance education보다는 innovative education이 필요하다고 본다. 대규모 회사에서 종신고용되던 종업원이 정보화, 산업기술의 발달로 점차 축소되는 경향이 심화될 것이다. 그것은 산업사회가 시작되면서 농업인구가 줄고, 공장 노동자가 늘어난 것과 마찬가지이다. 넷트워크가 기술분야 뿐만아니라 인간사회의 조직을 거리를 뛰어 넘어서 상하 좌우로 연결하게 되면서 앞으로의 사회는 한 회사에 장기 고용되는 노동자의 수는 줄고, 프로젝트별로 동원과 해체를 거듭하는 체제가 될 것이다. 이 상태는 마치 &#xD;
farmer ==&gt; laborer ==&gt; service/product provider 로 변질되는 것과같다. &#xD;
&#xD;
20세기 형태의 노동자의 형식은 축소되면서 자신의 상품화 될 수 있는 기술로 어느 조직의 어떤 프로젝트에도 준비기간없이 바로 사용할 수 있는 pluggable provider가 늘어나게 될 것이다. &#xD;
&#xD;
이런 시스템에서 요구되는 자질은 바로 innovative education에서 보여주는 것들이다. flexible, open, initiative, broad view, change, dynaminc, content, idea, so on...&#xD;
기술의 발달은 현재의 기술을 금새 노후한 것으로 처리해 버린다. 따라서 미시적인 , 협소한 관점을 가지고서는 다가올 사회에 적응이 어렵게 된다. 새로운 기술을 따라 잡다 보며는 항상 상황에 자신이 shape되고 만다. 따라사 기술의 발달을 표피적(surface)로 이해 하고 그 새로운 용어, 문법을 안틀리고 외우려(memorize)하지 않고, 본질 (deep)을 보고 그런 것이 왜 나오게 되었는지 그 창시자의 개발 동기(question)을 이해(understand)하고 자신의 시각과 방법을 가지는 것(initiative)이 요구된다. 세상이 나를 shape 하기 전에 내가 세상을 shape 하는 것이다. &#xD;
&#xD;
이상은 공교롭게도 '관리자'보다는 '지도자'에게 요구되는 자질들이다. &#xD;
&#xD;
관리자는 현체제를 안전하게 유지하는데 주안점이 있다고 한다면 지도자는 미래를 읽고, 그룹을 운영하여 새로운 상황에 도전하고 보다 나은 조직으로 확산시킨다. &#xD;
나의 지도자는 나다. &#xD;
나를 이끌고, 나에게 질문하고 나의 문제를 극복하는데 있어서 우리는 지도자적인 안목이 필요한 지도 모른다. &#xD;
&#xD;
내 인생의 지도자...&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>C2C19480-8433-40EB-B9D2-49277B70C84A</postId>
    <pubDate>2003-02-08T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>지도자론(3) - 교육의 과정</title>
</post>
