<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>From: JavaLand&#xD;
&#xD;
윈도 XP의 자바 지원 중단, 그 내막은? &#xD;
&#xD;
마이크로소프트가 보안 상의 이유로 윈도 XP에 자바 지원을 중단한다고 밝혔다. &#xD;
&#xD;
MS의 오랜 라이벌 관계인 선 마이크로시스템즈가 개발한 자바는 인터넷에서 갖가지 애니메이션과 인터렉티브 기능을 만들어 주는 프로그래밍 언어다. 자바가 사용자의 컴퓨터에서 작동하기 위해선 시스템 상에 자바 버추얼 머신(Java Virtual Machine: JVM)이라는 플러그-인이 설치돼 있어야 한다. 이 플러그-인은 웹 상에서 널리 배급돼 있으며, 지금까지 자바를 지원하는 모든 소프트웨어에 기본 설치돼 왔다. &#xD;
&#xD;
MS는 윈도 XP 정식 버전에 바로 이 자바 버추얼 머신(JVM)을 빼 버림으로써 자바를 지원하지 않게 된 것이다. &#xD;
&#xD;
JVM 뿐만 아니라, 윈도 XP에 설치된 아웃룩과 아웃룩 익스프레스는 자바 애플릿을 사용자 ‘받은 편지함’에 들어오지 못하도록 보안 옵션이 조정될 예정이다. 그리고 브라우저를 위한 보안 옵션에도 역시 자바 애플릿이 작동되지 못하도록 디폴트 설정된다. &#xD;
&#xD;
이미 MS는 윈도 XP의 시험 베타 버전인 릴리즈 캔디데이트(Release Candidate) 1에서부터 JVM을 삭제한 상태였다. &#xD;
&#xD;
하지만, 윈도 XP에서 자바가 아예 돌아가지 않는 것은 아니다. 자바를 이용하는 웹 사이트를 방문할 경우, 사용자는 윈도 업데이트 사이트에서 자바 플러그-인을 다운로드 받을 수 있다. &#xD;
&#xD;
MS는 각종 데스크 탑 시스템에서는 물론 PDA와 같은 이동기기에서도 작동이 가능한 자바를 윈도 애플리케이션과 닷넷 플랫폼(자바처럼 모든 플랫폼에서 애플리케이션 호환을 가능케 해준다)에 대한 위협으로 인식해 왔다. 3주전, 미국 항소 법원 역시 MS가 자바 기술을 방해하기 위한 비도덕적인 전략을 펴고 있다는 사실을 만장일치로 인정한 바 있다. &#xD;
&#xD;
사실, 자바를 통한 보안 위협은 그리 크지 않은 것으로 알려져 있다. 현재 인터넷 상에는 극소수의 자바 바이러스가 존재하고 있긴 하지만, 전문가들을 이를 막기 위해 또 다른 시스템 투자를 하는 것은 ‘낭비’일 뿐이라고 말하고 있다. &#xD;
&#xD;
MS의 자바에 대한 지원 중단에 대해 인터넷과 이메일 보안을 위한 단체인 POSSIE(People for Open, Safe and Secure Internet and Email)는 MS의 이러한 결정이 자바의 이용을 저해하고 웹 콘텐츠와 이메일의 그래픽과 텍스트를 제한할 것이라고 우려의 뜻을 표했다. 특히 윈도 XP의 현재의 보안 설정은 자바의 기술에 크게 의존하고 있는 주가 기록이나 스포츠 스코어, 전자 폼 양식, 그 밖의 여러 애니메이션이 사용자의 브라우저에서 뜨지 않게 될 것이라고 말했다. &#xD;
&#xD;
POSSIE는 MS가 자바를 통한 보안 위험을 이유로 자바 유입을 막는 것은 이치에 닿지 않는다고 주장했다. 그리고 덧붙여, MS는 앞으로 반-자바 전략을 모색하기 보단 윈도에 존재하는 여러 보안 구멍을 막는 일에 더 주력해야 할 것이라고 조언했다. &#xD;
&#xD;
하지만 양키 그룹(Yankee Group)의 분석 전문가 닐 골드만(Neal Goldman)에 따르면 이번 MS의 결정은 Sun을 견제하기 위한 획책이 아니라 올해 초에 있었던 Sun과의 법적인 공방을 마무리 짓기 위함이라고 해석했다. &#xD;
&#xD;
지난 1996년, MS는 Sun으로부터 자바 기술을 이용할 수 있는 라이센스 권한을 획득했다. 그러나 MS는 자바 개발 도구 Java Development Kit (JDK) 1.1.4 버전을 계약 만료 기간 이후에도 윈도 전용 버전으로 계속 사용함으로써, 1997년 Sun으로부터 라이센스 남용이라는 법적 소송을 당하게 된다. 결국 올해 초, MS는 Sun에 2000만 달러를 지급해 합의를 봤고, Sun은 앞으로 MS가 JDK를 7년간 더 연장해서 쓸 수 있도록 허락했다. 그러나 MS는 합의금을 문 이후에도 이런 조건에 동의한다는 의사를 표하지 않았다. &#xD;
&#xD;
실제로, MS의 대변인 역시 이번 윈도 XP에 JVM을 포함시키지 않은 것은 Sun과의 라이센스 계약을 충실히 이행하기 위함이라고 밝히고 있다. &#xD;
&#xD;
MS는 대변인을 통해, “MS는 아직도 JVM을 지원할 의사가 분명히 있다. MS는 단지 계약 조건에 따라 윈도 XP에 JVM을 포함시키지 않은 것이며, 자바를 사용하기 원하는 사용자는 얼마든지 다운로드를 통해 윈도 XP 내에서 사용할 수 있다”고 말했다. &#xD;
&#xD;
골드만은 사실 윈도 XP에 JVM가 포함되지 않은 것은 자바 커뮤니티에 별로 대단한 영향을 미치지 못할 것이라고 언급했다. 이미 대다수의 소프트웨어 기업들이 사용자(클라이언트) 시스템에서 자바 도구를 포함시키는 것을 꺼려하고 있다고 지적했다. &#xD;
&#xD;
골드만은 또한 대부분의 자바 프로그래밍이 현재 사용자 시스템이 아닌 서버에서 만들어 지고 있는 점을 강조했다. 서버 측에서 관리되는 자바는 윈도 XP의 보안 세팅과 관계없이 구현이 가능하다고 한다. 윈도 XP는 서버 상의 자바가 아닌, 클라이언트 자바 애플리케이션을 막아줄 뿐이며, 사실 클라이언트 자바 애플리케이션은 다운로드에 많은 시간이 걸리는 등 사용이 그리 편치 않다고 설명했다.  &#xD;
</content>
    <postId>C3F893E6-67C6-4955-A0CF-2EC7FDBF9465</postId>
    <pubDate>2001-07-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>윈도 XP의 자바 지원 중단, 그 내막은? </title>
</post>
