<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>샘 권</author>
    <comments/>
    <content>토마스님의 글은 시종일관 의사전달에 초점이 맞추어져 있습니다.&#xD;
하고 싶은 말을 대화하듯이 계속 전달하는 특징이 있습니다.&#xD;
저번에 브랜단님이 "비디오"라고 한 적이 있지 않습니까?&#xD;
하나의 아름다운 건축물이나 예술작품을 만든다고 보시고,&#xD;
"기승전결"의 구조도 생각하시면,더 좋은 글이 나오겠지요.&#xD;
그렇지만, 글을 아무리 멋 들어지게 쓴다 하더라도&#xD;
알맹이 없는 글 보다는, 조금 무미 건조 하더라도&#xD;
내용이 알찬 글이 더 가치있다고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
thomas lee wrote:&#xD;
&gt; 잘하면 잘할수록 좋겠지요! 저는 영어라는 말대신에 “대화” 얼마나 해야하나라고 바꾸어서 말했으면 합니다. 이 글을 시작하기 전에 여러분에게 질문을 몇개 던져보겠읍니다. 그리고 한번 생각해 보십시요.&#xD;
&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; - 한국에서 한글로 대화 할때 다른 사람과 대화중에 문제는 없었나?&#xD;
&gt; - 나는 남의 말을 잘 알아 듣는 편인가?&#xD;
&gt; - 대화란 무엇인가?&#xD;
&gt; - 나는 어떤 일자리를 찾고 있나? Order Take or Order Giver&#xD;
&gt; - 나는 남의 말을 참을성 있게 잘 듣는 편인가?&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 아마 대화보다는 Communication이라고 말하는것이 뜻이 정확하게 전달되지 않을까 합니다. 케뮤니케이션에는 여러가지 방법이 있는데 말하기, Speaking 과 듣기, Listening 이 있고 쓰기, Writing과 읽기, Comprehension이 있읍니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 일단 제가 드린 질문을 제가 답하며 이야기를 하고 싶읍니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; - 한국에서 한글로 대화 할때…..&#xD;
&gt; 대화의 벽 아니면 대화에 어려움은 어디에서나 있읍니다. 한국에서 한글로 한국사람과 대화해도 어려움이 있읍니다. 여기서 영어때문에 오는 기술적인 문제를 이야기할려고 하는것이 아니고 대화를 하는 기본적인 문제와 다른 사람의 이야기를 들을려고 하는 마음자세가 문제가 된다고 생각합니다. 그리고 영어는 인터뷰를 갈때가지는 문제가 되지 않습니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; - 나는 남의 말을 잘 알아 듣는 편인가?&#xD;
&gt; 우리는 대화중에 이런 말들을 할때가 있읍니다. “내 말 듣고 있니?” 정신을 딴 곳으로 쓰고 있기 때문이죠! 남의 말을 집중해서 듣고 마음으로 말하는 사람을 경청해야 한다고 합니다. 대화를 잘하는 사람은 말을 잘하는 사람이 아니고 말을 잘들어 주는 사람입니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; - 나는 어떤 일자리를 찾고있나?&#xD;
&gt; 어떤 일을 시키는 자, Manager 보다는 일을 하는 자리를 찾고 계시다고 생각합니다. 물론 말을 안할수는 없겠지만 말을 하기 보다는 남의 말을 잘 이해해서 일에 차고가 없이 일하는 자리를 찾고 계실겁니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; - 나는 남의 말을 참을성 있게 잘 듣는 편인가?&#xD;
&gt; 참을성있게 들어 준다. 참 어려운 말입니다. 말을 잘하는 사람도 있고 개 중에는 말도 잘 못하고 말을 하고 나도 무슨 말을 했는지 정리가 않되는 사람들이 생각보다 많습니다. 이런 모든 사람들의 말을 잘 들어 주어야 한다는 말씀입니다. 잘 듣고 들으면서 질문도 하고 말하는 사람이 말 잘할수 있게 도와줄수 있는 사람 말입니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 정리를 하겠읍니다. 대화를 잘하는 사람은 말을 잘하는 사람이 아니라 남의 말을 잘들어 주는 사람입니다. 말을 잘들어 주는 것이 굉장히 어려운 기술중에 하나입니다. 말 잘들어주고 때에 맞추어서 질문하는 사람들이 정신과 의사들이고 그들은 그 기술로 많은 돈을 법니다. &#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 제가 “The Lost Art of Listening” 이라는 책을 읽었읍니다. 그 책에 “When you believe you will see”라는 글귀가 나옵니다. 말하는 사람이 무엇을 말하려고 하는지 가슴으로 생각을 해야합니다. 자기 마음을 말로 표현하는것은 무척어려운 일입니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 만일에 나의 영어에 대해서 물어온다면 이렇게 저는 대답하겠읍니다.&#xD;
&gt; “내가 말은 잘하지 못하지만 열심히 노력하고 있고 곧 잘할수 있다고 믿는다. 그리고 나는 대화 중에 반이상 이 되는 듣기는 너무 잘한다. 많은 사람들이 듣는 방법을 모르고 있는것 같다. 나는 나 나름대로 듣는 것에 대해서 책도 읽고 생각을 많이 해 보았다. 대화에 문제가 있는 것은 듣기를 못하는 것이 가장 큰 이유인것 같다고”&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 그리고 그 예를 들어가며 설명을 덧 붙히면 더 좋겠지요. 한번 생각해 보십시요. “The Lost Art of Listening”이나 그것과 비슷한 책들을 읽어 보시면 쉽게 제가 무엇을 말하는지 알수 있을 겁니다.&#xD;
&gt; &#xD;
&gt; 말만 잘듣어 주면 누구나 대화를 잘하는 사람이 될수 있읍니다. 아시죠 영어 말하기가 얼마나 잘 안 느는지  &#xD;
&gt; </content>
    <postId>C4A7B9FF-2F4A-4F4A-A8FD-47E59584FD25</postId>
    <pubDate>2004-10-26T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>글씨기와 말하기</title>
</post>
