<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>권상하</author>
            <date>2004-08-24T00:00:00-04:00</date>
            <content>연정원 회원이셨습니까?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>한 20년전에 히트를 크게친 “단”이라는 책이 있었다. 한 20년전이니 전두환 정권때일것 같은데 세상은 어지럽고 인심은 흉흉할때 사람들에게 어떤 꿈을 주는 아니면 만화같은 이야기여서 읽으며 즐겁고 재미있고 조금은 엉뚱하고 했던 기억이나내요!&#xD;
&#xD;
개인적으로는 복식호흡도 공부해보고 지금도 가끔식 그때 배웠던 복식호흡을 아침에 하면서 생각을 할때도 있읍니다. 책에 내용은 우리조상님들의 호흡을 공부하면 우리모두가 스타워스의 나오는 제다이처럼 될수있다는 내용과 2000년 쯤에 지구가 23도가 기울어저 있는데 그것이 중심으로 서면 한국이 세계의 중심이 될수가 있다는 내용입니다.&#xD;
&#xD;
조금 자세히 설명하자면 유럽에는 “노스트라다무스”가  2000년쯤에 지구의 멸망을 예고하고 한국에도 “남사고”라는 예언가가 한 400년전쯤에 &#xD;
쓴 예언서에는 만주가 떨어져나와 한국이 옛날 고구려땅까지 차지하고 일본은 물속으로 침몰하고 유럽과 미국은 큰 재앙이 있을것이라는 예언인데 워낙 예언가들이란 연도가 정확지 않기예 한 4년은 이해해 주어야 할지 않을까요?&#xD;
&#xD;
지금 벌어지고 있는 일들과 앞으로 벌어질 일을 재미있게 구성해서 소설을 하나 쓸가 합니다.&#xD;
&#xD;
소설&#xD;
&#xD;
한국이란 나라는 조상이 조금은 불문명하다. 우리는 외형은 몽고족인데 언어는 우랄알타이어라는 언어학적인 것을 쓰고 있다. 이것은 중국도 일본도 아닌 우리의 고유의 말을 탄생시꼈다. 그래서 우리의 사촌들이 유럽에도 살고 있다 그들이 필란드와 헝거리다. 다른 사촌들은 미국과 남미의 인디안 들이다. 우리가 혼자라면 너무 작다. 우리는 범몽고/한국 조직을 구축하면 좋을뗀데.&#xD;
&#xD;
한국, 만주, 몽고 정회원&#xD;
핀란드, 헝거리, 터키 준회원&#xD;
남미, 카작스탄, 우스베키스탄등등 옵저버 &#xD;
&#xD;
이번 중국의 고구려역사 문제는 우리에게는 아주 잘된일일수도 있다. 이번기회에 한국의 역사를 다시 쓸수 있기 때문이다. 일본인들이 만들은 신라위주의 한국역사는 너무 스케일이 적지 않은가!&#xD;
&#xD;
물론 지켜지지는 않았지만 고려는 고구려의 옛이름을 썼고 그옛날 고구려땅을 찾고 싶어했다. 그리고 조선은 고조선과 이름을 같이한다. 그들도 지속적으로 북방정책을 썼다. 적어도 그들이 수구가 되기전까지는 말이다. &#xD;
&#xD;
중국의 역사는 한족의 역사이긴 하지만 다른 민족이 더 많이 정권을 유지 하였다. 원나라, 금나라, 마지막 중국의 왕국인 청나라는 우리의 사촌인 몽고인과 거란 여진족들이 만든 나라들이다.  고구려를 우리나라 역사의 한부분으로 보면 발해가 고구려 난민으로 만들어진 나라고 그곳에서 금나라가 시작되고 마지막으로 청나라도 중국을 통일한다. 무슨이야기냐 우리가 중국의 속국이아니고 중국을 같고 놀았다는 이야기다.&#xD;
&#xD;
조금더 위로 올라가면 고구려는 어디서 시작이고 고조선은 어디서 처음시작되었을까 하는 의구심이 생긴다. 중국역사를 보면 은나라와 주나라가 나온다. 은나라는 몽고계통이 세운 나라여서 멸망한다음에 역사자체가 거의없어지는 일을 당하고 공자는 주나라 출신이여서 몇대에 거쳐서 벼슬도 하지 않는다. 주나라 출신들이 한국땅으로 넘어와 만든 나라가 고구려라고 어떤 야사 책에서 본적이 있다. 물론 주나라도 한족의 나라는 아니였다.&#xD;
&#xD;
그리고 중국이 통일을 한적은 지난 50년뿐이다. 모택동이 큰일을 한것이다. 진시황제나 하는 옛날 왕국은 중국의 중심을 통일한것이지 변방은 손도 못됐다. 그것의 증거가 만리장성이다. 만리장성의 북쪽은 중국땅이아니라고 공표를 한것이다. 지금 만리장성이 어디있나 봐라. 중국의 중심에서 북쪽으로 별로 떨어지지가 않았다. 마지막 한족의 나라인 명나라에서는 만리장성을 개축하고 신경을 썼지만 청나라는 만리장성을 보면서 어떤 생각을 했을까?&#xD;
&#xD;
중국은 옛소련의 뒤를 따르지 않을까 한다. 안그려면 세상이 망한다. 생각을 해봐라 중국인구가 얼만데 중국이 공장을 너무 많이 만들면 생산된 물건을 소화시킬수가 없다. 그리고 도시와 시골의 차이 경제와 정치의 부조화로 나라가 소련처럼 될것이다. 아니면 중국에서 전쟁난다. 난리가난다.&#xD;
&#xD;
그래서 만주를 우리의 역사에 한부분으로 만들어서 적어도 그들과 마찰은 줄여야한다. &#xD;
&#xD;
그사이 우리는 북한과 경제적으로 통일하고 러시아에서 정유관가지고 오면 그바라던 산유국으로 탈바꿈이 가능해진다. 그러면 동북아에 허브니 하는 큰꿈을 꿀수가 있을것이다.&#xD;
 &#xD;
우리도 여기서 기피면서 살수가 있다. 무역도 크게 할것이고 할수있다는 자신감도 생길것이다.. 어찌되었든 단의 이야기처럼 될것인지는 모르겠으나 그런 모양으로 그림은 잡히는것 같내요?&#xD;
&#xD;
역사는 되풀이 되는것인데 그속으로 들어가고 싶지않습니까?&#xD;
</content>
    <postId>C4ABC3AD-F71F-4900-B7ED-09FDBC2EF996</postId>
    <pubDate>2004-08-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>단 이라는 책읽어보셨나요? - 강추 굉장히 신경써서 썼읍니다 </title>
</post>
