<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>오늘 우리 가족은 Mono Cliff Prov Park을 다녀왔습니다. 오늘은 5월 4일. 기온 16도에 하이킹하기에는 최적.&#xD;
이 공원은 오렌지빌에 위치하고 있으며 정확히는 오렌지 빌까지 연장되는 하이웨이 10번을 따라 북상. 오렌지빌 다운타운을 지나쳐서 가다보면 Herkely valley(7번도로)를 지나쳐 8번 도로에 공원 싸인이 있습니다. &#xD;
&#xD;
우리 집에서 정확하게 1시간 거리. &#xD;
아직 씨즌 오픈을 하지 않아(아마도 빅토리아데이 이후인듯) 아무나 입장료 없이 들어갈수 있습니다. 입구부분에 싸인이 부정확하여 Mono Cliff Education Center와 Mono Cliff Provincial Park 싸인이 같이 나오는데, 어느 방향으로 가도 공원에 도착할 수 있습니다. 우리는 지도만 보고 가다가 공원의 정식 입구가 아닌 Mono cliff education centre라는 곳까지 갔는데, 8번 도로의 끝. &#xD;
이곳에 보니 공원진입로는 바리케이트로 막혀 있고 20여대의 차들이 길 좌우에 주차해 있었습니다. 지나가는 사람에게 이곳에 주립공원이냐고 물어 보았는데 마침 이곳을 하이킹온, 캐나다 티비의 유명한 여성 호스트가 이곳이 공원이 맞다고 응답하더군요. 그 집안 수리하는 프로에서 여자가 망치들고 나무재단하고 하는 사람있잖아요..&#xD;
&#xD;
티비에서 봤다고 하면서 아는척했습니다. 한참후에야 싸인을 받아두는 것을 잊었다는 것을 알았습니다. 유명인사를 갑자기 만나니 마음의 준비가 안되서리...&#xD;
&#xD;
이공원은 몇년전까지 Conservation Area였는데 Prov park으로 승격이 되었기 때문에 옛날 지도책을 보면 단지 cons area로만 나옵니다. &#xD;
&#xD;
이곳은 일직선으로 된 기본 트레일과 좌우로 가지친 작은 트레일들이 있습니다. 자전거 가능트레일과 아닌것을 표시해 두었기 때문에 자전거를 가지고 있는 우리는 자전거 가능트레일 표시만 보고 달렸습니다. 나무가 울창하여 햇볕에 노출되는 비율이 상대적으로 적었고, 제법 언덕과 계곡이 섞여 있어서 자전거 타는 스릴도 있었습니다. 자연 지형이 단조롭지 않고, 일직선으로 우거진 가로수길, 폭은 1미터 정도, 그리고 중간 중간에 투명한 물로 이루어진 연못들이 많아서 아기 자기 했습니다. 달리다 보니 이곳에 Niagara Escarpment를 끼고 있어서 상단과 하단으로 트레일이 구분되어 있는 것을 알수 있었습니다. 높이 약 10 미터 가량의 절벽을 아래서 바라보면 자전거를 타는 곳도 있었고, 능선을 따라 계속 올라가 그 지역일대가 파노라마처럼 보이는 트레일도 있었습니다. 작은 호수에 앙상하게 박혀있는 나무들이 있는 곳도 있었고, 전체적으로 자연의 고요를 느끼게 해주었습니다. &#xD;
&#xD;
우리는 자전거로 약 2시간 반가량 돌았는데, 만일 이 코스를 걸었다면 5시간은 족히 걸렸을 겁니다. 4학년짜리 지원이(아들)가 하는 말이 이곳은 Natural Resort라고 하더군요. 7학년 연경(딸)은 완만한 등락이 있는 트레일로 자전거로 달리는 것에 맞이 들려서 매우 좋아했습니다. &#xD;
&#xD;
자전거는 역시 도로위보다는 자연의 오솔길에서 타는 것이 제맛인것 같습니다. 한 2시간 가량 소화하고 싶은 사람들에게 이 공원을 추천합니다. &#xD;
&#xD;
불편한 것은 공원이 정식으로 개장한 것이 아니라서 입구의 화장실이 잠겨 있었고, 공원중간에 쓰레기통같은 시설은 없었습니다. 그만큼, 인공물이 없고, 가다보면 트레일도 1미터 폭에서 30센티 폭까지 줄어들어, 자전거에 익숙치 않으면 넘어지기 쉽다는 겁니다. 여하튼 90%는 도보하이킹하는 사람들이라 요즘같은 5월의 계절에는 좋습니다. 이곳은 recreation park이라기 보다는 natural reserve라고 하는 편이 맞습니다. 따라서 여름의 물놀이 시설이나 캠핑등 시설은 없습니다. 봄 , 가을이 제격이지요. &#xD;
&#xD;
&#xD;
사진과 함께 이공원에 대한 자세한 사랑을 알고 싶다면 &#xD;
http://members.tripod.com/brucetrail/hike10.html&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>C5588493-E38F-4C8D-93C3-36C7DD1507C0</postId>
    <pubDate>2003-05-04T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>자전거를 탈수 있고 거리가 멀지 않은 공원은 ? Mono Cliff Prov Park</title>
</post>
