<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>풋풋한 사랑 이야기 (14)  &#xD;
          &#xD;
 &#xD;
철이: 몇장을 보낸지 모르겠습니다. 노래책 뒷면의 여자란 여자에게는 다 편지를 보냈습니다. 말년이 되니까 심심하거든요. 그녀와 편지를 주고 받을 수 있다면 이런 짓 안해도 될텐데... 그래도 그녀의 향기는 신일병 때문에 느낄수 있으니 그것으로 만족하죠. 짝사랑을 깊게 하면 그 사람의 자그마한 어느 무엇에도 그사람의 그리움을 느낄 수 있나 봅니다. &#xD;
&#xD;
드디어 편지가 도착하기 시작했습니다. 머리가 나빠서 누가 누군지 하나도 모르겠지만 내가 보냈던 편지의 30%정도는 답장을 받을 수 있었습니다. 무기명도 있습니다. 사흘동안 9통의 편지를 받았습니다. &#xD;
&#xD;
그 무기명의 편지는 낯설지 않은 느낌입니다. 앞서 자전거 녀석이 보냈던거라 믿고 있는 무기명의 편지와 동일인의 것 같습니다. 녀석이 계속 편지보내는 걸까요? 아니면 다른 그 누군가가? &#xD;
&#xD;
물론 있지요. 가을날 우연히 마주치던 소녀가 그리움되어 내 맘에 있습니다. 그리고 떠날 줄 알았는데 여전히 내 맘 속에 자리잡고 항상 가을인양 가슴떨게 합니다. &#xD;
&#xD;
무기명이라 답장을 할 수가 없네요. 그래도 사놓은 예쁜 꽃편지지에다 또박한 글씨로 한자 한자 글을 써 내려 갔습니다. 자전거 녀석이 보낸거라면 용서하지 않겠어. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 아르바이트 자리를 드디어 찾았습니다. 학교에 왔다가 집으로 돌아가는데 버스 정류장 앞 고운음이 들려서 레코드점을 바라봤지요. &#xD;
&#xD;
시간제 아르바이트생을 구한다고 적혀 있었습니다. 바로 들어가 신청을 하고 아르바이트를 하게 되었습니다. 음악에 대해서 잘은 모르지만 남이 아는건 저도 압니다. 계절은 늦가을로 가고 있습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 십. 구. 팔. 칠. 육. 오. 사. 삼. 이. 일. 얏호. 하하핫. 내무반 모두들 이 기쁜날 잠자기에 바쁘군요. 우핫핫. &#xD;
&#xD;
잠좀자자. &#xD;
&#xD;
누구야? 감히 이제 제대할 날이 두자리 숫자인 내가 그것 때문에 좀 웃었기로서니... &#xD;
&#xD;
난 한달도 안남았어 임마. &#xD;
&#xD;
아. 김병장님이세요. 말을 하지... &#xD;
&#xD;
이제 드디어 제대할 날이 두자리숫잡니다. 내무반에선 내 위로 두 명밖에 남지를 않았습니다. 핫핫... &#xD;
&#xD;
&#xD;
철이: 날씨가 춥습니다. 신일병 녀석이 아무래도 날 감시하는거 같습니다. 뭘 째려봐? &#xD;
수민이 누나하고 어떤 관계냐고 좀 진진하게 물어봅니다. 장래를 약속한 사이다. 장난치지 말고 사실을 말하랍니다. 자기가 소개시켜 줄 의향이 있답니다. 아서라. 제대할 날이 언제가 될지 아직도 깜깜한 녀석이... 또 그러기도 싫습니다. &#xD;
&#xD;
생각해 보면 그녀와 난 인연이 있을거 같습니다. 잊혀지지 않고, 잊을만 하면 내 앞에 나타나고... 답장이나 쓸랍니다. 답장을 해야 할 편지가 많습니다. &#xD;
오늘 무기명의 편지가 도착했습니다. 그 편지를 읽을 때 나도 모르게 그녀의 얼굴이 떠올려졌습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 석이한테 편지가 왔습니다. 그에 관한 이야기가 있네요. &#xD;
요즘 펜팔 편지 쓰느라 참 바쁘신 몸이라는군요. &#xD;
&#xD;
뭐야? &#xD;
&#xD;
조만간 낭패 당할 것 같다고 합니다. &#xD;
&#xD;
뭘? &#xD;
&#xD;
그가 쓴 편지의 내용이 뒤죽박죽이라는군요. 자기생각엔 그가 편지지의 이름과 편지봉투의 이름을 다르게 해서 보낸 것도 있다고 합니다. 제대 말년이 되면 다 그런다고 하는데... &#xD;
&#xD;
석이가 그를 나에게 소개시켜 주었음 하는데 내 의사가 어떤지 물어 보았습니다. 어머머 별꼴이야. 자기보다 그를 먼저 알았다는 걸 석이는 모르는가 봅니다. 생각은 고맙지만 사양할께요 후배님... &#xD;
&#xD;
그와 인연이 있다면 언젠가는 서로 자연스레 알게 되리라 믿고 싶습니다. 그는 내가 보내는 편지를 단지 펜팔 편지처럼 받고나 있지 않나 걱정도 되네요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 내 밑으로 집합! 어라 내무반 전체가 다 모였어? 그러고 보니 내 위로 아무도 없네요. &#xD;
&#xD;
이제 제대할 날이 두달 정도 남았습니다. 심심하네요. 날씨는 많이 춥습니다. 난 별 할 일도 없어요. &#xD;
&#xD;
왜 그런지 펜팔했던 애들이 하나 둘 연락을 끊었습니다. 내딴에는 잘 써서 보냈는데... 그래도 가장 소중히 생각하는 편지는 계속 옵니다. 일곱통째 받았습니다. &#xD;
그 편지는 항상 나에게 그녀를 떠올리게 합니다. 그녀가 이 편지를 보냈을까요? 무엇 때문에? 누군가 고참인 날 위해 수를 쓴거 같기도 하지만 내 맘은 그녀라 믿고 있습니다. &#xD;
&#xD;
그럼 됐지요 뭐. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 방학을 했군요. 벌써... 시간이 참 빨리도 갑니다. 무얼 남기고 가버리는지 시간은 그처럼 나를 횡하니 스쳐 지나갑니다. &#xD;
음반점 아저씨가 이제는 크리스마스에 관한 송(song)을 내보내도 되지 않겠냐? 합니다. 그럼요. 설레이는 한주가 되겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 시간 진짜 안갑니다. 도대체 동지가 지났것만 해는 왜 이리 긴지 모르겠습니다. &#xD;
&#xD;
오늘이 무슨 날이냐? &#xD;
&#xD;
사회에서는 크리스마스라 부르는 날입니다. &#xD;
&#xD;
그래서 애들이 전부 뭘 읽느라 바쁘군. 나한테 온 편지는 없냐? &#xD;
&#xD;
없는데요. &#xD;
&#xD;
신일병 너한테는? &#xD;
&#xD;
있는데요. &#xD;
&#xD;
혹시 수민씨한테서 온건 있냐? &#xD;
&#xD;
없는데요. &#xD;
&#xD;
너 언제부터 나한테 ~데요.라고 끝을 맺었느냐? &#xD;
&#xD;
좀 됐는데요. &#xD;
&#xD;
군발이처럼 해 쨔샤. &#xD;
&#xD;
예! 시정하겠습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 우표값이 170원으로 올랐다고 합니다. 전 몰랐었거든요. 그와 석이한테 보낸 카드에는 종전의 150원짜리 우표를 붙혔습니다. &#xD;
&#xD;
혹시 못 받지나 않았나 걱정이 됩니다. 음반점은 크리스마스때가 대목이라 쉬지를 않네요. 흑흑 이 좋은날 오후 음반점 안에 갇혀 있어야 하다니... 하지만 실내에 퍼지는 상쾌한 음악이 그런 내 마음을 말끔히 씻어 줍니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 길고 긴 일월이 갔습니다. 새해에는 사회에서 다시 학생의 신분으로 돌아갈 겁니다. 민간인! 군발이의 우상. 민간인... 바로 내가 민간인이 된다는거 아닙니까. 푸하하. 신일병 저 녀석 상병 휴가 연기 됐습니다. &#xD;
&#xD;
신상병 안됐네...그려. 다른 건 다 연기되어도 제대 날짜는 연기가 되지 않습니다. 일주일만 버티자. 말년휴가다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
민이: 요즘 그에게 좀 무심 했습니다. 한동안 편지를 보내지 않았습니다. 카드까지 합쳐도 여덟번 밖에는 보내지 않았지요. 그는 나에게 아홉 번을 보냈는데 말입니다. &#xD;
&#xD;
복학 준비를 하느라 바빴습니다. 아르바이트는 이번달까지는 내가 책임지기로 했고 못한 공부도 해야했습니다. 시간이 참 빨리 갑니다. 오늘은 그에게 편지를 써야 겠습니다. 그가 곧 제대를 할것 같네요. 호호 저도 군복무 기간이 26개월인걸 알거든요. &#xD;
&#xD;
오늘 편지지 마지막에 내이름을 적었습니다. &#xD;
&#xD;
저 수민인데요. 전 줄 알았어요? 만나게 되면 서로 아는척 하기로 해요. 뭐 이런식으로 내 이름을 밝혔습니다. 그처럼 학번하고 과이름은 밝힐 필요가 없겠죠. 그가 다 알고 있는거니까 말이에요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
철이: 하하. 나 먼저 나갔다 오마. 신상병 내 돌아오면 봐. &#xD;
&#xD;
짧은 휴가입니다만 그래도 날아갈것 같습니다. 엄마가 제대할거면서 왜 나왔냐고 합니다. 너무 하십니다. &#xD;
&#xD;
학교를 갔었지만 혹시나 그녀를 볼까하고 간 것은 아닙니다. 복학신청을 해야죠. 전 남들처럼 군복무 때문에 한학기 이상씩 놀고 그러지는 않겠습니다. 빨리 졸업하고 놀겠습니다. &#xD;
&#xD;
어머머. 이게 누구니? 음반점에 있었는데 참 반가운 얼굴이 들어왔습니다. 석이의 얼굴이었습니다. &#xD;
&#xD;
너 휴가 나왔니? &#xD;
&#xD;
예. 동아리방 갔더니 수민이 누나는 여기 있다고 가르쳐 주더군요. &#xD;
&#xD;
그래. 이번달까지만... &#xD;
&#xD;
이거 정말 누나가 보낸거에요? &#xD;
&#xD;
석이가 나한테 보여준것은 그에게 보낸 아홉번째 편지였습니다. &#xD;
&#xD;
이걸 왜 네가? &#xD;
&#xD;
성병장님 제대했어요. 저번주에... 편지는 병장님 제대하는날 도착했구요. 미안해요. 다른 고참이 뜯어 봤어요. 하하. 내가 전해주어도 되지만 직접 전해주세요.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>C5680FE2-9351-48F1-9ECF-FFEB0C4005D7</postId>
    <pubDate>2001-05-04T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>풋풋한 사랑 이야기 (14)  </title>
</post>
