<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>책이름은 Get Inspired! Releasing your creative self 이고 저자는Roy P. Fairfield 입니다. 죄송합니다. 영어로 쓰게 되서. &#xD;
&#xD;
· Analyze Facts versus Assumptions&#xD;
·  Taking Notes&#xD;
  a. Place the notes where you can stumble over&#xD;
  b. Make sure you finish it prior to pile&#xD;
· Journaling or Letter Writing&#xD;
  a. Vital route to self-development&#xD;
  b. Life-giving, learning process&#xD;
  c. Portal to self-development&#xD;
· Listening with a third ear&#xD;
  a. Tape your own voice&#xD;
  b. Using a camcorder, assess yourself&#xD;
· Test your listening skills&#xD;
· Questions as tool&#xD;
&#xD;
제나름대로 의역과 번역 그리고 제 생각을 더하면.&#xD;
1. 현실과 추측에 항상 차이가 있으니 현실을 분석하여 사실로 증명하여야 한다.&#xD;
2. 항상 좋은 생각이 나지만 잊어버리수 있으니 아무때나 생각을 적어놓을수 있는 방법이 있어야 함. 종이와 펜을 항상 옆에.&#xD;
3. 일기를 쓰면 도움이 된다는 내용&#xD;
  a. 자기 자신의 성장에 도움&#xD;
  b. 항상 생각하게 됨&#xD;
  c. 그안에 여러가지 생각이 있게되 궁금하거나 필요하면 자기 일기를 다시 보면 아이디어가 나올수도 있다&#xD;
4. 자기 자신을 다른 사람의 눈으로 보는 연습을 해봄은 어떨지.&#xD;
5. 그리고 질문보다 더 좋은 해결책은 없다. 이번에 배달공님께서 하신 방법입니다.&#xD;
&#xD;
위에 5가지가 기본이고  밑에 세가지가 백미입니다.&#xD;
&#xD;
· To employ “habit” of thinking the opposite of whatever a decision or explanation might be&#xD;
  o Against “supposed to do”&#xD;
  o Habit of considering alternatives&#xD;
· Other habits&#xD;
  o Never work for too long a period on one project or topic&#xD;
  o Take a brief siesta every afternoon&#xD;
  o To keep some kind of balance, continue to remind yourself that humor and seriousness need balance since life is sometimes too absurd to be taken seriously&#xD;
· Objectivity versus Subjectivity&#xD;
  o Taking data out of context &#xD;
  o Lateral thinking &#xD;
&#xD;
       &#xD;
· 항상 반대로 생각하는 버릇을 키우자.&#xD;
  a. 꼭 이렇게해야 하나&#xD;
  b. 다른 방법은 없나&#xD;
· 다른 버릇&#xD;
  a. 너무 생각을 오래하지는 말자&#xD;
  b. 낮잠을 자든지 오후에는 쉬는시간을 같는다&#xD;
  c. 편하게 생각하자&#xD;
· 객관적이냐 아니면 주관적이냐&#xD;
  a. 나를 생각에서 빼거나 &#xD;
&#xD;
우리는 다른 사람의 의견을 들을때 주관적으로 듣고 객관적으로 생각할려고 합니다. 많은 경우. 더 좋은 생각을 할려면 일단 객관적으로 듣고 주관적으로 생각을 해야 한다고 합니다. &#xD;
&#xD;
예를 들면. 어떤 의견을 들을때 내가 할수 있나가 먼저고 그 다음이 어떻게 하냐보다는 의견이 좋은지 나쁜지가 먼저고 그다음이 내가 할수 있나 없냐라는 것이라고 합니다. 한번 생각해 보세요.&#xD;
&#xD;
그리고 Lateral Thinking의 예&#xD;
캐나다에 있는 토마스는 한국말을 할수 있는 캐나다인이고 제가 한국에 가면 영어하는 한국사람이 됩니다. 제가 변하게 아니고 시간이나 장소가 변해서 가치가 변한다는 방법론입니다.&#xD;
&#xD;
나의 의견…..&#xD;
&#xD;
중요한것, 급한것, 잘하는것 그리고 좋아하는것. 이런것을 어떻게 잘섞어 쓰느냐가 관건이라고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
중요한것, 급한것은 순서를 정하게 되고,&#xD;
잘하는것, 좋아하는것은 무엇을 할것인가를 정한다면&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>C5CDF3C0-9EC3-4B66-9C4B-7EA78DC7C98B</postId>
    <pubDate>2005-01-16T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>창조적인 생각을 도와주는 방법론….</title>
</post>
