<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Brendan(김성욱)</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이상훈</author>
            <date>2002-12-08T00:00:00-05:00</date>
            <content>좋은 정보 감사합니다. 며칠걸릴일이 하루에 끝날수 있겠네요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>"단풍나라"란 사이트와 "ITier"란 사이트를 공동 관리하면서 회원분들의 도움도 받고, 도움도 주는 과정 중 PR카드 신청에 대한 경험을 올리게 되었습니다. 여기에도 많은 분들이 신청을 하셔야 할 줄로 믿고 간단한 소개를 올립니다. 본 내용은 제 일기에서 뽑아냈습니다. 참고하세요.&#xD;
&#xD;
-----------------&#xD;
&#xD;
PR 카드를 이미 신청하고 받으신 분도 있겠지만, 아직 신청도 안하신 분들을 위해 경험을 올립니다. 참고하시고 귀찮은 과정을 최소화하시길 바랍니다.&#xD;
&#xD;
 올해 랜딩한 사람은 원래 11월 중에 PR 카드 신청을 끝냈어야 했지만, 이민자들의 혼란과 여유를 고려하여 한두달 정도는 그 시기를 늦추기로 했다는 이야길 들었다. 그래서 우리도 여유있게 준비하고 오늘 그 작업을 완료했다.&#xD;
&#xD;
 일단 준비 단계는 다음과 같다.&#xD;
&#xD;
1. http://www.cic.gc.ca/english/applications/prcard.html에 가서 페이지 하단부에 있는 두가지 파일을 다운로드 받는다. pdf 파일로 되어 있으므로 acrobat reader란 프로그램을 구해서 미리 설치해 두어야 한다.&#xD;
&#xD;
※ Acrobat Reader Download : http://www.adobe.com/products/acrobat/readstep2.html&#xD;
&#xD;
2. 다운로드 받을 파일은 다음 2가지이다.&#xD;
&#xD;
 - PR 카드 신청 Guide(IMM5445) : http://www.cic.gc.ca/english/pdf/kits/guides/5445E.PDF&#xD;
&#xD;
 - 신청서 양식(IMM5444) : http://www.cic.gc.ca/english/pdf/kits/forms/IMM5444E.pdf&#xD;
&#xD;
3. 우선 본 프로세스를 진행하기 전에, 반드시 Guide 파일을 열어 꼼꼼이 읽어보심이 좋다. 그래야 앞으로의 과정 전체에 대한 맥락과 주의점을 파악할 수 있다. 그리고 IMM5444 양식은 출력하기 전에 화면 상에서 타이핑이나 체킹 등이 가능하므로, 깔끔하게 출력하고자 하는 분들은 가족들 것을 화면상(프로그램)에서 작성하는 것도 좋을 것이다. 이 IMM5444에 대한 작성법은 별도로 하단부에 기술하겠다.&#xD;
&#xD;
4. 최종적으로 이민국에 보내질 양식 및 자료는 다음과 같다.&#xD;
&#xD;
 - 기 작성된 IMM5444 : 앞서 말한대로 온라인으로 파일을 다운로드 받아 작성 가능하고, 물론 빈용지를 출력, 복사하여 가족 구성원마다의 작성도 가능하다.&#xD;
&#xD;
 - 기 작성된 Supplementary Identification Form (IMM5455) : 반드시 원본 양식을 작성해야 하며, 복사나 임의의 전자 파일 출력 등은 무효하다. &#xD;
&#xD;
   이 용지를 받으려면, 한국인 YMCA에 방문하는 방법도 있으며, 단풍나라의 안경선씨 사무실(미시사가, 905-567-1981, ankyungsun@hotmail.com) 방문, 혹은 Guide에 나온대로 지정된 곳에 전화 혹은 e-mail을 보내 양식 요청을 할 수 있다. 단, 후자의 경우 집까지의 배달 시간이 평균 4주 정도 걸린다는 단점이 있다.&#xD;
&#xD;
 - 기 납입된 신청비 영수증 (IMM 5401) : 상기 IMM5455와 마찬가지 방법으로 반드시 원본을 입수하고, 한 장의 용지 하단부에 신청자 전체에 대한 금액 합계로 계산하여 적는다. (예로, 2인일 경우 '$100.00') 얼마를 지불해야 하는가는 역시 Guide에 잘 나와 있으니 참조하기 바란다.&#xD;
&#xD;
   다음으로 가까운 은행을 찾아가 본 용지를 제출하여 납입하면, 3단으로 나눠지는 용지 중 맨 아랫 부분을 자기네들이 가지고, 나머지를 우리에게 준다. 이때, 맨 윗장은 영수증으로 본인이 보관하고 그 나머지를 추후 이민국에 보낼 서류에 첨부한다.&#xD;
&#xD;
 - 증명사진 인당 2매 : 한국에서 여권 사진용 필름을 가지고 왔다 하더라도 여기서는 현상하기가 거의 불가능하다. 따라서, 새로 사진을 찍는 게 좋다. 사진 뒷면에는 반드시 찍은 날짜를 스탬프하게 되어 있기에 어차피 사진관에서 이 작업을 해준다. 여권용 사진을 찍을 수 있는 곳이 그리 흔하지는 않으므로, 귀찮지만 잘 살펴보시기 바란다. PR 카드용 사진이라고 미리 말해주면 도움이 될 것이다. 가격은 2매당 약 11불 정도를 받고 있다. 본인은 토론토 노스욕센터 도서관이 있는 건물 지하 1층의 중국인 사진관을 이용했다. 이 증명사진 2매 중, 한 장은 IMM5455의 우측 하단부에 있는 스티커를 떼어내고 거기에 붙인다. 나머지 한장은 Guarantor의 뒷면 사인 및 이상없음 표기를 적은 후 같이 동봉하여 송부하게 된다.&#xD;
&#xD;
 - Passport 복사본 : 축소해서는 안되며, 원본 사이즈와 같이 하고 Guarantor의 확인 스탬프를 복사지 공란에 찍게 된다. 추후 guarantor를 통해 여권 원본과 대조하는 작업을 한다.&#xD;
&#xD;
 - Record of Landing(IMM1000) : 여권에 붙어 있는 랜딩 비자. 원본과 같은 크기로 복사하고 역시 여권 복사본과 마찬가지 과정을 거친다.&#xD;
&#xD;
5. 작성 시 주의점&#xD;
&#xD;
[IMM5444]&#xD;
&#xD;
- Date you became a permanent resident of Canada? : 공항에 랜딩해서 비자에 도장 찍은 날짜.&#xD;
&#xD;
- B 섹션의 13, 14, 15 : 현재까지 이어지는 내용이면 'To'란에 날짜 대신 'present'라 적어준다. 만약, 해당 사항이 없어 적을 게 없으면, 표 중앙 부분에 눈에 잘 띄도록 'N/A'라 적어준다.&#xD;
&#xD;
- D 섹션의 signature, date : guarantor를 만나 최종 서류 작성을 하는 날짜를 적어도 되지만, 만약을 위해 아예 비워두었다가, guarantor 앞에서 sign하고 날짜를 적는 게 좋다.&#xD;
&#xD;
- E 섹션 : 카드 재발급을 위한 경우가 아니라면, 눈에 띄는 곳마다 'N/A' 라고 적는다.&#xD;
&#xD;
- F 섹션 : guarantor를 정상적으로 구할 수 있는 경우 - 즉, 랜딩한지 2년이 넘었고 그 기간동안 알고 지낸 사람이 Guide에 나온 직업군에 해당하여 guarantor가 되어 주기로 한 경우 - 에만 작성한다. 본인처럼, 2년도 안되었기에 guarantor를 구하지 못한 경우엔, 그냥 자신있게 비워둔다.&#xD;
&#xD;
- G 섹션 : 공백 6번째인 '날짜' 표기란은 일단 비워두고, guarantor를 만나 최종 작성 시 날짜를 적는다. 그리고 guarantor를 구하지 못한 이유를 적는 란은 'It has not been two years since I landed in Canada, so I cannot obtain a guarantor to apply the PR card'라는 식으로 적고, 그 아래 나의 identity를 입증하는 서류를 적는 곳은, 같이 동봉하게 될 자료인 'Copy of Passport' 및 'Copy of Landed Immigration Paper'를 각각 빈란에 적는다. 사실에 이상이 없음을 선언하는 마지막 란은 역시 최종 단계를 위해 비워두는 게 좋다.&#xD;
&#xD;
- 본인처럼 guarantor를 구하지 못하는 사람을 위해 마지막 섹션이 있게 된다. 작성자는 이에 대해 신경을 쓰지 않아도 되므로 오직 이 일을 해 줄 사람을 구하면 된다. 통상 변호사 사무실에 가서 20~40불(인당)을 주고 작성해도 되는데, 한인 YMCA에서는 무료로 이 서비스를 받을 수 있다. 예약을 하고 찾아가야 하므로, 그냥 방문하여 제대로 서비스 받지 못하는 일이 없기를 바란다.&#xD;
&#xD;
[IMM5455]&#xD;
&#xD;
- 3. Client ID : 가이드에 나온대로 작성하지 말고 비워둔다. 비자 우측 상단에 나온 8자리 번호가 이를 의미한다고는 하나, 100% 확인된 게 아니므로 괜히 적었다가 나중에 다시 리턴되는 사태를 맞지는 않아야 하겠다.&#xD;
&#xD;
- 5. Eye Colour : 뭐 이런 걸 알려주나 할지도... 하지만, 의외로 이 부분을 'Black'이라고 적는 분들이 많아 주의를 드린다. 한국인은 (특별한 분 아니면) Brown으로 적어주시길.&#xD;
&#xD;
- 맨 아래 사인을 적는 란은 꼬옥 하얀색 박스 안에 signature가 들어가야 한다. 이 사인이 카드에 나올 부분이기 때문이다. 그리고 그 우측에 사진 붙이는 거 잊지 않으셨기를...&#xD;
&#xD;
[우편 발송시]&#xD;
&#xD;
- 가이드에 나온 주소대로 우편 봉투에 넣어 보내면 되는데 랜딩비자 복사본의 사이즈는 다소 크므로 어쩔 수 없이 접어야만 한다. 그러나, 그냥 반 되는 곳을 확 접지 마시고, 레터용지 사이즈의 기타 양식을 그 위에 올린 후, 남는 부분을 레터 용지 위로 올려서 (아랫부분만) 살짝 접으시길 바란다.&#xD;
&#xD;
- 기타 양식은 절대 접으면 안되며, 한사람의 양식들에 대해 스테이플은 가능하다.&#xD;
&#xD;
- 겉봉투 좌측 상단부에는 랜딩 날짜를 적게 되는데, 대표자 것을 우선 적고 그 아래 나머지 구성원들의 날짜를 적는다. 물론 전체가 같으면 한번만 적어도 된다. 가이드에 나와 있는 내용이다.&#xD;
&#xD;
[기타]&#xD;
&#xD;
- 한인YMCA: &#xD;
  (Finch)5734 Yonge St. 2nd Fl. (tel) 647-288-0249&#xD;
  (Bloor) 416-538-9412&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>C6D71FF2-9425-4F22-AD8B-54FF5C0916B0</postId>
    <pubDate>2002-12-03T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>PR 카드 신청</title>
</post>
