<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이홍식</author>
    <comments/>
    <content>Sunday &amp;raquo; September 29 &amp;raquo; 2002 &#xD;
When it comes to auto clubs, deluxe is the only way to ride&#xD;
Who ya gonna call?: A few extra dollars a year can buy you a lot more towing&#xD;
David Menzies  &#xD;
Financial Post &#xD;
Saturday, September 28, 2002&#xD;
&#xD;
다음은 윗기사에서 중요한 내용만 선택/번역한 것입니다.&#xD;
&#xD;
With the weather about to turn frightful down the road, it may be prudent to join an automotive club if you plan on doing a lot of commuting in the months ahead -- especially if your car is not very reliable.&#xD;
&#xD;
길고 지독한 겨울날씨가 찾아옴에 따라 많은 운전자들이 자동차협회(CAA, DAA, Canadian Tire Auto Club 등)의 가입을 고려하고 있습니다. 특히나 말썽을 부리는 중고차를 소유하고 있다면 그와같은 협회의 가입은 분별있는(신중한, 혹은 현명한) 선택일 수 있습니다.&#xD;
&#xD;
각 자동차협회가 제공하는 기본회원과 고급회원의 가입비 및 혜택을 비교해 보면 고급회원권이 더 가치있음을 알게 됩니다.&#xD;
&#xD;
예를 들어 CAA의 고급회원료는 $93.09으로 기본회원료 $58.85과 비교시 $34.24이나 비싸지만 기본회원에게 주어지는 5km 무료 토잉구간에 비해 195km가 많은 200km의 무료 토잉구간을 제공함으로 장기적으로 볼 때 더 나은 플랜이라고 하겠습니다.  통상적으로 1km당 $2을 요구하는 토잉수수료를 감안할 경우 이것은 $390($2*195km)이나 더 많은 혜택을 주는 셈입니다. 각각의 자동차 협회의 회원료가 다르지만 고급회원에게 주어지는 혜택이 기본회원에게 주어지는 그것보다 월등하다는 점에는 차이가 없습니다.&#xD;
&#xD;
3년동안 Roadside Assistance 서비스가 따라오는 새차를 구입하셨다면 위에 언급한 자동차협회에 가입하는 일은 돈을 낭비라고 할 수 있겠지요. (지극히 당연한 소리를!)&#xD;
&#xD;
야후사전...&#xD;
pru·dent － adj.&#xD;
&#xD;
1 &lt;사람·행위 등이&gt; 신중한, 분별 있는.&#xD;
ㆍ a ∼ remark 신중한 의견.&#xD;
ㆍ He was ∼ in choosing friends. 그는 친구 선택에 신중했다.&#xD;
2 장래에 대한 배려가 있는(provident); 빈틈없는; 약삭빠른; 타산적인(self-interested).&#xD;
3 검약하는, (돈을) 절약하는&lt;with ‥&gt;.&#xD;
ㆍ be ∼ with one's money 돈에 알뜰하다.&#xD;
[어원]&#xD;
☞ 라틴어 prudens에서. (pro 이전에 ＋ videre보다 ＋ -ens ＝예견적인 → 신중한). ▷ PROVIDE&#xD;
▷ ∼·ly adv. &#xD;
&#xD;
Cambridge Dictionary...&#xD;
prudent&#xD;
adjective &#xD;
SLIGHTLY FORMAL &#xD;
avoiding risks and uncertainties; careful &#xD;
It would be prudent to read the contract properly before signing it.&#xD;
&#xD;
prudently&#xD;
adverb &#xD;
SLIGHTLY FORMAL &#xD;
You should spend the money prudently - it's all you'll have for a long time.&#xD;
&#xD;
prudence&#xD;
noun [U] &#xD;
SLIGHTLY FORMAL &#xD;
The firm was commended for its financial prudence&#xD;
&#xD;
m-w dictionary...&#xD;
: characterized by, arising from, or showing prudence : as a : marked by wisdom or judiciousness b : shrewd in the management of practical affairs c : marked by circumspection : DISCREET d : PROVIDENT, FRUGAL&#xD;
synonym see WISE</content>
    <postId>C77AEEE4-A450-41BA-BBD7-E1272C0E8732</postId>
    <pubDate>2002-09-29T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>prudent</title>
</post>
