<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>홍영기</author>
    <comments/>
    <content>드라마 대망에 나왔다는 3가지 유형의 지도자가 Max Weber가 말한 3가지 유형의 권력을 떠 올려서 리플을 답니다. 하나의 논리를 따르기 보단 제 연상에 따라 들어보세요.&#xD;
&#xD;
저 역시 당시 암기만 했기 때문에 모두 떠 오르진 않지만,&#xD;
Max Weber가 말한 3가지 유형의 권력은&#xD;
첫번째, 세습지위에 의한 권력&#xD;
두번째, 법적 권력&#xD;
세번째, 카리스마에 의한 권력&#xD;
&#xD;
Max Weber는 당시 관료제(사회 시간에 많이 들었죠?)등을 논하며, 미래에 대해 암울한 전망을 갖고 있던 사람으로 위대한 카리스마 권력이 등장하길 바랬던 것 같습니다.&#xD;
&#xD;
&lt;카리스마 :Naver백과사전에 잘 나와 있네요&gt;&#xD;
신약성서에서는 어떤 특정한 의미를 지니고 있지 않는데, '다시 거두어 가지 않는' 하느님의 선물 전체를 뜻하기도 하고, 예수 그리스도가 인간에게 거저 베푸는 '은총의 선물'을 뜻하기도 한다. 이 단어가 특정한 의미를 지니고 사용된 것은 온갖 종류의 '무상의 선물'을 베풀면서 활동하는 성령의 현존을 설명하기 위해 사용하기 시작한 때부터이다. 즉 성령의 특별한 은혜이다.&#xD;
&#xD;
그리스도교에서는 그리스도인 개개인이 개별적으로 받게 되는 소명(召命) 또한 여기에 기인한다. 모든 신자들은 각자 자기 나름의 카리스마를 받아 단일하고 다양한 '하느님의 은총의 관리자'로서 생활하게 되는 것이라고 말한다. &#xD;
&#xD;
M.베버는 이 말의 원뜻을 확대하여 사회과학의 개념으로 확립시켰다. 즉, 보통의 인간과는 다른 초자연적·초인간적 재능이나 힘을 이렇게 불러 그 말에 대한 절대적 신앙을 근거로 맺어지는 지배와 복종의 관계를 카리스마적 지배라고 이름하여 지배형태의 하나로 만들었다. 그것은 법률에 따른 지배(합법적 지배)나 관습에 따른 지배(전통적 지배)와는 달리 어디까지나 카리스마의 소유자에 대한 개인적인 절대적 신앙을 바탕으로 하고 있다. &#xD;
&#xD;
지도자는 결국 비범해야 한다는 말인데, 그럼 어떻게 비범해야 하는 것인가? 요즘 느끼는 점은 정열, 열정, 에너지, 관심... 이런 단어들로 표현될 수 있습니다.&#xD;
&#xD;
한 개인의 예를 들어 죄송하지만, 요즘 Thomas 형님의 달리기 등을 보면, 그 원동력이 어디서부터 지펴졌는지 궁금할 때가 많습니다. 그 에너지로 남들보다 자신에 대해 뭐라도 하나 더 생각하거나 실천해 나가며 leader가 되는 게 아닌가 싶네요.&#xD;
&#xD;
이런 에너지는 항상 일정하지 않습니다.&#xD;
&lt;리비도 : 역시 Naver백과사전&gt;&#xD;
이 말은 보통 말하는 성욕, 다시 말해서 성기(性器)와 성기의 접합을 바라는 욕망과는 다른, 넓은 개념이다. S.프로이트는 리비도가 사춘기에 갑자기 나타나는 것이 아니라 태어나면서부터 서서히 발달하는 것이라고 생각하였다. &#xD;
&#xD;
성본능은 구순기(口脣期)·항문기(肛門期)를 통해 발달하다가 5세경 절정에 이른 후, 억압을 받아 잠재기에 이르고, 사춘기에 다시 성욕으로 나타난다고 한다. 그러나 리비도는, 중도에서 발달이 중지되기도 하고[固着], 완전히 발달했다가 거꾸로 되돌아가는 경우도 있다[退行]. 이상성욕(동성애 등)이나 신경증(神經症)이 이에 속한다. 또한 리비도는 대상에 주입(注入)되어 축적되는데, 이러한 리비도를 대상(對象) 리비도라고 한다. 우정, 부자간의 정, 연애 같은 것이 이에 속한다. 그리고 자아(自我)에게 주입된 리비도를 자아 리비도 또는 나르시시즘적 리비도라 한다. 자기의 건강상태를 이상스러울 정도로 걱정하는 상태, 말하자면 심기증(心氣症) 같은 것이 그것이다. &#xD;
&#xD;
리비도가 충족되기를 바라다가 충족되지 않을 때는 불안으로 변한다. 또한 리비도는 승화되어 정신활동의 에너지가 되기도 한다. 프로이트는 처음에 리비도를 자기보존 본능과 대립되는 것으로 보았으나, 나중에는 이 둘을 결합, 에로스(영원의 결합을 구하는 본능)라고 하여 죽음의 본능, 즉 삶을 파괴하려는 본능과 대립시켰다. &#xD;
&#xD;
리비도에 대한 말이 많지만, 저는 리비도를 인간이 가진 에너지라고 생각합니다. 그 에너지는 그 양도 항상 변하고, 집중되는 곳도 변합니다. 이해한다는 것은 그 에너지가 집중되어 있는 곳에서 잘 일어날 겁니다. 흔히들 예전엔 아이들에게 관심이 없었는데, 이젠 아이들이 너무 이쁘다는 등의 말들이 이에 속할 겁니다.&#xD;
&#xD;
너무 일반론에 머무른 건 저 역시 이 명제에 많은 관심을 두지 않고 있었다는 증거일 것 같습니다.&#xD;
&#xD;
&lt;양념 연상&gt;&#xD;
옛날 중국에는 名家라는 학파가 있었답니다. 그 당시 궁궐에서 왕을 제외하고는 아무도 말을 타고 다니지 말라고 했답니다. 그래서 모두들 궁궐에 들어올 때는 말에서 내리는데, 명가의 한 사람이 말을 탄 채 궁궐안에 들어왔습니다. 그래서 그 사람을 처벌하려고 하자, 변호하길 "白馬非馬".&#xD;
&#xD;
&lt;白馬非馬論&gt;&#xD;
공손룡의 저서 《공손룡자(公孫龍子)》에 “백마는 말[馬]이 아니다”라는 명제가 있는데, 이것은 백마라는 개념과 말이라는 일반개념이 일치하는 것이 아니라는 뜻이다. 말하자면 백마란 말 일반을 가리키는 것이 아니라, 백색에 한정된 말이다. 그러나 말이라는 것은 빛깔이 나 모습이나 능력 등으로 한정되지 않은 말 일반을 뜻한다. 그러므로 백마라는 개념과 말이라는 개념 사이에는 광협(廣狹)의 차이가 있으며, 백마와 말의 개념이 일치하지 않으므로, 백마를 말이라 할 수 없다는 것이다. 이 명제는 얼핏 보아 궤변처럼 보이나, 논리학에서 특칭 부정(特稱否定)의 판단형식을 나타내기 위한 하나의 예라고 볼 수 있다. &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>C7F72F3F-D101-4720-A49B-91D68D1F20EB</postId>
    <pubDate>2003-02-06T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>RE: 지도자 론 (1) = 배운다는 것은 이해하는 것이다. </title>
</post>
