<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>Martin LaMonica (Special to ZDNet News)&#xD;
&#xD;
IBM은 보다 많은 애플리케이션 개발자들을 확보하기 위한 노력의 일환으로, 모델링 툴 개발업체인 래쇼널 소프트웨어(Rational Software)를 21억 달러에 인수할 계획이다. 래쇼널측은 자사의 사업운용은 IBM의 소프트웨어 사업부문과 통합될 것이며, 앞으로 생산되는 제품은 래쇼널 브랜드를 달고 출시될 것이라고 금요일 밝혔다. 래쇼널 CEO 마이크 데블린은 IBM 소프트웨어 그룹 산하 래쇼널 부문의 신임 GM을 맡아, IBM 부사장 스티브 밀에게 직접 사업보고를 하게 된다. &#xD;
&#xD;
IBM은 목요일 주당 8달러 17센트로 장을 마감한 내쇼널 주를 기준으로 28%의 프리미엄이 붙은 주당 10달러 50센트에 래쇼널 주식를 매입했다. 캘리포니아, 쿠퍼티노에 소재한 래쇼널의 주가는 금요일, 2달러 12센트(26%) 상승한 10달러 29센트를 기록했다. &#xD;
&#xD;
개발자들은 실제로 코딩을 시작하기 전에 애플리케이션 및 데이터베이스의 모델링을 하는데, 래쇼널은 이때 사용되는 툴을 생산하는 선도 기업이다. 대규모 혹은 복잡한 애플리케이션 프로젝트에서, 설계자 및 개발자들은 코드 진행 구성 및 프로젝트 관리를 위해 비주얼 모델에 의존한다. 래쇼널 툴은 최고의 프로젝트를 목적으로 제작됐기 때문에 이미 확고한 대기업 고객층을 확보하고 있다. &#xD;
&#xD;
IBM은 이번 래쇼널 인수가 최근 출범한 자사의 e비지니스 온 디맨드(On Demand) 사업부문을 강화시켜줄 것이라고 밝혔다. 온 디맨드 기술은 변화하는 사업 환경에 기업들이 보다 융통성 있고, 발 빠르게 대처할 수 있도록 하기 위해 고안됐다. &#xD;
&#xD;
IBM 웹스피어 사업통합 마케팅 담당 부사장인 IBM의 파래익 스위니는 “래쇼널 인수로, IBM의 온 디맨드 운용 환경 지원 애플리케이션 생산이 가능해졌다”며,”래쇼널은 새로운 애플리케이션 로직을 개발하는데, 체계적이고 예측 가능한 방식을 채택할 수 있게 됐다.”고 말했다. &#xD;
&#xD;
밀스는 모델링 및 프로젝트 관리를 위한 래쇼널의 ‘라이프 사이클’ 툴은 IBM의 자바, C 및 코볼 같은 특수 프로그래밍 언어 중심의 툴 개발에 힘을 실어줄 것이라고 말했다. IBM은 또한 임베디드 디바이스 제작부문에서 내쇼널이 일궈놓은 기반을 활용하는 방안도 모색중이라고 전했다. &#xD;
&#xD;
“이번 인수를 통해, 완벽한 애플리케이션 개발 및 프로세스 통합에 집중할 수 있게 됐다”며, “앞으로 보다 많은 계획들과 연계해, IBM 미들웨어와 래쇼널 툴의 보다 효율적인 사용을 위해 최선을 다하겠다.”고 그는 전했다. &#xD;
&#xD;
전문가들은 이번 인수를 IBM이 개발자들의 신망을 얻고, MS의 닷넷을 견제하기 위한 것으로 해석하고 있다. 또한 내쇼널을 IBM의 영역으로 끌어들임으로써, 다양한 종류의 자바 기반 툴 사이의 상호운용성 증진을 위한 IBM의 공개 소스 이클립스(Eclipse) 프로젝트에 추진력을 더해 줄 것으로 분석하고 있다. &#xD;
&#xD;
레드몬크(RedMonk)의 분석가인 제임스 가버너는 “모두를 놀라게 한 이번 거래는 IBM측에 커다란 승리를 안겨줬다”며, “이로써 IBM의 입지는 한층 강화됐고, MS측에 상당한 압력으로 작용하게 됐다.”고 분석했다. &#xD;
&#xD;
1999년, IBM과 래쇼널은 전략적 제휴를 체결한 이래, 특히 IBM의 이클립스 개발 툴 프로젝트를 통해 긴밀한 협력을 이뤄왔다. 래쇼널은 MS와도 오랜 관계를 유지했는데, 이는 MS가 대기업 고객층을 확보하는데 있어 중요한 역할을 해왔다. MS는 자체 모델링 툴을 판매하고 있는데, 특히 MS의 닷넷과 자바 프로그래밍 혼합 설치처럼 훨씬 복잡한 작업의 경우 래쇼널측에 의존하고 있다. &#xD;
&#xD;
전문가들은 소비자들이 경쟁력있는 소프트웨어 환경을 연결해줄 툴을 원하고 있기 때문에, IBM측이 래쇼널을 인수했더라도, MS는 래쇼널과의 지속적인 제휴관계를 유지할 필요가 있다고 말했다. &#xD;
&#xD;
포레스터 리서치(Forrester Research)의 분석가인 테드 샤들러는 “이러한 ‘협력-경쟁’ 관계는 오늘날 소프트웨어 업계가 받아들이고 있는 현실이다. 앞으로 IBM과 MS는 그 경계를 구분짓는 기준을 마련해야 한다”며, “차선책을 취해야 하는 MS로서, 이는 상당한 치명타이다. 따라서 고급 프로젝트용 툴의 자체 생산이 절실하며, 이는 MS같은 첨단기업조차도 결코 만만치 않은 일”이라고 말했다. &#xD;
&#xD;
합병을 통해, 래쇼널은 IBM의 소프트웨어 그룹에서, 로터스, DB2, 티볼리 및 웹스피어에 이어 5번째 대표 브랜드가 됐다. 래쇼널과 IBM 경영진들은 개발 툴을 IBM의 소프트웨어와 통합해 소비자들이 애플리케이션 구축 및 관리를 동시에 할 수 있게 될 것이라고 전했다. &#xD;
&#xD;
래쇼널의 마케팅 담당이사인 에릭 슈어는 “이는 소프트웨어 실행 플랫폼과 통합된 소프트웨어 개발을 가능케 했던 것과는 비교할 수 없을 정도로 유례없는 발전”이라고 소감을 밝혔다. &#xD;
&#xD;
래쇼널은 9월 30일 끝난, 3/4분기 동안의 판매수익 1억 5450만달러 중 일회성 항목을 제외한 장부상 순이익(pro forma profit)으로 710만 달러를 보고했다. 이는 전년 동기대비 1억6370만 달러의 판매수익 중 950만 달러와 비교해 볼 때 감소한 수치이다. &#xD;
&#xD;
래쇼널은 내년도 1/4분기 전까지 모든 인수절차를 매듭지을 전망이다. &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>C9FAA460-CC3A-496F-86C0-09735670CFC3</postId>
    <pubDate>2002-12-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>IBM 래쇼널 인수, MS「치명타」 </title>
</post>
