<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>철학이야기 1 - 이성의 발견 &#xD;
고대 그리스 콜치스(Colchis)국의 공주인 메디아는 그리스의 모험가인 제이슨과의 사랑을 위해 조국과 가족을 배신하고 남자를 따라 그리스로 가버렸다. 얼마 지나지 않아 둘은 서로에 대하여 불만이 커졌으며, 제이슨은 자신의 행운을 찾아 아내와 두 자녀를 집에 남겨둔채 떠나버리고 말았다. 그 후 메디아에게 들려온 소식은 제이슨이 고린스왕의 딸과 결혼을 예정하고 있다는 것이였다. 제이슨은 메디아가 제이슨과 결합하기 위해서 희생한 것, 그리고 그 남자를 위해서 헌신한 모든 것을 가볍게 생각을 했고, 이 소식을 들은 메디아는 분노가 하늘끝까지 치솟았다. &#xD;
메디아는 제이슨을 다시 집으로 돌아오게 하고 그가 자신에게 한짓이 무었인지 깨우치게 하는 유일한 방도가 있음을 알아냈다. 그것은 그가 그녀에게 상처를 주운 것처럼 그에게 상처를 주는 것으로 바로 그의 두 아들을 살해해 버리는 것이 였다. 그것은 그의 후손의 씨를 말려버리는 것을 의미했고 그의 인생을 빈털털이로 만들어 버리는 것이라고 판단했다. &#xD;
과연 그녀는 이일을 실천할 수 있을까? 그 어린 자녀는 바로 그녀의 아이들이기도 하기 때문이다. &#xD;
&#xD;
위글은 BC 5세기경에 그리스 아테네에서 만들어진 유리피데스라는 유명한 연극의 줄거리이다. 메디아는 자신의 마음을 굳게 다지며 이 일을 실천에 옮기려 하면서 다음과 같은 유명한 독백을 남긴다. &#xD;
&#xD;
I know that what I am about to do is bad, but anger is master of my plans, which is the source of the greatest troubles for humankind. &#xD;
(내 지금 무얼 하려는 것인지, 그리고 그것은 옮지 않은 행위인것을 나는 잘 알고 있다. 하지만 내 속의 '분노'가 지금 나의 일련의 계획의 주인이다. 이는 또한 모든 인류의 가장 심각한 문제의 본질이기도 하다) &#xD;
&#xD;
그녀는 두가지가 그녀의 마음속에서 작용하고 있는 것을 인식했다. 즉, 계획과 분노. 그리고 분노가 심사숙고해서 실천에 옮기려는 계획의 주된 이유인 것도 인정했다. &#xD;
&#xD;
이 연극이 소개되던 BC 5세기에 주인공의 독백은 그 당시 사람들에게 호소력이 있었던 그 어떤 문화를 상징하고 있다. 그러면 여기서 우리의 고전인 심청전에서 심청이가 임당수에 빠져 죽기 전에 독백을 살펴보는 것은 흥미롭다. &#xD;
&#xD;
범피중류(泛彼中流) 둥덩둥덩 떠나간다 ∼삼상(三湘)의 기러기는 한수(漢水)로 돌아든다 ∼장사(長沙)를 자나갈 가태부(賈太傅)는 간 곳없고 굴삼려(屈三閭)의 어복충혼(魚腹忠魂) 무양(武揚)도 하시던가.] &#xD;
&#xD;
&#xD;
[황학루(黃鶴樓)에 당도(當到)하니 일모향관하처시오 ∼ 이수중분백로주(二水中分白鷺州)는 이태백(李太白)이 놀던 데요 ∼심양강(　陽江)을 당도(當到) 하니 백락천(白樂天)일거후(一居後)에 비파성(琵琶聲)이 끊어졌다.] &#xD;
&#xD;
[적벽강(赤壁江)을 그저 가랴 소동파(蘇東坡)가 놀던 풍월(風月) ∼진회수(秦淮水)를 건너가니 격강(隔江)의 상녀(商女)들은 ∼] &#xD;
&#xD;
[소상강(瀟湘江)을 들어가니 악양루(岳陽樓) 높은 집은 호상(湖上)에 높이 솟아 ∼오산(吳山)은 첩첩이요 초수(楚水)는 만중(万重)인데 ∼무산(巫山)에 돋은 달은 동정호(洞庭湖)를 비쳤구나 ∼삼협(三峽)에 원숭이가 자식찾는 슬픈 소리에] &#xD;
&#xD;
[심청(沈淸)이 배안에서 소상팔경(瀟湘八景) 다 본 후에 ∼ 우리 성군(有吳氏)이 남순수(南巡狩)를 하시다가 창오산(蒼梧山)에 붕(崩)하신 후 ∼ ] &#xD;
&#xD;
위 대사에서 심청은 아버지를 위해 몸을 팔러 가면서 그 슬픈 심정을 주위의 산수를 보면서 노래하고 있다. 이 글에서는 '메디아'의 독백에서 표현되는 자신 내부에 있는 갈등관계를 직접적으로 표현하는 방식은 없고 단지 자신의 팔자와 주위의 산하를 동일시하고 비유하는 것 만 남아있다. 2500년전에 쓰여진 연극의 대사를 통해서 그 당시 그리스 사람들은 이미 자신의 감정을 그대로 표현하기 보다는 그 원인이 무었이고 내가 현재 무었을 하고 있는지 직접적으로 분석하려는 시도가 있었다. 따라서 메디아의 독백과 심청이의 독백사이에는 엄청난 문화적 거리가 있게된다. &#xD;
&#xD;
우리가 동물원에서 만나게 되는 고릴라를 보면 인간과 흡사함에 놀라지만 한편으로 어디서 부터 이런 인간다운 인간이 창출하게 되었을까 다윈스런 의구심을 가지게 된다. 그 아주 오랜 옛날, 인류가 최초로 불을 발견하고, 문자를 가지게 되고, 도시국가가 형성되는 과정을 보면서 인류의 진화를 당연하게 지나칠 수도 있지만, 그 내부를 보면 인류의 진화는 인간의 두뇌, 사고과정의 진화를 근본으로 하고 있었음을 쉽게 알수 있다. &#xD;
&#xD;
당시 고대 그리스에서 일어났던 일은 단지, 도시국가, 토기, 무기, 그릇, 장신구, 문학, 예술등의 표면적인 것도 있겠지만, 그 바탕을 이루는 것은 인간 사고의 진화였다고 할 수 있다. 그 최초의 물음이 탈레스라는 철학자가 했던 고민이다. &#xD;
&#xD;
"이 세상은 무었으로 구성되어 있을까?" &#xD;
&#xD;
어느 나라라 고대부터 역사가 존재한 경우, 건국신화라는 것이 있다. 이 건국신화는 세상이 어떻게 만들어 졌고 무었에 의해서 운행되는 지를 어느정도 답하고 있다. 단군신화나 성경의 창세기에 나오는 설명과는 달리 탈레스의 저런 질문은 어떤 신이나 초월적인 힘에 의존하여 세상의 원리를 알고자 하는 다른 나라의 신화들과는 근본적으로 다른 입장에 서있다. 즉, 그것은 세상의 존재, 나의 존재에 대한 답을 신, 또는 어르신네, 동네의 촌장, 또는 부모로 부터 구하는 것이 아니라 바로 자신만의 노력, 즉 '이성'을 통해서 얻어보겠다는 것이다. &#xD;
&#xD;
섬으로 둘러싸인 지정학적인 요건때문이 였는지 몰라도 탈레스는 세상은 물로 구성되어 있다고 결론을 내리게 되었다. 사면이 물로 뒤덥혀 있고, 그 물이 수증기가 되어 하늘로 오르고 다시 비가 오고, 동식물이 그 물을 먹고 생존을 유지하는 주변을 관찰하면서 아무런 과학적 도구가 없이 오로지 사색만으로 이 세상은 물로 구성되어 있다는 결론에 도달한 것이다. &#xD;
&#xD;
여기서 중요한 것은 그의 결론이 아니라 바로 자기를 둘러싼, 거대한 존재 즉 세계를 놓고 그 근본이 어디에 있는 것인지 사고과정을 통해서 유추해 보려고 했던 탈레스의 시도였다. 그 사고과정은 바로 이성의 힘이 였고, 그의 제자에 아낙시메네스, 아낙시만데스등을로 이어지면서 탈레스의 이론은 반박되고 수정, 보완되었다. &#xD;
&#xD;
고대 그리스가 서구문명에 끼친 가장 큰 유산은 바로 이 이성의 발견이라고 할 수 있다. &#xD;
&#xD;
그 이성이라는 것을 우리는 생활속에서 얼마나 인식하고 있는 것일까? &#xD;
식당에 접시닦는 아르바이트를 잡은 한 사람(A)이 있었다. 얼마후에 먼저 들어와 같은 일을 하는 다른 사람(B)이 자신보다 시간당 급료가 높은 것을 알고 매니져에게 따졌다. 그 매니져는 자신의 계산 착오를 인정하고 먼저와서 약간 높은 급료를 받고 있던 사람의 급료를 깍아 동일하게 하였다. 이 사실을 안 B는 A에게 왜 쓸데없는 말을 꺼내서 자신의 봉급이 삭감되게 만들었냐고 불평했다. 이 말을 들은 A는 치사하다며 자신의 일주일 봉급을 그에게 던지면서 그 일을 때려 치워버렸다. &#xD;
&#xD;
A가 보다 '이성'적으로 판단하는 사람이 였다면 어떤 결과가 있었을까? 여기서 '이성'적이라는 것은 무었인가? 현재의 상황을 감정의 눈으로 보기 보다는 감정을 억제하고 나와 생계, 왜 내가 여기서 접시닦기를 해야하는지, 접시닦기를 그만두면 다른 일자리가 있는지, B의 불만이 일리가 있는 것인지, 그렇다면 자신의 처세를 어떻게 했어야 원만하게 지낼수 있는 것인지를 따질 수 있을 것이다. 순간적인 감정의 '노예'가 되어 집어치고 나와보니 다음 일자리를 잡을때까지 경제적으로 어렵게 살아가야 했다. 더럽고 치사하다면서 나올때는 시원했는데, 길바닦에 나와서 맥주한 캔을 먹어보니 자신이 과연 잘한 일인지 의구심이 든다. &#xD;
&#xD;
우리의 일상생활은 이런식의 반복이 많다. 너무 즐겁고 흥분한 나머지 코앞에서 벌어지는 정황을 판단못하고 실수를 하기도 하고 너무 흥분한 나머지, TV며 가전 제품을 집어던지고 분을 풀기도 한다. 어떤 사람들은 지극히 '감정'적이여서 이성이 파고들 여지가 없고 어떤 사람들은 스타트랙에 등장하는 '데이터'처럼, 미간의 변화도, 음정의 높낮이도 없고 항상 냉철하고 정확하며 침착하다. &#xD;
&#xD;
위에서 인용한 심청이의 대사를 보면 감정이 넘칠뿐만 아니라 주위의 산하로 투사시키며 승화하는 과정을 본다. 2500년전에 고대 그리스에서 일어난 변화는 분명 인류의 한 진보였지만, 여전이 현대인들의 삶과 일상을 보면 그러한 진보와 아무런 의미가 없는 듯이 살고 있는듯 보인다. &#xD;
&#xD;
메디아의 결정과정을 보면서 고대 그리스의 철학은 두가지 부류로 나뉘어졌다. 하나는 스토아학파로서 대표적인 인물은 에픽터투스, 또하나는 플라톤이다. 이성이라는 것을 통해서 인간은 진리에 도달할수 있다고 믿었던 고대 그리스철학자들에게 메디아의 줄거리는 의미심장한 도전을 주고 있었다. 에픽테 투스의 설명에 의하면 메디아가 자녀를 살해하기로 결정한 과정은 바로 이성의 과정이고 누구나 메디아의 상황이 되면 그와 비슷한 혹은 동일한 결정을 내릴 가능성이 있다는 것이다. 그녀의 감정은 바로 어느정도 그녀의 이성이 바탕이 된것이며 우리의 영혼은 바로 이런 복잡한 감정적인 결합으로 이루어 졌고 그 감정의 바닥은 이성이 내제한다는 것이다. 따라서 에픽테투스의 관점에서 보면 한편으로 그녀를 관대하게 볼 필요가 있다는 결론에 이르게 된다. 그 반면에 플라톤은 인간의 정신에는 감정과 이성이라는 두가지 요소가 있으며, 인간보다 못한 모든 동물들은 감정은 있지만 오로지 인간만이 이성을 지니고 있다고 하면서, 개중에는 짐승같은 인간이 있고, 진화가 된 인간이 있다고 했다. 즉, 메디아는 인간이라기 보다는 감정이 자신을 지배하고 감정의 노예가 되어 사는 짐승같이 저질의 인간이고 따라서 그녀의 행위는 용서받을 수 없고 정상적인 인간의 범주에 넣을 수 없다. 인간의 이성은 훈련과 교육을 통해서 더욱 확대시킬수 있는 것으로 이런 교양을 지닌 사람들이 만든 국가, 즉 이상국가를 구현할 수 있다고 했다. 이성과 감정을 엄격하게 구분하고 이성중심의 국가를 주장한 플라톤의 사고 방식으로 본다면 사람은 모두가 동일하지 않고 인간 행위의 모든 부정적인 면은 바로 덜 훈련된 이성때문이라는 결론을 얻게 된다. &#xD;
&#xD;
플라톤적인 관점에서 미국의 부시정부가 이라크및 알카에다를 보는 안목을 보면 이성을 실현하자면 감정적인 사람들을 처벌할 수도 있다는 해석을 할수 있게 된다. 테러는 감정의 발산이고 그에 대한 대응행위는 이성의 표현으로 볼수 있다. 반대로 에픽테투스의 관점에서 보면 인간의 내부는 감정과 이성을 확연하게 구분할수 없을 뿐더러, 어떤 사람의 행위도 그 근본을 보면 이성의 지배를 받고 모두가 그럴 수 밖에 없는 개연성, 문맥을 지니고 있다는 해석을 하게된다. 따라서 알카에다의 테러는 그 상황속에서 계산된 이성의 결과지 동물적인 감정의 폭팔은 아니라는 것이다. &#xD;
&#xD;
위의 두 철학자는 유리피테스의 연극을 보면서 각자 이성과 감정의 역할, 그 인과관계에 대하여 다른 해석을 내리고 있지만, 그 바닥을 이루는 가정은 인간세계의 모든 문제는 이성을 통해서 해결할 수 있다는 믿음이다. &#xD;
&#xD;
이러한 이성에 대한 발견, 그 중요성의 강조는 고대 그리스 시대에 BC6세기에 시작하여 피타고라스에 오면서 '이론', '철학'이라는 말로 발전하게 되었다. 피타고라스는 이 세상을 지배하는 원리가 있으며 그 원리는 수식으로 표현될수 있는 어떠한 완벽체라고 강조했다. 즉 현실은 그 바닥에 추상화할 수 있는 '이론'이 존재한다는 것이다. 현실로 부터 '이론'을 유추하는 것, 그리고 그러한 행위가 철학이라는 것이다. 이때부터 인류사회에 theory라는 말이 나왔다고 한다. &#xD;
&#xD;
철학이란 다소 현실에서 벗어난 주제라는 느낌을 주기도 하고 하루가가고 하루가 오는 생활속에서 왜 그런 것을 생각해야하는지 이유를 모를수 있다. 그러나 위에서 든 예화처럼, 우리의 일상생활은 관찰하고 판단하고 행위하고, 반성하는 것의 반복이다. 주어진 트랙을 별다른 생각없이 돌다가 보면 어느덧, 세월이 가고 나이를 먹고 남이 정상적으로 여기는 삶을 마치게 된다. &#xD;
&#xD;
"Normally, attention is directed by genetic instructions, social conventions, and habits we learned as children. Therefore it is not we who decide what to become aware of, what information will reach consciousness. As a result, OUR LIVES ARE NOT OURS IN ANY MEANINGFUL SENSE: MOST OF WHAT WE EXPERIENCE WILL HAVE BEEN PROGRAMMED FOR US. We learn what is supposed to be worth seeing, what is not; what to remember and what to forget; what to feel when we see a bat, a flag, or a person who worshiips God by different rites; we learn what is supposed to be worth living and dying for. Through the years, our experience will follow the script written by biology and culture. The only way to take over the ownership of life is by learning to direct psychic energy in line with our own intentions. &#xD;
- quoted from Finding Flow: The Psychology of Engagement With Everyday Life by Mihaly Csikszentmihalyi, 1997 -" &#xD;
&#xD;
(일반적으로 한 사람이 관심을 어디에 두고 사느냐하는 것은 유전적인 지시, 사회관행 그리고 아동기를 통해서 학습받은 버릇에 의해서 방향지워진다. 따라서 무었을 의식할 것인지, 어떤 정보가 의식속에 입력될 것인지를 결정하는 것은 본인 자신이 아니다. 그 결과, 의미론적으로 본다면 우리의 삶은 우리의 것이 아니다. 대부분 우리가 경험하는 것은 그런식으로 되게끔 프로그램화되어 있다. 우리는 볼만한 가치가 있는 것을 보고 그렇지 않은 것은 볼 필요가 없는 것으로, 기억해야 할 것과 잊어버려할 것들, 우리가 박쥐, 국기 혹은 다양한 예식으로 신을 경배하는 사람들을 볼때 무었을 느낄 것인지, 무었을 위해 살고 무었을 위해 죽어야 하는지등등을 학습받은 대로 할 뿐이다. 수십년의 인생과정을 통해서 우리는 생물학적 조건과 문화에 의해서 작성된 대본에 따라 살아가는 경험을 채득하게 된다. 우리의 삶을 되찾는 유일한 길은 스스로의 의지에 따라서 심력을 관리하는 방법을 배우는 것이다. ) &#xD;
&#xD;
내안에 일어나고 있는 일, 나와 내 주변의 일, 사회, 세계를 주어진, 교육받은 대로 살다가 가는 것이 아니라, 나의 삶을 되찾는 과정으로 그리스 고대 철학자가 던져주는 방식은 바로 '너의 이성'의 힘을 믿고 남에 의해서가 아니라 스스로의 질문과 대답을 통해서 삶의 의미, 세상의 의미를 파악하는 것이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>CA2FEB13-7647-4259-9656-36D6D9FCDBF6</postId>
    <pubDate>2004-05-10T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>1 탈레스 - 이성의 발견 </title>
</post>
