<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>권상하</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2008-09-08T00:00:00-04:00</date>
            <content>냉장고앞에 붙혀두고 기억할 만한 내용이군요. '사랑하고 용서하는 정신을 배워라 " 옳은 말인데, 실천은 힘들지요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>암을 극복할 수 있는 좋은 소식&#xD;
 &#xD;
암을 없애기 위해서는 &#xD;
항암주사를 맞는 방법, 방사선치료 등(화학적 요법)이 유일한 방법이라고, &#xD;
지난 세월 동안 모든 사람들은 믿어왔다. &#xD;
&#xD;
그러나 존스 홉킨스 대학은 &#xD;
결국 다른 방법이 있다고 발표 하기 시작하였다. &#xD;
&#xD;
아래는 암에대한 기본적인 생각과 치료법에 대하여 &#xD;
홉킨스 대학이 최근에 발표한 내용이다. &#xD;
&#xD;
-노부호 교수- &#xD;
&#xD;
존스 홉킨스 대학의 암에 관한 최신 소식: &#xD;
&#xD;
1.&#xD;
모든 사람들은 몸에 암 세포를 가지고 있다. &#xD;
이 암 세포들은 스스로 수십억 개로 복제될 때까지 일반적 검사에는 나타나지 않는다. &#xD;
의사가 치료 후 암 환자에게 더 이상 암 세포가 없다고 말하는 것은 암 세포를 찾아내지 못 했다는 것을 의미할 뿐인것이다. &#xD;
왜냐하면 그 암 세포가 발견하지 못할 크기로 작아졌기 때문이다. &#xD;
&#xD;
2. &#xD;
암 세포들은 사람의 수명기간 동안 6배에서 10배 이상까지 증식한다. &#xD;
&#xD;
3. &#xD;
사람의 면역체계가 충분히 강할 때 암 세포는 파괴되며, &#xD;
증식되거나 종양을 형성하는 것이 억제된다. &#xD;
&#xD;
4. &#xD;
사람이 암에 걸리면 복합적인 영양 결핍을 보인다. &#xD;
이것은 유전적, 환경적, 식! 생활, 그리고 생활습관상의 요인들에 의한 것이다. &#xD;
&#xD;
5. &#xD;
복합적인 영양 결핍을 극복하기 위해, 건강보조식품을 포함한 식습관을  바꾸는 것이, 면역 체계를 강화시킨다. &#xD;
(Mabuti na lang may perfect supplementation ako na Nutrilite!) &#xD;
&#xD;
6. &#xD;
항암주사 요법은 급속히 성장하는 암 세포를 독살하는 것이다. &#xD;
그러나 골수 위장 내관 등에서 급속히 성장하는 건강한 세포 역시 파괴한다. &#xD;
뿐만아니라 간, 콩팥, 심장, 폐 등과 같은 기관까지도 손상을 야기한다. &#xD;
&#xD;
7. &#xD;
또한 방사선치료 요법은 암 세포를 파괴하는 동안 방사선은 &#xD;
건강한 세포, 조직, 기관 역시 태우고, 흉터를 내고, 손상을 입힌다. &#xD;
&#xD;
8. &#xD;
화학적 요법과 방사선의 주요 처치는 종종 종양의 크기를 줄이기는 한다. &#xD;
그러나 화학적 요법과 방사선의 오랜 사용은 더 이상의 악성 종양 파괴를 가져오지는 않는다. (치료의 한계) &#xD;
&#xD;
9. &#xD;
인체가 화학적 용법과 방사선으로부터 너무 많은 독한 부담을 가지면, 사람의 면역 체계는 굴복하거나 파괴되고 만다. &#xD;
또한 사람은 다양한 감염과 합병증에 의해 쓰러질 수 있다. &#xD;
&#xD;
10. &#xD;
화학적 요법과 방사선은 암 세포를 돌연변이 시킬 수 있으며, &#xD;
저항력을 키워, 파괴되기 어렵게 만든다.&#xD;
수술 역시 암 세포를 다른 곳으로 전이시킬 수 있다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
11.&#xD;
암과 싸우는 효과적인 방법은 암 세포가 증식하는데 필요한 영양분을 공급하지 않음으로써, 암 세포를 굶어 죽게해야 하는 것이다. &#xD;
&#xD;
암 세포의 영양분들은 아래와 같다. &#xD;
&#xD;
a. 설탕은 암을 키운다. 설탕 섭취를 줄이는 것은 암 세포에 영양분을  공급하는 중요한 한 가지를 없애는것이다. &#xD;
-NutraSweet(뉴트라 스위트), Equal(이퀄), Spoonful(스푼풀) 등과 같은 설탕 대용품들은 아스파탐으로 만들어진다. 이것 역시 해롭다. &#xD;
좋은 자연적 대용품은 마누카 꿀 또는 당밀 같은 것이지만, 이것도 매우 적은 분량이어야 한다. 식용소금은 색을 하얗게 하기 위해 화학적 첨가를 한다. &#xD;
좋은 대용품은 Bragg’s amino(브랙의 아미노) 또는 바다 소금(천일염)이다.&#xD;
&#xD;
b.우유는 인체 특히 위장내 관에서 점액을 생산하도록 한다. &#xD;
암은 이 점액을 먹는다. 따라서 우유를 줄이고 무가당 두유로 대체하면, 암 세포는 굶어 죽을 것이다. &#xD;
&#xD;
c. 암 세포는 산성(acid) 환경에서 나타난다. &#xD;
육식 중심의 식 생활은 산성이다. 생선을 먹는 것과 소고기나 돼지고기 보다, 약간의 닭고기가 최선이다. &#xD;
또한 육류는 또한 가축 항생제, 성장 호르몬과 기생충을 포함하고 있다. &#xD;
이것들은 모두 해로운데, 특히 암 환자에게 해롭다.&#xD;
&#xD;
d. 80% -신선한 야채와 주스, 잡곡, 씨, 견과류, &#xD;
그리고 약간의 과일로 이루어진 식단은 인체가 알칼리성 환경에 놓이도록 도와준다. &#xD;
20% -는 콩을 포함한 불에 익힌 음식들이다. &#xD;
신선한 야채 주스는 살아있는 효소를 생산하며, &#xD;
이것은 쉽게 흡수되어 15분 안에 세포에까지 도달하고, &#xD;
건강한 세포에게 영양을 공급하여 성장을 돕는다. &#xD;
건강한 세포를 만들기 위한 살아있는 효소를 얻으려면 &#xD;
신선한 야채 주스 (콩의 새싹을 포함한 대부분의 야채들)를 마시고, 하루에! 두세 번 생 야채를 먹도록 노력해야 한다. &#xD;
효소는 화씨 104도 (섭씨 40도)에서 파괴된다. &#xD;
&#xD;
e. 카페인을 많이 함유한 커피, 차(홍차), 초콜릿을 피하라. &#xD;
녹차는 암과 싸우기 위한 좋은 대용품이다. &#xD;
독소와 중금속을 피하기 위하여 수돗물이 아닌 정수된 물을 마시는 것이 최선이다. 증류된 물은 산성이다. 피하라. &#xD;
&#xD;
12. &#xD;
육류의 단백질은 소화가 어렵고 많은 양의 소화 효소를 필요 로 한다.&#xD;
(과식은 피한다.) 소화되지 않은 육류는 창자에 남아서 부패되거나  더 많은 독소 를 만들게 한다. &#xD;
&#xD;
13. &#xD;
암 세포벽은 견고한 단백질로 쌓여 있다. 육류 섭취를 줄이거나 삼가 함으로써, 더 많은 효소가 암세포 단백질 벽을 공격할 수 있도록 하여 인체의 킬러 세포가 암 세포를 공격하게 만든다. &#xD;
&#xD;
14. &#xD;
몇몇 보조식품들(IP6, Flor-ssence, Essiac, 항산화제, 비타민, &#xD;
미네랄, EFAs 등)은, 인체 스스로 암 세포를 파괴하기 위한 &#xD;
킬러 세포를 활성화하여, 면역 체계를 형성한다. &#xD;
비타민E와 같은 다른 보조식품들은 유전자에 의한 세포의 능동적 죽음(아포토시스, apoptosis) 또는 손상 입은 필요 치 않은 세포를 인체의 자연적 방법에 의해, 없애는 프로 그램 세포사를 일으키는 것으로 알려졌다. &#xD;
&#xD;
15. &#xD;
암은 마음, 육체, 정신의 질병이다. 활동적이고 긍정적인 정신은, 암과 싸우는 사람을 생존자로 만드는 데 도움을 준다. 분노, 불관용, 비난은 인체를 스트레스와 산성의 상태로 만든다. 사랑하고 용서하는 정신을 배워라 &#xD;
&#xD;
16. &#xD;
암 세포는 유산소(oxygenate) 환경에서는 번성할 수 없다. &#xD;
매일 운동을 하고 심호흡을 하는 것은 암 세포를 파괴하기 위해 적용되는 또 다른 수단이다. &#xD;
&#xD;
이 글을 당신이 아끼는 사람에게 전달하십시오. &#xD;
이 글은 당신의 인생에서 가장 보내고픈 중요한 누구에게 꼭 알려 주십시요.&#xD;
 &#xD;
-암을 반드시 극복하시기를 기원드리면서- &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>CAED0C40-A7FC-4529-8D1F-FDD8F037F6EC</postId>
    <pubDate>2008-09-07T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>암을 극복할 수 있는 좋은 소식</title>
</post>
