<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신민용</author>
    <comments/>
    <content>수신 : 마이크로소프트사 판매담당 엔지니어께 &#xD;
&#xD;
발신 : *** &#xD;
&#xD;
제목 : 업그레이드 실패 &#xD;
&#xD;
&#xD;
안녕하십니까? 저는 작년에 Girlfriend 7.0 을 업그레이드 할려고 Wife1.0 을 구입하였습니다. &#xD;
&#xD;
그런데 업그레이드 하고 보니 많은 문제점이 생겼습니다. &#xD;
&#xD;
가장 큰 문제는 예상하지 못한, 새로운 소프트웨어가 Child.exe 라는 새로운 파일을 생성하더군요. &#xD;
&#xD;
이로 인해 많은 C 드라이브 스페이스를 잡아먹어 하드용량이 충분치 못하게 되었습니다. &#xD;
&#xD;
귀사의 사용 설명서에는 이러한 사항이 명시되어 있지 않았습니다. &#xD;
&#xD;
게다가 Wife 1.0 프로그램은 설치와 동시 다른 프로그램에 자동 링크가 될 뿐 아니라 모든 다른 프로그램을 자동 제어하고 심지어 제가 즐겨 찾는 프로그램들인 Smoking 10.3, Drinking 3.5, Saturday Night Disco 5.0, Playboy Club 6.0 등과 충돌이 됩니다. &#xD;
&#xD;
한 Wife 1.0을 실행 중에는 제가 좋아하는 프로그램들인 Night Club 4.3이나 Room Salon 5.5 등을 볼 수가 없습니다. &#xD;
&#xD;
CD에 실려 있는 원본 디스크로 별도 LOADING 해야 볼 수 있습니다. 불편하기 짝이 없습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
제목 : RE) 여자친구를 Wife로 Upgrade 할 시 문제점 &#xD;
&#xD;
수신 : *** 님께 &#xD;
&#xD;
발신 : 마이크로소프트 &#xD;
 &#xD;
편지 잘 받았습니다. &#xD;
&#xD;
님께서 겪고 있는 문제들은 모든 남성 사용자들에게 공통으로 일어나는 문제들입니다. &#xD;
&#xD;
문제는 많은 분들이 Girl Friend 7.0 을 Wife 1.0 으로 업그레이드 하고자 생각하신 그 이유는 Wife 1.0 이 UTILITIES &amp; ENTERTAINMENT 프로그램이라고 오해한데서 기인합니다. &#xD;
&#xD;
Wife 1.0은 Utility 프로그램이 아니라 OPERATING SYSTEM 입니다. MS DOS 와 같은 종류입니다. &#xD;
&#xD;
이 프로그램은 모든 프로그램을 제어하고 운영하게끔 고안되었습니다. 그리고 한 번 설치하면 UNINSTALL 이나 DELETE 명령을 실행할 수 없습니다. OPERATING SYSTEM 이기 때문입니다. &#xD;
&#xD;
몇몇 고객들께서 Girl Friend 8.0 이나 Wife 2.0 을 설치하려고 해 보았으나 더 많은 문제점이 야기되었으며 금전적 손실도 무척 크다는 보고서가 있습니다. 참조하시기 바랍니다. &#xD;
&#xD;
사용설명서를 다시 한 번 찬찬히 읽어보시기 바랍니다. 마지막 페이지 다섯째 줄에 Child.exe 파일의 생성과 Divorce.com 파일에 대한 경고가 있습니다. 그리고 3 페이지에는 Wife 1.0 을 효과있게 작동시키는 여러가지 명령어 및 액세서리 프로그램에 대한 설명이 기재되어있습니다. 참고하시기 바랍니다. 특히 command C:APOLOGIZE 를 실행하면 Wife 1.0 과 다른 프로그램의 충돌을 해결 할 수 있습니다. &#xD;
&#xD;
님이 구입하신 소프트웨어는 이제껏 나온 것 중에서 가장 성능이 좋은 것이며 경제적인 것입니다. 부가 써비스 프로그램으로 Laundry 1.0, Cleaning 97.0, Massage 2.0 등의 다채로운 소프트웨어가 무상으로 제공되었습니다. 기존의 귀하가 즐기시던 프로그램을 이것으로 대체하여 즐기시기 바랍니다. Wife 1.0 의 운영 시스템을 보완하고 하드의 용량을 키우시려면 Flower 2.1, Chocolate 5.0, Movie 8.0 등을 추가로 깔아놓으시면 매우 좋습니다. &#xD;
&#xD;
특히 Diamond 18.0은 구입가가 비싸지만 Wife 1.0 의 운영 체계를 획기적으로 보완해 줍니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
참고로 아래의 프로그램들은 바이러스 감염을 초래하오니 유념하시기 바랍니다. &#xD;
&#xD;
- Secretary 3.3 &#xD;
&#xD;
- Room Salon 5.5 &#xD;
&#xD;
- Miari 6.9 &#xD;
&#xD;
- Dalan 9.0 &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
특히 다음 제품을 깔면 컴퓨터가 완전히 뻑납니다. &#xD;
&#xD;
- Second 1.0 &#xD;
&#xD;
- Girl Friend 9.0 &#xD;
&#xD;
- Married Women 1.0 &#xD;
&#xD;
- Wind 8.8 &#xD;
&#xD;
- Young Chicken 2525.0 &#xD;
&#xD;
 참조로 바이러스에 감염?을땐 Oribal v1.01이란 백신 플그램을 사용하세요. 계속 새로운 내용으로 패치도 됩니다 .&#xD;
...&#xD;
.&#xD;
.&#xD;
.&#xD;
.&#xD;
.&#xD;
.&#xD;
condom.exe 만 있으면 되겠네 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ아,,,배아푸네요,,</content>
    <postId>CB026D2A-82FC-4F54-BC8B-8B54B33A6B86</postId>
    <pubDate>2009-11-12T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>여자친구를 Wife로 Upgrade 할 시 문제점</title>
</post>
