<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>믿어라! 그러면 보일것이다.&#xD;
&#xD;
첫번째로 질문이 있습니다.  지식과 이해력은 차이가 있는지 없는것인지?&#xD;
&#xD;
내나름 대로 차이가 거의 없다는 결론을 내렸습니다. 지식이건 이해건 머리고 하는것이고. 물론 약간의 차이는 있겠지만 &#xD;
&#xD;
두번째 질문은 비슷하지만 조금 달른? I know 와 I believe 에 차이. 아는것과 믿는것.&#xD;
&#xD;
저는 이렇게 생각합니다. 아는것은 Static 과고 믿느것은 Organic 과라고. &#xD;
&#xD;
차이가 뭐냐고 물으신다면 제가 생각한것을 말씀드리겠습니다.&#xD;
&#xD;
아는것을 행동으로 옮기려면 믿지않으면 않됩니다. 물론 힘의 밀려서 잠시 행동할수도 있겠지만. 현재에 안주하려고 행동하지 않으면 결국은 실패합니다. 왜냐하면 행동하지 않으면 수구가 됩니다. 세상은 우리가 원하든 원치않든 변하고 있으니까 말이죠.&#xD;
&#xD;
그리고 나이먹으면 보수됩니다. 그리고 보수않되면 어떡합니까? &#xD;
누가 보수를 하긴 해야 할테데 말이죠. &#xD;
&#xD;
보수는 현실를 지키는 사람들입니다. 현실를 지키려면 깨끗해야합니다. 나이먹으면 새로운것을 배우고 실행하기가 쉽지는 않습니다. 그럴때 나타나는 것이 보수 성향이고. 보수는 있어야한다고 저는 생각합니다. 그러나 썩으면 않된다. 썩으면 수구가 되고 말기 때문입니다..&#xD;
&#xD;
수구는 기득권을 위해서 일하지만 보수는 다수를 위해서 일을합니다. 그리고 진보가 너무 앞서나가는것을 견제해야할 의무가 있다고 봅니다. 보수는 다분히 현실에 충실한 결정을 합니다.&#xD;
&#xD;
역사속에서 제일 불쌍한 사람들이 “행동하지 않는 지식인”들이라고 생각합니다. 그다음이 “반쯤 가다 어쩔줄 모르는 지식인” 그래도 덜 불쌍한 사람들은 “실패한 행동한 지식인들”&#xD;
&#xD;
행동하지 못한다는것은 자기자신을 믿지 못한는 것이라고 제나름대로 생각합니다.&#xD;
&#xD;
제나름으로 구별한다면 &#xD;
&#xD;
“행동하지 않는 지식인” &amp;#8211; 일본치하에서 친일한 부류 아니면 독재에 굴복한 부류&#xD;
&#xD;
“반쯤 가다 어쩔줄 모르는 지식인” &amp;#8211; 처음에는 반일하다가 친일로 돌아선, 최남선,  아니면 민주운동하다 한나라당 입당한 김문수, 이재호등등&#xD;
&#xD;
“실패의 행동한 지식인” &amp;#8211; 갑신정변시도 한, 김옥균, 서재필, 박영효 &#xD;
 &#xD;
“성공의 행동한 지식인” &amp;#8211; 현재 한국에서 진행중, 링컨, 마틴루터 킹, 김대중&#xD;
&#xD;
수구가 행동을 하면 처음에는 성공처럼보이지만 나중에는 실패가되는 이유는 결과가  다수가 아니고 개인이나 기득권을 위해서이기 때문일 것입니다. &amp;#8211; 조지 부시, 전두환 패거리 등등&#xD;
&#xD;
저의 서프에도 머리로만 생각하고 믿지 않는 분들이 몇명안되지만 있어서 서프를 더럽히고 있습니다. 도사야 문명비판아 너희들의 나쁜 머리를 믿지말고 너희들의 가슴을 따라라.&#xD;
&#xD;
믿어라 그러면 보일것이다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
재미로 이런 사람들 서프에 있다.&#xD;
&#xD;
요사이 내가 제일 좋아하는 가수는 Wax입니다. 약간 정절기는 지난것 같은데 노래도 잘부르고 참 애절합니다. 가끔가다 이런 생각이 듭니다. 나이는 어린텐데? 어떻게 저렇게 한 40살도 한참 산  사람들의 감정을 울리는 노래를 하는지. 아니지 제가 한참 정신연령이 어린지도 모르겠습니다.&#xD;
&#xD;
그런데 Wax의 노래 가사들은 따지는 것이 많습니다. 따지지 않으면 이유를 물어봅니다. &#xD;
왜 떠나갔냐? 언제 올껴냐? 어떻게 된거냐? 설명을 듣고 싶어합니다. 그런데 거의 모든 노래의 가사가 그렇습니다.&#xD;
&#xD;
그 반면의 김현정인가 하는 터프한 여가수는 야단 칩니다. 돌아오면 복수하겠다. 만나기만 하면 작살이다. 꽤 복수형입니다. 아직 어리거나 모든것이 다른 사람&#xD;
때문이라고 생각하는지.&#xD;
&#xD;
우리의 영원한 그때그사람의 심수봉은 항상 용서를 합니다. 사랑하는 사람이 떠나같는대도 돌아오면 용서한답니다. 생각해 보니 자기도 잘못한 일이 많았데나 하면서. 상대도 용서하고 자기도 고백과 동시에 용서를 구합니다. 현모양처인지는 모르겠으나 마음만은 저를 울립니다.&#xD;
&#xD;
우리들도 글을 올리면 아마 우리만의 색깔이 있을것입니다. &#xD;
김동률님은 박력도 있고 조금 우리들에게 다져 뭇기도 합니다.&#xD;
마케터님은 많은 정보를 주시려는 사랑이 느껴집니다.&#xD;
지승호님은 사람들을 사랑하고 감사주는 느낌이 들고.&#xD;
최용식님은 다른 사람들을 가르치자는 마음이 많이 보입니다.&#xD;
산맥처럼님은 열정이 가득찬 분일것 같습니다.&#xD;
&#xD;
글이나 일기나 남들에게 쓰는것 처럼 보이지만 제 생각에는 저에게 보내는 편지입니다. 지난 글을 보면 자신이 보입니다. 싸이트에 안올릴지라도 자기를 위해서 한번 써보면 좋은 경험이 될것입니다.&#xD;
&#xD;
처음으로 돌아가 김현정이는 아직 젊습니다. 그러니까 모든 일이 다른 사람책임입니다. 자기도 잘못한 일도 있겠지만 대부분이 다른사람들 문제 인것처럼 생각하는지. 살다보면 술마시는 일도 꽤 있겠습니다. 그래서 저번에 미국가서 한탕 했나?&#xD;
&#xD;
그리고 Wax는 그다음 단계라고 생각합니다. 이유를 알고 문제을 풀고 싶은 모양입니다. 굉장히 이성적인데 가끔가다가 생각하기 싫을때도 있는데 조금 피곤한 스타일이겠습니다.&#xD;
&#xD;
질문많이 받으면 몸이나 마음이 피곤할때는 괴로운데. 가끔가다 그냥 지나가면 고마울때가 있는데. 왜냐하면 잘못한것을 대부분 저지른 사람이 알기 때문이지요.&#xD;
&#xD;
역시 여자는 얼굴보다는 마음이다. 심수봉은 이해해 준덴다. 잘못해도 용서하고 같이 노력해 보고. 아이고 착해라. 이런 부인 만나면 인생이 괜찮을텐데.&#xD;
&#xD;
살다가 실수해도 용서해 준다는데. 얼굴 예쁘면 3개월 행복하고, 몸좋은면 3년 행복하고, 음식 잘하면 평생 행복하데나 그런 이야기가 있습니다. 마음이 착하면 죽을때까지 행복할수 있다고 보태고 싶네요.&#xD;
&#xD;
우리도 글올릴때 심수봉언니처럼 이번달만 하면 안될까요! 지금 김원기, 천정배님들이 힘이 많이 들겁니다. 응원을 많이 해주면 도움이 될것입니다. &#xD;
&#xD;
믿으면 멋있는 한국미래가 보입니다.&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>CBA73BFB-4CB0-4DB2-B75C-B2A21C5B8EB3</postId>
    <pubDate>2004-12-28T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 머리로 생각하십니까 아니면 가슴으로 믿으십니까?</title>
</post>
