<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>최저금액과 최고금액이 있습니다. 결론적으로 말씀 드리면 최저금액은 1000불이면 대학4년과정이 끝날 수 있고, 최고금액은 일년에 4만5천불 정도입니다. &#xD;
&#xD;
손님이 원하는 가격에 대학교육을 맞추어 제공하겠습니다., &#xD;
&#xD;
1. 최고 금액&#xD;
  자녀를 미국의 명문 아이비리그에 보내겠다고 결심하고 자녀의 학업실력이 출중하여 입학을 하였다고 가정하면 기숙사비 등록금등을 모두 합쳐서 일년에 약 4만5천불을 각오하셔야 합니다. 이렇게 4,5년을 마치면 캐나다에서의 콘도가격이 됩니다. 캐나다인은 미국대학에서 보면 외국학생에 해당되고, 학부생인 경우 장학금혜택이 거의 없다고 가정해야 합니다. 그러니 괜실히 미국여행하는 중에라도 보스톤방향은 피하십시요. &#xD;
&#xD;
2. 최저금액&#xD;
의예과나 공대의 등록금은 문과계열보다 비쌉니다. 이 부분에 관하여서는 해당 대학 홈페이지를 찾아보면 되고, 내가 알고 있는 한, 문과계열은 일년 등록금이 약 4500-5000불정도입니다. 만일 기숙사에 보낸다고 하면  한 학기에 약 7000불가량을 예상하셔야 합니다. 여기에 책값, 생활비조로 한달에 300불가량을 추가해야 할 것입니다. &#xD;
&#xD;
만일 자녀가 효자라면 기숙사생활을 할 필요가 없는 집근처 대학으로 욕, 토론토, 라이어슨등을 다니면 등록금만 준비하면 되겠습니다. 자녀가 공부도 잘하는 진짜 효자라면, 장학금을 받을 수 있습니다. 고등학교평균성적이 95점이상이면 온타리오 거의 모든 대학에서 4년 전액장학금을 지급한다고 합니다. 이 부분은 최근 주요일간지의 기사를 참조하세요. 그 정도로 잘하지 않더라도 85점이상이면 대학마다 약 2000불에서 4000불까지의 일회장학금을 수여합니다.  그외에 학교에서의 각종 활동등으로 공부도 평균이상이면 각종 장학금을 신청할 수 있습니다. 이것은 학생본인이 부지런히 알아보면 많습니다. &#xD;
&#xD;
심지어는 한인장학재단도 있고, 북미한인학생에게 지급되는 한국정부의 장학금도 있습니다. 그러니 자녀가 공부를 잘하여 장학금을 받고 집가까운 곳에서 대학을 다니면 부모의 재정부담은 거의 없게 됩니다. &#xD;
&#xD;
그리고 하나더, 부모가 저소득자인 경우는 빈곤학생을 위한 주정부의 재정지원(grant)가 지급됩니다. 결국, 캐나다에서 학생이 공부만 중간이상으로 하고 대학에 입학만 되면, 대학은 마칠수 있습니다. &#xD;
&#xD;
자,,, 그런데 자녀의 성적이 장학금받을 정도는 아니고, 부모의 소득이 저소득층이 아닌데, 그렇다고 학업을 지원할 돈이 부족하다면, OSAP을 신청할 수 있습니다. 부모의 소득과 학생의 비용에 따라서 정부가 보증하고 은행으로부터 대출을 받는데, 대학졸업후 2년후에도 취업이 안되어 상환능력이 없으면 정부가 대신 갚아줍니다. (요부분, 다시 확인해 보세요.. 그 사이에 법이 변경되었을지도 모르니) 어찌되었건 인플레가 예상되는 시기에 학생대출을 받으면 저리의 이자이기 때문에... 부모가 학비를 대줄여유가 있다고 해도 자녀가 OSAP을 신청하여 대출을 받고, 그것을 부모가 아이졸업시에 갚아줄수도 있습니다. 그럴 경우, 부모는 아이가 학교를 다니는 동안 지출될 수도 있었던 비용을 저축하게 되는 장점이 있습니다. 또 OSAP을 신청하면, 이 기관에서 학생에게 부여하는 장학금도 있습니다. &#xD;
&#xD;
그리고 아이가 방학때 일을 하면 4,5천불을 벌 수 있고, 그 돈으로 다음 학기 등록금을 낼 수도 있습니다. &#xD;
&#xD;
부모는 대학입학기념으로 노트북하나를 선물하면 됩니다. &#xD;
물론 이상은 2009년의 상황이 였습니다. 후에 경제상황, 대학등록금인상, 각종 학자대출금사항에 따라서 악화될 가능성도 있습니다. 늘 그렇듯이....&#xD;
&#xD;
그리고 또 하나, 사스카추원에서는 인력유입을 위하여 온타리오대학을 졸업한 학생이 자기 지방에서 7년을 거주하겠다고 약속하면 대학학자금만큼을 리베이트해줍니다. 약 20000불입니다. 이 제도가 미래에도 지속될지는 모릅니다.&#xD;
&#xD;
자녀가 대학을 다니는 권경화씨나 임기순씨는 다른 의견이 있을 수 있습니다.</content>
    <postId>CC308DCD-0054-4177-9600-452817E12D1D</postId>
    <pubDate>2009-04-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>RE:아이 하나 대학 보내는데 일년에 얼마나 들까요??</title>
</post>
