<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신민용</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>신민용</author>
            <date>2009-03-13T00:00:00-04:00</date>
            <content>일본의 북단 홋카이도(北海道)에서 28일 오전 리히터 규모 5.7 규모의 지진이 발생했다고 미지질조사국(USGS)이 밝혔다.&#xD;
&#xD;
진원지는 삿포로(札幌)시 남동쪽 79㎞ 지점, 깊이는 5.8㎞로 관측됐다.&#xD;
&#xD;
아직까지 보고된 사상자는 나오지 않고 있으며, 일본 기상청에 따르면 이번 지진으로 인해 쓰나미 경보는 발동되지 않았다.&#xD;
&#xD;
일본은 지진 활동이 가장 활발한 지역 중 한 곳으로, 전 세계에서 발생하는 진도 6 이상 지진의 20%를 차지하고 있다. &#xD;
&#xD;
----&gt; 음...&#xD;
50만명이 죽진 않았슴...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>경제학 교수 라비 바트라와 브라질 예언가 주세리노는 2010년 사실상 자본주의가 붕괴한다고 예언했다. 이것들이 단지 이 두 사람의 우연한 착각이면 하는 바램이 먼저 들지만 이 끔찍한 종말을 뒷받침하는 요인들이 벌써 2008년 초부터 나타나기 시작했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
첫번째는, 석유의 정점이론이에 따라 석유가 고갈되고 있다는 것이다. 이미 주요유전들은 최대생산량의 시점을 지났으며 하루3억 배럴 이상의 석유 수요를 감당할 새로운 유전은 더 이상 발견되지 않고 있다. 자본주의의 핵심은 물류의 유통이다. 이것을 석유가 담당하기 때문에 석유의 고갈은 사실상 자본주의의 붕괴를 의미한다. 이미 지금쯤이면 석유를 대체할 새로운 운송시스템이 나와야 한다. 하지만 우습게도 아직까지 세계 자동차 회사들은 고마력의 새로운 디자인의 자동차를 대량으로 계속 찍어 내고, 판매에 열을 올리고 있다. 이것은 종말을 현실화 시키는 웃기지도 않는 넌센스이다. 자본주의의 상품은 모두가 그렇다고 봐도 될것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
두번째는, 석유를 제외한 식량과 주요 광물의 근본적 공급부족이다. 이 또한 석유와 유사하지만 석유는 급격하게 생산량이 감소하는 특징이 있는 반면 이 자원들은 완만하게 감소한다. 물론 화산폭발이나 대지진등 환경요인으로 석유처럼 급격하게 생산량이 감소 할 수 있지만 지금으로서는 꾸준하게 가격이 오르는 양상을 뛰게 될 것이다. 특히 밀이나 옥수수를 사람먹지 않고 스테이크 한 조각을 먹기 위해 가축에게 먹이는 극도의 비효율적인 시스템은 환경오염과 만성적인 식량 부족에 시달릴 것이다. 늘어 나는 신흥공업국의 육류 소비와, 석유를 대체할 바이오 에탄올은 식량의 가격을 계속 올릴 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
세번째는 저금리로 인한 인플레이다. 미국의 서브프라임모지기 사태가 인플레이션을 일으키고, 일자리를 감소시킬 것이라는 사실은 이미 알려졌던 사실이다. 이와 동시에 엄청난 재정적자와 무역적자는 누적되어 더 이상 부채를 감당하지 못해 국가를 비롯한 많은 기업들이 파산 할 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
마지막으로 근본적인 원인은 자본주의는 절대로 자연과 친화적이지 못하는데 있다. 이윤의 극대화는 필연적으로 자연의 희생을 치르게 한다. 계속해서 수천만톤의 독극물을 포함한 화학물질을 자연으로 배출 시켜야 한다. 이미 자연이 정화 할 수 있는 양을 초과해 버렸다. 산림은 불태워 계속해서 소나 돼지를 먹일 사료를 위한 농장을 지어야 하며 이 시간에도 탐사선들은 자연에서 뽑을 수 있는 최대한의 양을 뽑아 내기 위해 이리저리 헤집고 다니고 있다.&#xD;
&#xD;
자연의 부조화는 생태계뿐만 아니라 기후나 지구 환경을 변화 시켜 필연적인 파국을 만들 것이다.&#xD;
&#xD;
2010년을 기점으로 시계는 이미 돌아 가고 있다. 전세계의 지도자 들은 이러한 위기의 해결법으로 만장일치로 ‘전쟁’을 생각 있음이 분명하다. 이미 전쟁은 시작 된 것이다.(식량과 자원의 무기화를 선두로) 위기를 전쟁으로 해결하고 새로운 세계 질서 개편과 주요자원의 차지, 화폐개혁으로 다시 한번 전세계가 요동칠 날이 머지 않았다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
참고자료들:&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
검은풍요의 종말&#xD;
&#xD;
http://blog.naver.com/sirh2?Redirect=Log&amp;logNo=90024623261&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
경제학 교수 라비 바트라&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
라비 바트라는 사우스 일리노이 대학에서 경제학 박사학위를 받고 현재 텍사스주 달라스에 있는 사잔 메소지스트 대학에서 주로 국제무역론을 강의하고 있는 학자이다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그는 1943년 인도의 펀잡주에서 태어나 펀잡대 학교와 델리 경제대학교에서 공부한 인도 출신이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그가 쓴 '새 천년의 충돌(The Crash of The Milliennium)' 이 그것이다. 부제까지 포함한 제목은 '새 천년의 충돌 - 다가오는 인플레이션성 경기 후퇴에서 살아남는 길(The Crash of The Millennium-Surviving the coming Inflationary Depression)' (by Ravi Batra, Harmony Books, New York, 1999)이다&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
라비 바트라 교수가 주목을 받게 된 이유는 1970년대 후반부터 해온 세계 경제와 정치, 사회에 대한 그의 예측이 신통하게도 맞아 떨어졌기 때문이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그의 예언 아닌 예측이 적중한 세 가지 사례를 소개하기로 한다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그는 1978년 12월 오클라호마 대학 강연에서 1979년에 이란에서 혁명이 일어나 국왕 팔레비가 퇴위하고 성직자가 정권을 잡을 것이라고 했다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
또 이 어서 이란과 이라크 사이에 전쟁이 일어날 것이며, 그것이 7년에서 8년 정 도 계속될 것이라고 예측하였다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이 예측이 있은지 얼마 되지 않아 1979년 1월 팔레비는 그 직위를 포기했고, 같은 해 2월에 호메이니를 정점으로 하는 이슬람승려들이 정권을 잡았다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이듬해인 1980년 9월에는 이라크군이 국경을 넘어 이란의 남서부를 침공하여 그후 8년에 걸친 이란.이라크 전쟁이 시작된 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그의 예측이 실제 사건 으로 진행되자 라비 바트라의 강연을 들은 사람들은 그가 혹시 예언자가 아 닌가 하는 착각을 하기도 했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그가 예측한 것은 공산주의의 붕괴였다. 그는 1978년에 간행한 자신의 저서 [자본주의와 공산주의의 붕괴]에서 과감하게 공산주의의 붕괴를 예측하였다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그는 처음 이 원고를 들고 10여개 출판사를 돌아다니며 출판을 의뢰했으나 번번히 거절당했다. 당시의 시대상황으로 볼 때 그가 실은 내용은 너무 황당했기 때문이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
"할 수 없이 자비로 출판했지요. 나는 이 책에서 2000년까지 공산주의가 붕괴 될 것이고, 2010년까지는 자본주의도 종언을 고하게될 것이라고 예측했지요. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
저의 이러한 주장은 대부분의 사람들로부터 조롱을 받았고 소수의 사람들로 부터는 찬동을 얻었습니다."&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 책의 제목은 &lt;자본주의와 공산주의의 붕괴&gt;였습니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그러나 그의 책이 발간된 지 10여 년이 지나 베를린 장벽이 무너지고 급기야 1991년에 소련 공산다의 와해로 소비에트 연방이라는 거대 국가가 소멸했을 때, &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그를 바라보는 사람들의 태도는 달라졌다. 조롱과 찬동의 비율이 역전된 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
1990년 1월에서 3월 사이에 일본의 도쿄 주식시장에서 대폭락이 일어나, 이것을 계기로 세계가 공황에 돌 입할 것이라고 했다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그는 일본경제으 거품이 한창 부풍어오를 때안 1987년 출 판된 [1990년의 대공황]에서 이런 견해를 밝혔다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이 책은 출간된 이후 미국에 서만도 30만부가 넘게 팔리는 베스트셀러가 되어 그에 대한 찬반 양론으로 주위 를 시끄럽게 했다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
1990년 1월부터 3월까지의 1사분기 중에 도쿄 주식시장에서 대폭락이 일어나, 이것을 계기로 서계는 공황에 돌입할 것이라는 것이었습니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
일본 경제의 거품이 한창 부풀어오를 때인 1987년에 출판된 &lt;1990년의 대공황&gt;과 &lt;1990년 대공황을 살아 간다&gt;라는 책에서 나는 이 예측을 피력하여 경종을 울렸습니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
... 몇 년 뒤인 1990년 2월에 도쿄 주식시장은 돌연 폭락 추세로 접어들었고&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그 후, 미국을 비롯한 자유주의 여러 나라는 문자 그대로 '공황'이라 해야 할, 장기간의 경제 침체를 경험하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그는 2000년후 10년 이내에 미국경제는 저 이자율 때문에 3.5~13.0%의 인플레가 예상되고 이 때문에 주식시장이 대폭락할 것이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
또 동양 이외에 미국도 연고자본주의로 규정하고 미국의 연고독점 자본주의는 붕괴한다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
미국 경제 붕괴와의 동조붕괴를 극복하기 위해서 EMU 영국 일본이 통화공급을 늘리면 고 인플레, 디플레성 고 실업을 유발해서 전세계가 붕괴될 것이다&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
라비 바트라는 전 세계가 새 천년을 축복하고 들떠 있는 동안 미국식 시장경제의 성공이 임금분배가 뒤처지는 생산(공급)의 급증 때문에 인플레성 경기후퇴가 야기되고 2000년후 10년이내에 경제가 붕괴될 것이라는 오싹한 예측 아닌 예언을 하고 있다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
나는 이 책에서, 서기 2000년까지 공산주의가 붕괴할 것이고, 2010년까지는 자본주의도 종언을 고하게 될 것이라고 명언하였던 것입니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
자본 주의가 종언 하는 대공황은 천재지변과 전쟁을 동반한다 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
자연이 등장하는 것은 이때입니다. 인간사회가 가난한 자들을 구제하지 못할 때 자연이 사회를 대신하여 그들을 구제하려고 합니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
부패한 체제를 자연의 섭리가 타도하려는 것이지요. 그것이 공황이 되어 나타나는 것입니다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
자본주의 시스템이 붕괴하는 시대,&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
대공황이 세계를 엄습하는 시대에는 경악 할 만한 일이 벌어진다 해도 이상할 것이 하나도 없습니다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
전혀 예상치 못한 장소에서, 전혀 예기치 못한 원인으로 대전쟁이 일어날 가능성이 충분히 있기 때문입니다&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이 이후 동양 사상이 세계를 주도한다고 합니다...&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
(2010년 이후 중국이 대만을 침공 한다면 미국은 미국 법인 대만 보호법에의 하여 자동으로 대만전쟁에 참전 하게 됩니다...한미 안보 조약과 비슷한것이죠... 그러면 3차 세계대전도 불가능 한것이 아닙니다)&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
라비 바트라 경재학 교수의 예측 22개중 단 2개만 틀리고 20개는 적중 햇다것을 잘 생각해보시기 바랍니다&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
라비바트라, 1995-2010年 세계 대공황 1995.1.23&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
"2010년 중국경제위기 → 대만과 전쟁" &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
http://blog.daum.net/2012year/2859880&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
부시 재선, 이라크 전쟁, 9·11 예고 마쓰다 도시오 회장&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
중국 경제는 2010년 이후 경착륙할 것이다. 이 위기를 해소하기 위해 대만을 침공할 것이다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
마쓰다 도시오 회장 - 수백조원 운용하는 헤지펀드를 운용하는 일본 해지펀드의 거물이다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
중국의 경제는 2010년이후 버블이 꺼지고 대만을 침공 할것이라는 예측을 견지 햇다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
(위주소는 이미 2004년에 미 주택 경기 하락에의한 경기 침체가 오리라는것을 예측 2004년도 인터뷰내용)&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
라비바트라 교수는 그의 저서 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
[그린스펀 경제학의 위험한 유산] 에서&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
바트라 교수는 과거 20여년 간 세계경제의 되풀이되는 위기는 지나친 소득 불균형에서 비롯됐다고 주장한다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
그에 의하면 이대로 소득 불균형이 확대되고, 이로 인한 수요의 부족을 메우기 위해 부채가 계속 늘어나면 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
미국을 비롯한 세계경제는 결국 과잉부채를 견디지 못해 큰 어려움에 봉착할 것이라고 예측한다. &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
2006 년에 출간 된 이책에서 이미 현재의 서브프라임 모기지 론으로 인한 금융부실을 정확히 견지하고 있다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
이대로 라면 2010 년 자본주의의 종말이라는 그의 말이 의미심장하게 와 닿는다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
주세리노의 예언들&#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
2008 년 아프리카에서 수천인이 물부족으로 사망. &#xD;
&#xD;
2008 년9 월13 일, 아시아가 있는 나라(일본 도쿄)에서 100 만명 규모의 피해자를 내는 지진과 해일 발생 &#xD;
&#xD;
2009 년1 월25 일, 진도 8, 9(Richter )의 대지진이 오사카에서 50만명 사망 &#xD;
&#xD;
2010 년 아프리카에서는 기온이 58도까지 달해 물부족이 피크 &#xD;
&#xD;
2010 년6 월15 일, 뉴욕 주식 거래소의 붕괴 &#xD;
&#xD;
2011 년2 월17 일 아프가니스탄에서 지진 &#xD;
&#xD;
2011 년 새인플루엔자가 인간에게 감염해 8 천만인이 사망 &#xD;
&#xD;
쥬세리노 선생님은 징조가 보통 감기를 닮아 있다고 했슴 &#xD;
&#xD;
2012 년 검은 연기의 시대 &#xD;
&#xD;
12 월6 일부터 기온이나 역병이 증대, 인류의 멸망이 시작된다 &#xD;
&#xD;
2012 년 인도네시아에서 쿠라카트아 화산이 분화,그 후2015 해에도 &#xD;
&#xD;
 &#xD;
&#xD;
2013 년11 월25 일, 카나리아 제도로 큰 해일이 덮치는 수천인이 사망 &#xD;
&#xD;
2013 년11 월1 일 (으)로부터25 일에 미국의 옐로우 스톤 화산이 분화, 재가 칸사스, 네브래스카, 리빈스톤 그 외.150 미터의 해일.마지막에 분화한 것은 7 만년전, 만약 또 분화하면 새로운 빙하의 시대가 탄생한다. &#xD;
&#xD;
지구로 안전한 장소는 14개소 밖에 남지 않는, 그 안 1개소가 캐나다, 1개소가 아시아, 12개소가 브라질. &#xD;
&#xD;
2015 해, 포르투갈이나 영국에서 한발, 프랑스나 스페인에 급증하는,2015 년4 월22 일에 더 격렬 &#xD;
&#xD;
2023 년2 월9 일, 진도 8, 9도의 지진이 미국, 샌프란시스코에서 일어난다 &#xD;
&#xD;
2026 년7 월17 일 더-빅 원이라는 이름의 대지진이 샌프란시스코에서 일어나 캘리포니아를 파괴.진도 10.8도의 과거 최대의 지진. &#xD;
&#xD;
2029 년4 월13 일, 아포피스 소행성이 지구의 근처를 지난다 &#xD;
&#xD;
2036 년11 월11 일, 다시 같은 아포피스 소행성이 지구에 접근 &#xD;
&#xD;
80% 충돌의 가능성, 지구 파괴의 피크 &#xD;
&#xD;
2043년지구멸망</content>
    <postId>CF478365-F1C9-4438-A374-1722A575B9BE</postId>
    <pubDate>2009-03-13T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>2010년을 기점으로 자본주의는 붕괴한다. 그리고 끔찍한 일들이....</title>
</post>
