<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이석준</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경용</author>
            <date>2010-04-22T00:00:00-04:00</date>
            <content>가지고 있으시면, 더 올려주세요. 재밌어요</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>점점 한국인이 되어가는 고서방&#xD;
75.--.113.166 	2010-04-14 (14:16:57) Modify Delete&#xD;
남편이랑 살면서 내 불어가 지 한국어보다 월등했는데.. 점점 위기감을 느끼고 있습니다요..&#xD;
어찌나 열공하는지 ㅜ.ㅜ 왕따 안당할라고 아주 안간힘을 쓰는듯.. 그러면서 점점 한국인이 되어가 자꾸 나를 당황스럽게 만드는 고서방 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#1. 어제 밤에 온가족이 LA한인타운에 새로생긴 시온 마트로 고고씽.&#xD;
애 데리고 레스토랑 가서 먹기 너무 스트레스풀하여 새로 개발한 아이템. &#xD;
마켓에 있는 푸드코트 이용. 애 울면 돌아가면서 유모차 끌고 한바퀴 돌면 어느정도 애가 진정모드..&#xD;
요즘 한국말로 직접 주문하기에 미친 고서방.&#xD;
한식 코너로 가서 자신있게 주문..&#xD;
"오징어 보끔 하나요~"&#xD;
직원이 네? 이런 반문 없이 웃으면서 바로 주문 처리하니 자신의 한국어 실력에 뿌듯~ 나를 돌아보며 자랑스러운 윙크 ㅡ.ㅡ&#xD;
주문한 오징어 볶음이 나오고.. 가지러 가서는..&#xD;
"this squid is huge.... so weird!!"&#xD;
오징어 다리가 내 허벅지만하게 두꺼웠음... 너무 대왕 오징어를 사용한거임.&#xD;
크면 좋지 뭘 그러냐고 들고 오라고 했음.&#xD;
가지고 오면서 내내 얼굴이 안좋음.&#xD;
큰 오징어 싫으냐고 애 달래듯 물으니&#xD;
"중국꺼야 이 오징어 ㅜ.ㅜ 중국꺼 나빠 "&#xD;
중국산에 민감한 고서방... 한국인 다 된듯 .. ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#2. 드디어 마켓에서 장보기 시작.&#xD;
우리는 장만 보기 시작하면 싸워댐. &#xD;
서로 너무 득템한 아이템들에 대해 불만 많고 기본적으로 고서방 쓸데없는거 너무 많이 사댐.&#xD;
안락하고 평화로운 쇼핑시간을 위해 잠시 고서방과 헤어짐.&#xD;
돌다보면 만남 ㅜ.ㅜ&#xD;
요즘은 겉절이보다 익은김치넣고 참치김치찌게해주면 환장함.&#xD;
김치코너에서 백만년째 서성대고 있음.&#xD;
뭘찾는거냐고 다가가서 물어보니..&#xD;
"green crown..... where is green crown.... that's the best...."&#xD;
첨엔 뭔말인가 못알아들었는데.. 알고보니 농협김치를 찾는거임 ㅡ.ㅡ &#xD;
&#xD;
#3. 내 소개로 한국 친구 하나가 생겼음.&#xD;
그 친구는  미국서 태어났지만 한국말도 잘하고 영어도 잘해서 고서방이랑 죽이 잘 맞음.&#xD;
그 커플과 주말에 같이 만나 식사하기로 했는데 고서방과 친구가 통화를 하며 식당을 정하고 있었음.&#xD;
그 친구가 한인타운네 칠보면옥을 추천한 모양.&#xD;
"아.. 칠보 이즈 오케이~ 벗 유노? 칠보 촘! 드러워... 아이 쏘 바쿠벌레~~  하우 어바웃 무대뽀? ..... 노노~ 대썽옥 이즈 쏘쏘~ 아이 돈 라이크 데얼 반찬스! 왓? 청해진?? 노노~듀드~ 성박사스시 이즈 베럴댄 청해진! 아이 개런티!!"&#xD;
한인타운 레스토랑들 이름을 줄줄 외고 앉았음. 놀라울 따름 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#4. 내가 열받으면 잘쓰는 말.. "아이 씨.."&#xD;
이말 튀어나오면 나 쫌 열받은 상태인지 잘 아는 고서방..&#xD;
어느날 부터 이 말을 줄곧 따라하기 시작... 좀 안좋은거 가르친거 같아 찝찝했음.&#xD;
새로 이사 온 집에 개들 때문에 펜스를 설치했음. 일해주는 멕시칸 열라 설렁설렁하는데다가 더럽게도 일처리 해놨음.&#xD;
할때부터 맘에 안들었는데 다 끝나고나서 보니 앙꼬냔이 한번 힘줘서 밀면 넘어가게 박아놨음.&#xD;
고서방한테 일렀음. 가서 다시하라고 해!&#xD;
고서방 멕시칸이랑 같이 둘러보다가 내말대로 너무 엉망이니까 열받았음.&#xD;
"아이씨!!"&#xD;
멕시칸 그 아이씨가 I see인줄 알고 가뿐하게 그 자리 떠날라고 함 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#5. 어느날 -요~를 가르쳤음.&#xD;
왠만한 한국어 어미에 ~요만 붙이믄 폴라이트한 표현이라고 가르쳤음.&#xD;
신나서 자꾸 요를 써먹음 .ㅡ.&#xD;
발렌시아 살적에 앞집 아줌마가 한국인이었는데&#xD;
하루는 내가 지나가는데 씩 웃으면서 그집 남편은 펫 프렌들리 정도가 아니라 펫 리스펙트더라고 놀림.&#xD;
개 끌고 댕기면서 자꾸만 "오줌 싸 요!! 똥싸 요!!"하고 돌아댕긴거임 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#6. 산후조리 용으로 전기장판을 샀었음.&#xD;
수시로 등대고 지지고 열라 따뜻하고 좋다며 전기장판 매니아가 되었음. &#xD;
하나 사서 연로한 시아버지한테 선물했음. &#xD;
시아버지도 열라 좋아함. 집안의 보배가 되었음.&#xD;
자꾸 방문객들한테 침대에 깔아놓은 매트 보여주고 자꾸 누워보라고 종용함 ㅜ.ㅜ&#xD;
외국인들 열라 당황스러워함.. 주인이 자꾸 지 침대에 누워보라니 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#7. 요즘 한국쇼애 완전 빠졌음. 새로 이사온 집에 한국 방송들이 열라 많이 잡힘.&#xD;
그중에서도 "왠만해선 그들을 막을 수 없다.." 고랫적 시트콤에 완전 빠졌음.&#xD;
난 이미 다 본것들이라 흥미 없지만 고서방이 그거 시청할때는 같이 앉아서 봐줘야함 ㅡ.ㅡ&#xD;
자막이 영어로 나오지만 때론 내가 부가 설명을 해줘야 함.&#xD;
그 쇼중에서도 특히 박정수 너무 웃기다고 난리임.&#xD;
며칠전 보다가 무심코... 저 여자 맨 나중에 암으로 죽는다고 말해줬다가 난리 난리 그런 난리도 없었음.&#xD;
"유 쏘~ 밉상!! 유 돈 해브 애티튜드~~ 나우~ 암 쏘 쎄드 왓에버 쉬더즈 (한숨) "넌 완전 내 쇼를 망쳤다며... 이젠 저여자가 뭘해도 슬프다며 며칠째 계속 화냄 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#8. 나는 "레츠비"중독자임.&#xD;
한인 마트 가면 꼭 6개들이 몇개씩 사재기함.&#xD;
고서방은 그것을 무척 못마땅해 했음. 알고보니 스타벅스 더블 에스프레소 한캔당 3불 가까이 하는거랑 같은 줄 안모양.&#xD;
하루는 영수증 확인하고 여섯개에 3불인거 알고 기뻐서 미쳤음.&#xD;
그날 하루에 12개 드링킹하고 나한테 결국 처 맞았음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
#9. 한인타운에서 엘레베이터를 탔음.&#xD;
누군가가 그 밀폐된 공간에서 독가스 방출 ㅡ.ㅡ&#xD;
완전 토할듯 역겨웠음.&#xD;
엘레베이터 안에 있던 사람들 다 얼굴 썩어가는데 아무도 한마디도 안하는 상황이었음.&#xD;
고서방 결국 못참고 한마디 했음.&#xD;
"아~ 진쫘~~ 냄새!!"&#xD;
한인들 다 미친듯 웃었음.&#xD;
&#xD;
#10. 고서방은 무한도전 매니아임.&#xD;
그중에서도 유독 박명수를 좋아함.&#xD;
거기 나오는 6명 평균이하 외모라고 맨날 말해줘도 한국 남자 다 그정도인줄 알고 나더러 복받은줄 알라며 맨날 으시댐.&#xD;
하루 날잡아서 소지섭, 공유, 비, 정우성 내가 버닝하는 오빠야들 쫘라락 구경 시켜줬음.&#xD;
갑자기 주눅들어서 구석탱이에 처박혀서 열라바쁜척하다가&#xD;
한 10분있다가 나한테로 와서 하는말&#xD;
"벗 스위리~~(일단 시작은 다정하게 스위리라 불러쌈 ㅡ.ㅡ) 아이 돈 띵크 데이 올쏘 라이크 유 낫이븐 노우 어바웃 유"&#xD;
말을 해도 열라 못됐음 ㅡ.ㅡ&#xD;
나 바로 주눅들어서 바쁜척 시작했음 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
#11. 한인치과를 다니는 고서방.&#xD;
임플란트 하러 갔는데 썩은이 많아서 치료부터 시작했음.&#xD;
열라 엄살 심함.&#xD;
의사가 손도 안댔는데 소리지르더니 의사가 기계 갖다대자마자 정색하고 화냄.&#xD;
"아! 진짜!!! 살살~~~@@@"&#xD;
&#xD;
#12. 육아에 지친 나에게 고서방이 하루 휴가를 하사했음.&#xD;
카드 쥐어 주더니 지르고 싶은대로 지르고 오라고 했음.&#xD;
(단 카드는 데빗카드로 잔액 80불 있었음 ㅡ.ㅡ)&#xD;
어쨌건 그 돈으로 친구도 만나고 밥도먹고 놀다가 느지막히 집에 들어서는데 동구밖까지 고서방 쩔쩔 매는 소리가 들림.&#xD;
"우지마 우지마 우지마~~ 왜구래애~~"&#xD;
애가 울어 식겁하고 있는 모양&#xD;
현관문 열자 마자 빵 터졌음. &#xD;
애를 포대기에 넣어 등에 업고 있었음. ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
심심해서 한번 끄적여 봤어요 ~~ ㅋㅋㅋ&#xD;
오늘 아침에는 우리집 잡종놈이 부엌 매트에 똥싼거 보더니 열받아서&#xD;
"너 오늘 내 저녁 메뉴... 오케이?(잡아 먹겠다는 뜻 )" 하고 윽박지르는거 보고 반 보신탕주의 프랑스인이 저런소리를 하는거 보면 인간이 이제 한국인 다되었구나 싶었습니다.&#xD;
&#xD;
**쓰고있는데 중간에 기어들어와서 자꾸 훔쳐봐대서 영어는 다 한글화했습니다요 ㅋㅋㅋ</content>
    <postId>D0CB5487-BD45-48CF-B884-01074AFC4164</postId>
    <pubDate>2010-04-22T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>미즈방 - 고서방 시리즈(2)</title>
</post>
