<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>두갈래 길 &#xD;
THE ROAD NOT TAKEN &#xD;
Robert Frost (1874-1963) &#xD;
&#xD;
Two roads diverged in a yellow wood. &#xD;
And sorry I could not travel both &#xD;
And be one traveler, long I stood &#xD;
To where it bent in the undergrowth; &#xD;
&#xD;
Then took the other, as just as fair, &#xD;
And having perhaps the better claim, &#xD;
Because it was grassy and wanted wear; &#xD;
Though as for that the passing there &#xD;
Had worn them really about the same, &#xD;
&#xD;
And both that morning equally lay &#xD;
In leaves no step had trodden black. &#xD;
Oh, I kept the first for another day! &#xD;
Yet knowing how way leads on to way, &#xD;
I doubted if I should ever come back. &#xD;
I shall be telling this with a sigh &#xD;
Somewhere ages and ages hence: &#xD;
Two roads diverged in a wood, and I- &#xD;
I took the one less traveled by, &#xD;
And that has made all the difference &#xD;
&#xD;
두갈래 길 &#xD;
로버트 프로스트 &#xD;
&#xD;
단풍 등 숲속에 두 갈래 길이 있더군요 &#xD;
몸이 하나니 두 길을 다 가볼 수는 없어 &#xD;
나는 서운한 마음으로 한참 서서 &#xD;
잔나무 숲속으로 접어든 한쪽 길을 &#xD;
끝간 데까지 바라보았습니다 &#xD;
&#xD;
그러다가 또 하나의 길을 택했습니다 &#xD;
먼저 길과 똑같이 아름답고 &#xD;
아마 더 나은 듯도 했지요 &#xD;
풀이 더 무성하고 사람을 부르는 듯했으니까요 &#xD;
사람이 밟은 흔적은 &#xD;
먼저 길과 비슷하기는 했지만 &#xD;
&#xD;
두 길은 그날 아침 &#xD;
똑 같이 놓여 있었고 &#xD;
서리 내린 낙엽 위에는 아무 발자국도 없고 &#xD;
아, 먼저 길은 다른 날 걸어보리라!생각했지요 &#xD;
인생 길이 한번 가면 어떤지 알고 있으니 &#xD;
다시 보기 어려우리라 여기면서도 &#xD;
&#xD;
오랜 세월이 흐른 다음 &#xD;
나는 한숨 지으며 이야기하겠지요 &#xD;
'두 갈래 길이 숲속으로 나 있었다. 그래서 &#xD;
나는 사람이 덜 밟은 길을 택했고 &#xD;
그것이 내 운명을 바꾸어 놓았다'라고 &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
----------------------------------------- &#xD;
삶은 선택일까? &#xD;
30대를 거쳐서 인생의 중반을 넘어서는 40대에 들어보니 문득 내가 어디에 서있나 보게된다. "내가 지금 무얼하는 것이지?" 나는 한 사람과 결혼을 하였고, 자녀들을 가졌으며, 지탱해야할 주거를 가진 중년이 되버렸다. &#xD;
&#xD;
십수년전의 일기를 들여다 보면서 20대후반의 내 모습을 마주대한다. 어서 털출하고 싶고, 무언가 내 손으로 일을 하고 싶고, 내 가정도 가지고 독립하고 싶어 안달하던 모습. 다시 수년전의 일기를 보면서 회사생활에서, 비좁은 사람들 사이에서 수영하는 나를 만난다. 할 일도 많고, 욕심도 많고, 바쁜 모습. &#xD;
&#xD;
그러다가 이제40대 중반이 되었다. &#xD;
그리고는 다시 돌이켜 본다. 내가 어쩌다 여기까지 오게 되었을까? &#xD;
나는 왜 결혼을 했을까? &#xD;
나는 왜 아이를 낳았을까? &#xD;
나는 왜 이런 직업을 가지게 되었나? &#xD;
이것은 정말 나의 선택이 였을까? 하루에도 여러번 부침하는 생각들을, 그 어린 나이에 무었이 이런 결정들을 서둘러 하게 만들었을까? &#xD;
&#xD;
내 20대에 '두 갈래 길'이 눈에 보였을까? 나는 보지 못했다. &#xD;
시끄러운 호프집에서 무슨 '두 갈래 길'이 보였을까. &#xD;
&#xD;
“Human beings are poor examiners, subject to superstition, bias, prejudice, and a profound tendency to see what they want to see rather than what is really there.” &#xD;
-from book, The Road Less Traveled, M. Scott Peck- &#xD;
&#xD;
나는 내게 보이는 몇가지 길들, 그것이 전부였고, 내가 보고 싶은 길만 크게 보였다. 나는 물끄러미 서서 다른 길을 끝간데까지 볼 여유도 없었다. 그리고 이제 지나고 보니 내 앞에 놓인 길말고도 여러가지 길들이 있었다. 나는 편견과 좁은 시야, 좁은 세상에서 곰곰히 생각할 여유없이 살아왔다. 나는 여러가지 사잇길들이 존재했다는 것을 다른 여행객들을 통해서 전해들었다. 그리고는 나의 시야가 좁았고, 내가 적당히 나르시스트였다는 것을 깨닫게되었다. 무엇보다 후회되는 것은 갈라지는 길목에 서서 오랬동안 생각하지 못했다는 것이다. 그 생각의 바탕은 갈라진 길과 나였다. 나는 내가 누군인지 잘 몰랐다. 내가 행복할수 있는 것, 내가 살아가는 이유. 교육받지 않은 나만의 이유를 찾는데 소홀했다. 그것은 매 순간을 깊이 사려깊게 받아들이지 못한데도 원인이 있다. &#xD;
&#xD;
나는 여행다니는 것을 어느덧 좋아했다. 언제나 짧은 시간에 신속히 이동하여 많은 사진을 찍는 것에 열중했다. 그리고 기념품을 집여기 저기에 걸어두고 방문객들에게 보여주는 것에 자부심을 가졌다. &#xD;
어느덧 인생도 그런식으로 산것 같다. 모텔방을 이곳 저곳 옮겨 다니지 말고 한군데에 머물면서 그 주위에서 일어나는 일을 인내심깊은 관찰자가 되어 냄새맡고, 보고, 가슴깊이 느껴야 했다. 내가 밟고 지난간 그곳에서 봄의 새싹이 돋아나고, 오솔길이 초록으로 물드는 것을 지켜보았어야 했다. 100 킬로의 속도로 하이웨이를 달린것 같이 살아온 지난 세월을 본다. &#xD;
&#xD;
너무 빨리 달려 내가 미쳐 보지 못한것들중에는 이미 커버린 자녀들과, 늙은 아내, 그리고 이제는 만날 수 없는 어머니, 아버지도 있다. 그 언젠가 우리집 문을 두들기다 포기하고 떠나버린 아쉬운 친구들도 있다. 어릴적에는 지금 보다 밤하늘에 별이 더 많았을 것이다. 아마 은하수도 자주 보았을 것이고, 보름달도 지금보다 청아했을 것이고, 귀뚜라미도 자주 울었을 것이다. 바로 한 순간, 그곳에서만 볼 수 있는 자연의 모습, 사람들의 모습을 나는 이제 기억해 낼수가 없다. 언제나 나 자신의 매트릭스에 갇여 있었고, 앞만 보고 목적지에 도달하는 것만 중요했기 때문이 였다. &#xD;
&#xD;
“Narcissistic individuals lack the capacity for empathy, which is the capacity to feel what another is feeling.” &#xD;
&#xD;
-from book, The Road Less Traveled, M. Scott Peck- &#xD;
&#xD;
비록 지금 내가 있는 곳이 애초부터 기대했던 길이 아니더라도 어쩔수가 없다. 단지, 내가 여기 있는 것은 20대후반에 내가 저지른 결정들의 지리한 대가일뿐이라고 말할 수 밖에 없다. &#xD;
&#xD;
나에게는 다음과 같은 지혜가 없었다. &lt;월든(Walden)&gt;이라는 책에서 인용한다. 데이비드 헨리 소로우는 자신이 숲으로 들어간 이유를 이렇게 적었다. &#xD;
&#xD;
"I went to the woods because I wished to live deliberately, to front only the essential facts of life, and see if I could not learn what it had to teach, and not, when I came to die, discover that I had not lived. ?I wanted to live deep and suck out all the marrow of life, to live so sturdily and Spartan-like as to put to rout all that was not life, to cut a broad swath and shave close, to drive life into a corner, and reduce it to its lowest terms." &#xD;
&#xD;
&#xD;
“내가 숲으로 들어간 것은 인생을 의도적으로 살아보기 위해서였다. 다시 말해서 인생의 본질적인 사실만을 직면해보려는 것이었으며, 인생이 가르치는 바를 내가 배울 수 있는지 알아보고자 했던 것이며, 그리하여 마침내 죽음을 맞이했을 때 내가 헛된 삶을 살았구나 하고 안타까워하는 일이 없도록 하기 위해서였다. 나는 삶이 아닌 것은 살지 않으려고 했으니, 삶은 그처럼 소중한 것이다. 그리고 정말 불가피하게 되지 않는 한 체념의 철학을 따르기는 원치 않았다. 나는 인생을 깊이 살기를, 인생의 모든 골수를 빼먹기를 원했으며, 강인하게 스파르타인처럼 살아, 삶이 아닌 것은 모두 엎어버리기를 원했다.” &#xD;
&#xD;
나에게 삶은 소중하다. "Time is Life" &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>D1D0DB4B-FDCC-4AB9-AC50-E627FEA02C1A</postId>
    <pubDate>2004-05-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>4. Robert Frost - 두갈래 길 </title>
</post>
