<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>이젠 마무리.&#xD;
&#xD;
 다 된것은 아니지만 어느정도 정리가 되었다고 보입니다. 제 느낌에는. 노짱도 굉장히 여유있고 자신감있는 태도인것 같고 열린우리당도 명분찾기에 열심인것 같고. &#xD;
&#xD;
왜 제가 이렇게 난리인데 이런 말씀을 들이냐하면. 오죽하면 한나라당이 회의를 하자고 하겠습니까!&#xD;
&#xD;
제 생각에도 정치는 명분이 중요한 요소이기 때문에 보통일보다는 시간이 많이 들어 비경제적으로 보이나. 그것이 한국적인 일은 아니것 같습니다. 캐나다에서도 처음 국회에 들어간 정치인들이 격는 제일 큰 장벽은 문화적인 벽을 넘는 것이고들 합니다. 절차도 많고 시간도 많이 걸리고 생각처럼 참 안되서 참을성을 많이 요구한다고들 합니다.&#xD;
&#xD;
제가 사업을 하다 처음으로 국회에 간 분이 라디오에서 인터뷰하는 것을 들은 내용입니다. 너무 느려 빠져서 가슴이 답답하고 속이 끓으나 지나보니 그런데로 이해는 되지만 그렇게 사업하면 다 망할텐데하며 고칠것은 고치고 싶다고 하는 희망스러운 이야기였습니다.&#xD;
&#xD;
4대 개혁입법사태를 멀리고 보며 많으신 분들이 일들을 고루고루 나누어 역활 분담이 잘되었다는 철없는 생각도 합니다.&#xD;
&#xD;
서프는 서프대로 토론과 정보망이 되고 있고, 노사모는 노사모대로 노짱의 뜻을 따라 행동대원을 충실히 하는것 같고, 노짱은 천천히 하자며 여유있는 모습으로 보통사람들을 달래고 있고, 시민 연대는 시민 연대답게 단식으로 임하고 있고, 열린 우리당만 잘하면 할텐데 김원기국회의장님과 천정배 원내대표가 명분을 쌓고 있으며 작전 뻑을 했다고 희망해 봅니다.&#xD;
&#xD;
한국 축구가 마지막 마무리가 좋지 않다는 핀잔을 수십년 들었는데 정치판은 그것보다 나은지 궁금하네요. 마무리를 잘해야 시간을 낭비하지 않을텐데 말이죠.&#xD;
&#xD;
&#xD;
두려워 하고 있는 한나라당  &#xD;
&#xD;
얼마나 두려울까요! 자기들의 마지막 카드인 “빨갱이소동”을 일으켜도 별로 반응이 신통차고. 자기들 딴에는 머리를써서  4자회담을 하고 있는데 Support를하는 분들이 속지 말라고 응원및 조언들을 하고. 열린 우리당에게 명분을 제공하고 있고 말이죠.&#xD;
&#xD;
정형근이는 얼마나 두려울까요! 국회의원에 다음 당선이 안되면 인제 그에게는 죽음뿐입니다. 안두희한테 일어난 일 자기에겐 알 벌어지리라 장담하겠습니까?&#xD;
&#xD;
정형근이 꿈은 국정원장 한번 해보는 건데. 다 된일에 이회창옹이 재를 두번씩이나 뿌려서 말이죠. 자기들끼리는 얼마나 이회창옹을 씹을겁니다. “씨팔 그 인간이 조금만 정신을 차렸데면  말이야, 이인제를 한번 만이라도 달랬다면, 아들 중에 하나만 군대를 보냈다면, 조선일보말을 더 열심히 들었다면, 왕회장이 정몽준이를 조금만  똑똑하게 낳았다면, 아니면 김정일에게 돈 더준다고 약속을 했다면 ” 등등말이죠.&#xD;
&#xD;
이제 형근이는 낙동강 오리알되는 일만 남았습니다. 아이들을 시켜서 빨갱이사태 일으켜도 자기에게 불똥이 튀고. 지금부터 우리는 형근이를 자근자근 천천히 씹읍시다.&#xD;
&#xD;
“너 혹시 고정간첩아니야?&#xD;
 아주 놀래는데 진짜같은데.&#xD;
불때까지 패자.”&#xD;
&#xD;
김정일에게 100원주고 편지한장 부탁합시다. 형근이가 노동당원이며 남한을 교란하고 자기 정체를 감출려고 한것이라고.&#xD;
&#xD;
&#xD;
수구꼴통 수난의 시대&#xD;
&#xD;
드디어 수구꼴통 수난의 시대가 오고 있습니다. 박통이나  전두환시대 아니면 가깝게는 김영삼시대에도 주사파니 빨갱이니 하면 본인을 떠나 가족까지 어려움을 당하는 억울함을 감수해야 했습니다.&#xD;
&#xD;
이젠 그런거 안통합니다.&#xD;
“야!  빨갱이하면, 야! 수구꼴통으로 답하면” 더 무서워하는 시대가 올것입니다. 아니면 벌써 와 있는지도 모르죠.&#xD;
&#xD;
파라다임이 변하고들 있습니다. 빨갱이가 두렵지 않은 시대. 왜 빨갱이는 없으니까! 빨개이를 할 필요가 없는 세상이니까!&#xD;
&#xD;
노짱이 취임하고 처음 일본을 갔을때 이런 말씀을 하신걸고 기억합니다. “우리도 공산당이 있고 자유롭게 사상에 대해서 토의를 할 정도가 되는 민주주의면 좋겠다” 라느 식의 말씀이 있었는데.&#xD;
&#xD;
얼마나 자신있는 말씀입니까. 공산주의 사회주의를 만만히 본다는 이야기인데. 수구꼴통들이 난리를 한번 부렸죠. 그때. &#xD;
&#xD;
빨갱이 컴프렛스는 가고 수구꼴통 신드롬이 오고 있습니다.&#xD;
“야 수구꼴통하면’&#xD;
“나 건전보수라고 대답하는” 시대 그리고 고민하는 시대. 내가 진짜 수구일까?&#xD;
&#xD;
&#xD;
나의 희망사항&#xD;
&#xD;
이런 일들이 남은 며칠안으로 일어 났으면 합니다.&#xD;
&#xD;
열린 우리당&#xD;
- 이부영님이 한나라당에서 심어논 첩자가 아니고  열린우리당에서 미리 손쓴 이중첩자다. 한나라당을 교란시키가 위해&#xD;
- 천정배님과 김원기님은 명분을 쌓기위해 작전뻑을 한것이다&#xD;
&#xD;
한나라당&#xD;
- 이부영님의 친구인 김덕룡님이 알고 봤더니 열린우리당에 첩자였었다.&#xD;
- 이재호, 김문수, 심재철등이 자기 잘못을 뒤 늦게나 깨닫고 참회를 하였다&#xD;
- 정형근이가 북한이 보낸 고정간첩이었다&#xD;
&#xD;
민노당&#xD;
- 알면서 자기들이 악역을 자처한것이다. Good Cop and Bad Cop 작전.&#xD;
&#xD;
서프도 알면서 다 알면서 민심에게 정보제공용으로 노력했다.&#xD;
&#xD;
잘될것이라고 믿습니다. 여기저기서 흔적들이 보입니다. 멀리서 보면 자세히는 안보여도 전체적인 그림은 보입니다. 고지가 저긴데 아니다 여긴데. 조금만 더 수고를. 우리 그리고 우리의 이 시간을 즐기면서 합시다. 다 왔습니다.&#xD;
</content>
    <postId>D30DED7C-13BC-44AE-97F7-073A01B7D152</postId>
    <pubDate>2004-12-27T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>형근아! 겁나지 그쟈</title>
</post>
