<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>&#xD;
내가 성장하던 시절에 정신병을 앓던 사람들이 주변에 많이 있었다. 무슨 인연이 였는지 그런 사람들은 나의 생활에 결부가 되어 한동안 어려운 시간을 보내게 만들었었다. &#xD;
&#xD;
Beautiful Mind라는 영화는 보기 전에 배경지식이 없이 예고편만 보던 것과는 달랐다.  건조하게 설명하여 보면, 정신병을 앓던 천재적인 수학학자가 자신의 병을 극복하고, 학문의 큰 업적을 쌓게 되는 스토리이다. &#xD;
&#xD;
천재성보다 중요한 것은 아름다운 마음, 즉 사랑이라는 메세지를 전달하는 것이 제목이 암시하고 있는 것이 였다. &#xD;
나는 이 영화에 몰입하면서, 다음 두 가지 단상을 가지게 되었다. &#xD;
&#xD;
1. 깊이&#xD;
&#xD;
2. 정신착란, 꿈, 집착, 사후의 영혼의 공통점.&#xD;
&#xD;
영화를 보고 감상문을 적는 다는 것과, 평론을 한다는 것과 영화를 본 후에 떠오른 생각을 기록한 다는 것은 다른 내용이라고 본다. 이 글은 영화의 영화적인 이야기도 아니고, 영화가 나에게 준 느낌을 적는 감상문도 아니다. 그 영화를 빌미로 그와 유사한 생각의 끈을 연장하는 단상문이라고 할수 있다. &#xD;
&#xD;
1. 깊이&#xD;
&#xD;
주인공 존 내쉬는 자신의 학문에 깊이 빠져있었다. 어느 한 일에 깊이 매몰되는 것은 천재의 특성이기도 하고, 우리주변에 정신병을 앓는 사람들의 특징이기도 하다. 그 깊이가 다른 사물들과 균형을 유지하지 못하고 끈이 분리되면 편집증이 되고 만다. &#xD;
반대로 어느 것 하나에도 깊이들어 갈줄 모르고, 맥도널드 햄버거 같이 짧은 시간에 즉석에서, 아무 생각없이 보는대로, 느끼는대로 값을 치루면서 살수도 있다. 흔한 말로 "응 재미있었어(It is fun)"하고 더 이상 그 사물의 의미를 파악하지 않을수 있다. &#xD;
황금시간대의 TV 드라마처럼, 즉각적이고 패턴화된 감각만으로 지내면 이 영화의 주인공과 같은 스토리는 나오기 힘들다. &#xD;
&#xD;
주인공은 잔듸에서 모이를 &amp;#51927;는 비둘기들을 보고 그들 움직임의 패턴을 수학적으로 추적해 나간다. 그리고 그것을 도서관 유리에 공식화해서 기록한다.  사물과 세상에 대하여 깊이를 보는 것, 그것은 내부의 공식과 패턴을 추적하고, 원인과 결과를 자신만의 창조적인 시각으로 재 해석하는 과정이라고 할 수 있다. &#xD;
평범한 이야기를 배경으로 했지만, 주인공의 인생이 가슴깊이 와다았던 것은 고통을 극복하는 마음이 였다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
2. 정신착란, 꿈, 집착, 사후의 영혼의 공통점.&#xD;
&#xD;
존 내쉬는 환각, 환정에 시달렸다. 자신의 실력을 인정해 받고 싶은 마음, 사교적이고 활달한 사람이 되고 싶은 마음, 경쟁에서 이기고 싶은 마음들이 뭉쳐서 각각의 환영이 생겨났고, 그 들과 상호작용하면서 삶을 살게 되었다. &#xD;
&#xD;
이점은 짐 켈리의 Me, Myself and Irin이라는 영화와도 유사하다. 수줍은 경찰관이 였던 주인공이 마을 사람들에게 놀림을 당하게 되자, 은영중에 폭압적인 성격의 자신의 형상이 튀어나오게 된다. 이 두 자아는 서로 내부에서 충돌을 일으키면서 영화의 마지막까지 진행된다. &#xD;
&#xD;
모두가 스스로 만들어 낸 자아인데, 짐켈리의 영화에서는 자신내부의 Mind Set이 시간을 두고 교체되는 상태였고, 존 내쉬의 경우는 동일한 시간대에 다른 공간에 나타나는 상태였다는 점이 다르다. &#xD;
&#xD;
우리가 수면중에 꿈을 꾸면, 자기 주변에 여러 사람들이 등장하여 자신과 상호작용한다. 꿈을 꾸는 동안에는 진지하지만, 잠에서 깨면 아무것도 아닌 환영에 불과하다. 프로이드의 분석대로 꿈은 잠재의식의 한 표현일수 있다. 꿈속에서 자신과 다른 객체를 그려내듯이 우리는 현실생활속에서도 내부의 모습을 외부로 구현해 낼수있다. 그것이 정말로 실제하는 것처럼 느껴질때 존 내쉬의 경우처럼 환각현상이 발생한다. &#xD;
&#xD;
대부문의 정상인들은 꿈속에서만 자아의 다른 욕구를 대신하는 의인들을 만들어 낸다. 그 욕구들은 평상시에 마음속에, 잠재의식속에 현존하고 있다. 어떤 사람은 욕심많은 어린아이의 욕구를 가지고 있고, 어떤이는 공주, 왕자병을 가지고 있다. 부자가 되어 원없이 살고 싶은 욕구, 주위 사람들에게 인정받고 싶은 욕구, 부모에게 인정받고 싶은 욕구, 상대 이성을 차지하고 싶은 욕구등...그것이 약간 비 현실적으로 심할때 우리는 '집착'이라고 말한다. 그 보다 더 심하면 '정신병'이라고 한다. 어린아이를 서커스단원으로 키우기 위해서 항시 지하실에대 가두어 두고 키운다고 하면, 그 아이는 탈출하고 싶은 욕구가 강화될 것이고 자신을 가두어 둔 사람에 대한 원망과 분노가 깊어 질것이다. 이런 상태가 오래 지속되다가 사망하게 되었다고 하면 이 아이의 영혼이 어디로 갈까? 아마 그 집을 맴돌게 될것이다. &#xD;
&#xD;
티벳 사자의 서라는 책에 나오는 내용은 대충 이런 죽은자의 영혼의 세계를 보여주고 있다. 원한을 가지고 죽은 자를 위해서 위로의 제사를 올려주고, 그 마음의 화를 풀어주면 그만 자신의 갈곳으로 사라져 버리고 만다. 마찬가지로 주인공 존 내쉬의 젊은 시절에 왕성하게 활동하던 환영들은 노인이 되어 노벨상을 받는 장면에도 나타났지만, 이제는 멀리서 바라볼뿐 별로 해를 끼지지를 않는다. 그만큼, 자신의 마음에서 그런 명예욕, 경쟁, 인정욕등이 작아졌기 때문이 였다. &#xD;
&#xD;
한동안 불면으로 고생한 적이 있었다. 회사에서 어떤 친구가 마음을 포기하는 연습을 해보라는 말을듣고, 자기전에는 내 주변에 일들이 나와 아무 상관없는 일들이고, 모든 것을 포기하자고 마음 먹으면 얼마되지 않아서 잠속에 빠지곤 한다. &#xD;
&#xD;
사람들은 어느정도 갈등적인 자의식속에서 살고 있다. 늘 무었인가 되고자 하는 것과 쉬고 싶은 마음이 번갈아 간다. 그것은 정상적인 흐름이라고 본다. 한동안은 시끄럽다가 세월이 흐르면서 가라앉아지는 것처럼 말이다. &#xD;
&#xD;
마무리...&#xD;
&#xD;
자신도 비슷한 느낌을 가진적이 있을때 그 영화는 더욱 가까이 와닿는다. 오래간만에 좋은 영화를 보았다. 왠지 진하게 살아갈수 있을 것 같다. </content>
    <postId>D514DD91-2468-43F8-9F0C-9755851662DF</postId>
    <pubDate>2002-09-16T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>영화 Beautiful Mind를 보고서. </title>
</post>
