<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최이경</author>
            <date>2009-10-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>아 좀 아쉽네요. 드디어 로마의 유적지를 보나했었는데, 영화속의 장면과 연상하면서 빠져들어가려는 순간 이었습니다. 그리고 사진 제대로 촬영하신그림은  미켈란 젤로의 "최후의 심판"입니다. 제가 얼마전에 관심있어서 유심히 본 그림이거든요. 어떻게 아시고 바로 찍어오셨네요. 잘보고 잘읽었습니다. 꼭 한번 방문하고 싶은 박물관이네요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>유럽여행기 5 - 세계의 중심, 바티칸&#xD;
&#xD;
고대 로마인들은 유럽을 석권하고나서 로마를 세계의 중심으로 표현하고 싶어했다. 권력의 수도를 중심으로 선언하면 명목상으로는 중심이 되지만, 그 말을 하지 않아도 누구나 와서 보면 이곳이 중심이라고 깨달게 하려면 어떤 방법이 있었을까?&#xD;
&#xD;
세계의 어느 곳에서도 견줄수 없는 커다란 건물을 짖고, 그 주위를 방사선형으로 도시계획을 세우는 것도 한 방법이다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://img.blog.yahoo.co.kr/ybi/1/f9/49/rojaware/folder/3/img_3_117_9?1254106077.jpg"&gt;&#xD;
&#xD;
이 사진은 이태리내에 또 하나의 국가, 바티칸의 성베드로 광장에서 찍은 사진이다. 이 광장은 둥근 원형으로 한편이 뚫려있다. 사진에 나오는 성채가 베드로 교회이다. 이곳에 성인 베드로의 시신이 있고, 로마 역대교황의 유골과 시신이 보관되어 있다. 313년 콘스탄티노플에서 기독교를 로마의 국교로 선언하고나서 기독교는 로마의 실제적인 통치권력의 이데올로기가 되었다. &#xD;
&#xD;
그리고 그것이 우리가 알고 있는 중세 천년의 시작이 였다. 숨어서 지하교회에서 종교활동을 하던 교인들은 이제 지배계급의 종교가 되어서 점차 정치권력화되었다. &#xD;
&#xD;
그 결과, 이 곳 바티칸은 다음과 같은 중세복장의 군인들이 지킨다. &#xD;
&lt;img src="http://img.blog.yahoo.co.kr/ybi/1/f9/49/rojaware/folder/3/img_3_117_4?1254106077.jpg"&gt;&#xD;
&#xD;
이런 경비병들이 지키는 문을 통과하면 광활한 광장과 본당, 그리고 원형으로 둘러쌓인 기둥들, 기둥의 위에 세겨진 성인들의 동상들...&#xD;
&#xD;
짠,,&#xD;
&#xD;
이곳에서 보면 로마의 넘어서 전 세계가 한 눈에 내려다 보이는 착각을 가지게 된다. 비로소 가시적인 세계의 중심을 건축으로 완성한 것이다. &#xD;
&#xD;
이 바티칸의 성배드로광장 뒤에는 바티칸박물관이 있다. 이 박물관은 고대 로마와 중세를 거쳐서 모은 유물과 미술품이 전시되어 있다. &#xD;
&#xD;
다음 동상은 어디서 많이 보던 것이다. &#xD;
&lt;img src="http://cfs2.tistory.com/upload_control/download.blog?fhandle=YmxvZzMwNjcxQGZzMi50aXN0b3J5LmNvbTovYXR0YWNoLzEvMTU5LmpwZw%3D%3D"&gt;&#xD;
&#xD;
벨베데레의 뜰. 그리스신화의 페르세우스의 조각상이다. 괴물 메두사를 죽이고 어머니 안드로메다를 구한 페르세우스의 모습이다. 이 몸매를 잘 본 후에 아무도 없는 곳에서 자신도 동일한 포즈를 취하고 거울을 보도록하자. 그러면 이 동상에 표현된 주인공의 근육이 얼마나 아름다운지를 깨닫게 된다. 열공하자.&#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://cfs3.tistory.com/upload_control/download.blog?fhandle=YmxvZzMwNjcxQGZzMy50aXN0b3J5LmNvbTovYXR0YWNoLzEvMTQ4LmpwZw%3D%3D"&gt;&#xD;
&#xD;
복도의 천장이 온통 금박이 그림장식이다. &#xD;
&#xD;
그리고 한참을 걸어다니면서 고대로마의 동상, 중세의 성화와 동상을 보다보면 너무 많은 작품에 질려버린다. 그 때 웅성거리는 엄청난 사람들이 있는 커다란 홀에 당도하게 된다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://cfs3.tistory.com/upload_control/download.blog?fhandle=YmxvZzMwNjcxQGZzMy50aXN0b3J5LmNvbTovYXR0YWNoLzEvMTQ5LmpwZw%3D%3D"&gt;&#xD;
&#xD;
이 곳이 그 유명한 미켈란 젤로의 '천지창조'가 그려진 방이다. 벽, 천장 모두가 성경의 내용을 시작부터 결말까지 축약시켜서 그려놓았다. &#xD;
&#xD;
그 옛날, 카메라와 촬영기가 없던 시절, 대부분의 민중이 라틴어를 읽을 줄 몰라서 성경을 독해할 수 없던 시절에 그림은 '무식한' 사람들에게 하나님의 말씀을 전달할 수 있는 쉬운 수단이 였다. &#xD;
&#xD;
그래서 중세시대의 교회는 온통 성경을 회화한 그림과 동상으로 가득차있다. 마치 성경은 교회에 가야 읽을 수 있는 그림이 였다. &#xD;
&#xD;
이 천지창조는 작가 미켈란 젤로가 상상하는 천상의 세계, 성인의 세계에서 부터 지옥까지 모두 그려져 있다. 이것을 보는 한 평민은 무슨 생각을 하게되었을까?&#xD;
&#xD;
그 그림에 나타난 세계를 그대로 믿고 하나님과 그가 창조한 천국을 그림 그대로 상상했을 것이다. 뿐만아니라 저 아래에 그려진 평민의 모습을 통해서 자신이 얼마나 초라한 존재이고, 천국의 권위를 현실에 보여주는 신부는 얼마나 거룩한 존재인지를 각성하게 된다. &#xD;
&#xD;
그럼, 바티칸이 보여주고자 하는 것은 결국, &#xD;
천국의 복사판이다. &#xD;
&#xD;
그 안에 들어서면 바로 당신을 위해서 십자가에 못밖인 하나님의 아들이 거하고 있는 천국의 엄청난 위용에 압도당한다. 그리고 그곳은 로마의 핵심 심장부, 바로 세계의 중심이다. 그러니 중세가 마감되던 15세기까지 유럽인들은 바티칸에 도착하면 죽기전에 천국을 방문하는 셈이 된다. &#xD;
&#xD;
그곳에서도 이 미켈란 젤로의 천지창조를 보게 되는 순간, 바로 무릅을 끓고 죄사함의 기도를 올리게 되는 것이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://cfs3.tistory.com/upload_control/download.blog?fhandle=YmxvZzMwNjcxQGZzMy50aXN0b3J5LmNvbTovYXR0YWNoLzEvMTUxLmpwZw%3D%3D"&gt;&#xD;
&#xD;
베르니니의 청동기둥. 바로크스타일의 나선형기둥이며 여기에 쓰인 청동을 판테온신전의 입구에서 뜯어왔기에 논란이 되었다. 지하에는 베드로성인의 무덤과 역대교황이 안치되어 있다. &#xD;
&#xD;
바티칸을 나오기 전에 창문을 통해서 본 건물의 모습을 찍었다. 작품전에 내보내려고...&#xD;
&lt;img src="http://img.blog.yahoo.co.kr/ybi/1/f9/49/rojaware/folder/3/img_3_117_8?1254106077.jpg"&gt;&#xD;
&#xD;
박물관을 나와서 고대 로마의 중심지가 있는 포로로마노에 가면, 중세이전에 수 많은 로마의 황제들이 귀족들가 함께 살았던 2500년전의 수도가 나온다. &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://cfs2.tistory.com/upload_control/download.blog?fhandle=YmxvZzMwNjcxQGZzMi50aXN0b3J5LmNvbTovYXR0YWNoLzEvMTY0LmpwZw%3D%3D"&gt;&#xD;
&#xD;
이 포로 로마노를 제대로 감상하려면 고대 로마사에 대한 공부가 되어야 한다. 이 오래된 도시유적은 전쟁으로 폭격맞은 폐허같지만, 자세히 보면 당시의 도시구조와 일상생활의 구조를 엿볼수 있다. 눈을 감고 상상속의 디지털 그림을 완성해보자. 높은 기둥은 모두 지붕을 가지고 있다. 곳곳에는 야자수와 열대나무들이 있고, 골목에는 아이들과 아낙들이 나와서 물을 기르고, 수다를 떨고, 골목을 흐르는 하수도와 공중목욕탕, 신전, 그리고 그 도시를 내려다보는 황제의 궁, 또 하나 개선문, 로마가 전쟁에서 이기고 팡파레를 부르면 갑옷을 입은 병사들을 앞세우고 늠름하게 귀국하는 장군의 모습, 환호와 날리는 꽃잎들, &#xD;
&#xD;
세계의 중심이자, 가장 잘 사는 도시인 로마는 그렇게 천년을 버텼다. 시오노 나나미의 '로마인 이야기'12권에 너무 상세하게 적혀있다. &#xD;
&#xD;
37도의 더위를 먹으면서 로마유적지를 곳곳을 돌아다니는 것은 체력을 요구하는 일이다. &#xD;
로마가 이렇게 더운 곳이라는 곳을 알자, 왜 그들의 옷은 흰천을 휘감은채 슬리퍼를 신고 있는지 알았다. 그리고 왜 공중 목욕탕을 즐겼는지도. 더우니까, 금새 옷을 벗고 목욕하고, 다시 물기 닦을려고 수건으로 몸을 감싸고 나오다 보니 그런것이다. &#xD;
&#xD;
나같은 관광객의 아내는 1.50유로하는 맥주 1리터를 사먹을 수 밖에 없다. 물값보다 맥주가 싸고 시원하다. &#xD;
그리고서 다음과 같은 상태가 된다. &#xD;
&lt;img src="http://img.blog.yahoo.co.kr/ybi/1/f9/49/rojaware/folder/3/img_3_117_3?1254106077.jpg"&gt;</content>
    <postId>D5297B60-3968-427E-9824-340866B9D2F2</postId>
    <pubDate>2009-10-02T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>유럽여행기 5 - 세계의 중심, 바티칸</title>
</post>
