<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Site Admin</author>
    <comments/>
    <content>ZDNet&#xD;
&#xD;
 XML은 B2B 전자상거래를 위한 기반으로 손색이 없다. HTTP 같은 인터넷 프로토콜을 기반으로 하는 XML은 EDI보다 쉽고 저렴하게 웹에서 구현되기 때문에 EDI를 관리할 전문 인력이 부족하거나 자금 여력이 없는 소기업에 적합하다. 실제로 내년까지 웹에서 수행되는 전체 B2B 트랜잭션의 70% 정도가 XML 기반으로 이뤄질 것으로 가트너 그룹은 전망하고 있다. 이같은 트랜잭션 과정에는 현재 EDI를 사용하지 않고 있는 중소 규모의 기업이 포함될 것이다. &#xD;
&#xD;
과학 관련 제품을 다루는 e-마켓플레이스 SciQuest.com의 CIO인 롭 푸실로는 구매자와 판매자들이 B2B 전자상거래 사이트에서 정보를 교환하는데 사용하는 독점 기술로 XML(Extensible Markup Language)을 활용하기 위한 작업을 진행하고 있다. &#xD;
&#xD;
XML을 채택하게 되면 고가의 EDI 기반 트랜잭션과 VAN이 필요 없기 때문에 50% 가량의 트랜잭션 비용이 절감된다고 한다. 푸실로는 "SciQuest는 XML을 사용해 주요 트랜잭션을 인터넷으로 전환해 비용을 절감하려고 한다"고 말했다.&#xD;
&#xD;
그러나 문제가 전혀 없는 것은 아니다. 푸실로는 SciQuest.com을 사용하는 1000여명의 구매자와 판매자 사이에서 교환되는 정보의 15%가 EDI(Electronic Data Interchange) 포맷을 사용해 e-마켓플레이스로 데이터를 전송하는 대기업들로부터 전달되기 때문에 XML만을 강요할 수는 없는 형편이다. &#xD;
&#xD;
그리고 푸실로의 요구와 상관없이 대다수의 기업들은 EDI를 포기할 준비가 돼 있지 않다. 따라서 그는 EDI와 XML은 물론 팩스나 전자우편과 같이 자동화되지 않은 전송 기법도 모두 지원해야 한다.&#xD;
&#xD;
하지만, 푸실로를 비롯한 B2B 전자상거래 선두주자들이 XML의 장점을 충분히 파악하고 있지만 XML이 EDI를 완벽하게 대체하지는 못할 것으로 보인다. 대다수의 대형 엔터프라이즈 기업들이 EDI에 크게 의존하고 있다는 점을 간과할 수 없다. 또 XML은 아직 완성 단계가 아니다. 특정 트랜잭션 실행에 필요한 표준 태그와 DTD(Document Type Definition)는 아직 완성되지 못했다. 완성 단계에 도달해야만 XML이 EDI를 완전하게 대신할 수 있을 것이라고 전문가들은 입을 모았다.&#xD;
&#xD;
SciQuest를 포함해 B2B 전자상거래 분야에서 활동하고 있는 도이치 파이낸셜 서비스(Deutsche Financial Services), 실즈(Seals GNBH), 그 외 여러 기업들은 새로운 표준과 EDI의 공존을 꾀하면서 XML의 활용도를 높이기 위해 총력을 기울이고 있다. &#xD;
&#xD;
전문가들은 아직 온라인으로 전환되지는 못했지만 순수한 XML 구현에 최적화돼 XML용 컨텐츠 처리 기술에 대한 투자가 이뤄지고 있는 B2B 업무 절차를 명확히 정의하는 작업이 선행돼야만 최상의 결과를 얻을 수 있다고 조언한다. &#xD;
&#xD;
또 대다수 기업들이 다목적 통합 서버와 신세대의 EDI대 XML(EDI-to-XML) 전환 서버를 구현해 EDI와 XML(EDI-and-XML) 기반의 애플리케이션 통합에 활용하고 있다. 전문가들은 장기적으로 EDI가 여러 통합 툴들로 인해 B2B 전자상거래 기반과 통합돼 생명이 연장될 것으로 내다보고 있다. &#xD;
&#xD;
가트너 그룹의 녹스는 "현재로서는 EDI와 XML이 혼재돼 있다. XML은 EDI의 인터넷 채택을 가속화시키는 촉매제 역할을 할 것"이라고 전망했다.&#xD;
&#xD;
XML, EDI 대체 쉽지 않다 &#xD;
기업들이 기존의 EDI 기반 시스템을 B2B 전자상거래 환경으로 전환할 수 있도록 하기 위해 블루스톤 소프트웨어(Bluestone Software), 넷피시 테크놀로지(Netfish Technologies), XMLSolutions, 머케이터 소프트웨어(Mercator Software) 등과 같은 소프트웨어 개발 업체들이 엔터프라이즈 통합 서버 플랫폼을 수정해 EDI 대 XML(EDI-to-XML) 통합을 추진하고 있다. &#xD;
&#xD;
또한 전용 EDI 대 XML(EDI-to-XML) 전환 툴도 통합을 추진하고 있다. XMLSolutions의 XEDI 변환기는 자바 애플리케이션으로 X12를 지원해 EDI 거래 시스템과 통합돼 관리용 상거래 EDI나 전송 EDI를 XML로 전환하는 작업을 수행한다. &#xD;
&#xD;
푸실로와 같은 CIO들은 통합 툴을 기반으로 XML을 지향하고 EDI에 대한 고객 투자를 보호한다. 푸실로는 SciQuest의 내부 재정 처리, 배송, 카탈로그 시스템 통합을 위한 미들웨어로 XML을 선택했다.&#xD;
&#xD;
머케이터의 머케이터 상거래 브로커(Mercator Commerce Broker)는 EDI나 XML의 업무 협력 문서를 SciQuest의 내부 시스템으로 매핑하는데 사용된다. SciQuest는 XML이나 기타 표준의 작성과 지원에 많은 관심을 갖고 있으며 협력업체들이 표준 개발 작업에 적극 참여하도록 독려하고 있다.&#xD;
&#xD;
전문가들은 EDI를 B2B 환경에 통합하려면 기업들이 고가의 시스템 비용을 감당할 수 있어야 한다고 설명했다. 예컨대 B2B 트랜잭션의 일부를 XML과 인터넷으로 전환하는 경우 푸실로는 일부 거래를 위해 기존의 VAN(Value-Added Network)을 지속적으로 운영할 계획이다. VAN은 고급 수준의 백업, 복구, 보안을 필요로 하는 트랜잭션에 이점이 있기 때문이다.&#xD;
&#xD;
전문가들은 기존의 EDI 애플리케이션과 VAN을 유지하기 위한 투자가 현명한 것이라고 말하지만 기업에서는 신규 프로젝트를 위한 EDI 투자 규모의 제한을 고려할 필요가 있다. 이제 XML에 신경을 집중해야 할 시기다.&#xD;
&#xD;
도이치 파이낸셜 서비스가 이와 같은 노선을 걷고 있다. 도이치 뱅크의 자회사인 도이치 파이낸셜 서비스는 자사의 프로젝트에서 XML을 평가해 중급 고객들이 송장과 상거래 금융 지원 등을 받을 수 있도록 할 예정이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
도이치 파이낸셜 서비스는 이미 EDI에 대한 실질적인 투자를 단행했으며 이를 기반으로 벤더로부터 송장을 받고 승인 관련 업무를 처리하고 있다. 또한 협력 업체나 고객들과의 상호 접촉은 EDI를 기반으로 대부분 이뤄진다. 고급 기술 센터 담당 부사장인 톰 스자보는 XML이 EDI를 조만간 대체할 것으로 기대하지는 않는다고 말했다. &#xD;
&#xD;
그러나 그는 "EDI에 대한 투자를 할 여력이 없는 고객들도 있으며 대다수의 트랜잭션에서 웹을 통한 데이터 입력이 지루한 경우가 많다. 이 분야에 대한 서비스를 개선해야 한다"고 덧붙였다.&#xD;
&#xD;
현재 스자보는 도이치 파이낸셜 서비스의 업무 프로세스를 평가해 XML과 적합한 것이 무엇인지 확인하는 작업을 진행하고 있다. 또 신규 고객이나 기존 업무 협력 업체와 공동으로 언어에 대한 관심도를 측정하는 문제를 논의해 XML을 지원하는 소프트웨어를 구매하고, XML 기반의 제품을 평가해 원형을 수립하고, 이를 바탕으로 한 표준 XML DTD를 연구하고 있다. 지난해에 스자보는 XML의 처리 능력을 이유로 블루스톤 소프트웨어의 사파이어(Sapphire)/웹을 애플리케이션 서버로 채택했다.&#xD;
&#xD;
XML 표준 정립이 우선과제&#xD;
XML 지원 기술에 대한 투자는 웹 기반의 B2B 트랜잭션 구현을 위한 전략이다. 대다수의 기업들이 버티컬 시장에서 표준 XML 언어를 정립하고 있는 기업들과 협력하고 있다. 새로운 XML 기반의 B2B 서비스가 출시되면 표준 또한 이를 지원하게 된다. 실즈는 XML을 최초로 고안한 프랑크푸르트 대학과 공동 작업을 추진해 왔다. &#xD;
&#xD;
실즈와 프랑크푸르트 대학은 거래 협력 업체 사이에서 데이터 중계 역할을 하고 있으며 대학과의 협력 관계를 기반으로 XML이 기업의 B2B 환경에서 활용되는 역할을 정의하고 있다. 실즈 고객의 20%는 EDI 포맷으로 송장을 받고 있지만 웹을 통한 지원을 요구하는 기업들이 증가하고 있다고 실즈의 CEO인 마커스 로베가 밝혔다.&#xD;
&#xD;
지난해 루프트한자 에어플러스(Lufthansa AirPlus)에서 분리된 실즈는 온라인 서비스인 인보이스익스체인지(InvoiceXchange)를 구축, XML과 EDI를 통해 고객들에게 데이터를 전송하고 있다.&#xD;
&#xD;
실즈는 두 가지 데이터 포맷을 처리하기 위해 머케이터의 통합 중개 기능을 활용해 전환과 라우팅 작업을 수행하고 있다. 고객이 EDI 문서를 실즈로 전송하면 중개기는 이를 XML로 전환해 코드, 포맷, 시퀀스 등의 오류를 확인한다. &#xD;
&#xD;
루프트한자 에어플러스 같은 기업들은 인보이스익스체인지를 사용해 여행사, 호텔, 자동차 대여 업체를 비롯한 기타 공급 업체들의 송장을 통합하고 인터넷을 기반으로 실즈를 통해 기업 고객들에게 데이터를 전송한다. 로베는 XML을 통해 인보이스익스체인지에서 데이터를 전송 받으려는 고객들이 EDI를 선택하는 경우에 비해 60% 정도의 비용 절감 효과를 보게 될 것으로 전망하고 있다. &#xD;
&#xD;
로베는 "EDI는 상용화된 자동화 트랜잭션에서는 엄청난 가치가 있는 기술이지만 XML의 탄력성을 더욱 높게 평가하고 있다. EDI가 관련 업계를 평정할 것으로 예상했지만 이제는 XML이 그 자리를 대신하게 될 것"이라고 확신했다.&#xD;
&#xD;
가트너 그룹의 녹스는 "XML 기반의 솔루션은 대규모의 IT 인력을 보유하지 못하고 컴퓨팅 리소스가 부족하며 EDI와 VAN을 감당할 여력이 없는 기업에 최적이다. XML은 소기업조차도 대기업과 대등한 관계를 유지할 수 있기 때문에 업무 영역을 조절할 수 있다"고 말했다.&#xD;
&#xD;
XML이 B2B 전자상거래 환경에서 다양한 이점을 제공한다면 실즈, 도이치 파이낸셜 서비스, SciQuest 같은 기업들은 언제까지 EDI를 지원할 것인가. EDI는 웹을 기반으로 전자상거래 사이트를 새롭게 구축하고 있는 대다수의 기업들이 예상하는 것보다 훨씬 오랜 기간동안 생명력을 유지할 것이다. 녹스는 "EDI에 대한 투자를 제한하고 XML에 대한 활용도를 높이도록 하는 것이 좋다. EDI는 적어도 향후 10여년은 지속될 것이다"라고 강조했다. &#xD;
</content>
    <postId>D5BDD0E1-A818-4CC9-BE31-FA1840DCCD87</postId>
    <pubDate>2001-03-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>B2B 기반으로 부상하는 XML</title>
</post>
