<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최이경</author>
            <date>2009-09-13T00:00:00-04:00</date>
            <content>아, 친구도 비슷한 말을 했습니다. 파리를 갔다온 친구 였습니다. 도시가 넘 지저분하고, 사람들로 분비고. 본인은 캐나다가 좋다고요. 아직 그림은 다 그려지지 않지만 대략TV에서 본 광경과 말씀하시는 광경을 연결해 봅니다. 좋은 주말 보내세요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>유럽여행기 3 - 식수와 화장실&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
이태리가 좋은 것은 곳곳에 식수대가 있어서 무더운 날씨를 보상해준다는 것이 였습니다. 35도가 넘는 기온이니, 온 몸이 한증막처럼 땀으로 범벅이 되어서 물을 뿜어내고 있었습니다. 아무리 물을 마셔도 화장실은 하루에 두번으로 족했습니다. 먹는 물보다 흘리는 땀이 많아서 였습니다. 유럽은 물값이 비싸다고 하지만, 이태리는 물을 구매할 필요가 없었습니다. 설명에 의하면 물은 만인의 재산이라는 관념이 고대 로마시대부터 있었다고 합니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
그러나 화장실은 부족했고 그나마 모두 유료였습니다. 한번사용에 2불. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
로마, 피렌체, 베네치아, 모두 관광객은 넘쳐나는데, 공공화장실은 턱없이 부족했습니다. 커피샾은 한집건너 있다시피 많았고, 에스프레소 커피 하나를 1유로에 팔았습니다. 그러니 나같은 사람은 커피 사먹고, 화장실을 사용하는 것이 더 경제적이 였습니다. 베네치아에서는 대학교의 화장실을 사용했습니다. 이곳에는 커피자판기가 있는데, 역시 에스프레소만 팝니다. 우리가 먹는 아메리카노가 없습니다. 가격이 저렴하여 약 40센트. 그러니 캔달러로 환산하면 약 60센트. 대학교내에도 화장실은 있을텐데, 표시가 없습니다. 자세히 관찰해 보니 어떤 문으로 들어가서 용변을 보더군요. 나도 그 간판없는 화장실을 제임스본드처럼 들어가서 해결했습니다. 참, 이상한 사람들입니다. 왜 화장실표시를 하지 않을까요. 아마도 관광객들이 사용하는 것을 막기위해서 였을 겁니다. 이곳 베네치아대학은 우리가 상상하는 그런 대학이 아닙니다. 사층짜리 건물에 작은 잔듸가 전부입니다. 수상도시 베네치아에 대학이 들어설 공간이 없습니다. 대학 정문을 바라보면 배가 지나갑니다. 이곳은 도로가 뱃길이라서 당연하지만, 대학정원에서 정문에 비치는 뱃사공을 보는 것은 참으로 기이했습니다. 넘쳐나는 관광객으로 정신없는 바깥세상에 비해서 대학은 좀 숨실만 했습니다. 강의를 이태리어로 진행하더군요. 문을 활짝 열고, 에어콘도 없는 방에서 교수가 많은 학생들을 상대로 수업을 진행했습니다. 마치 1950년대 유럽을 보는 것 같았습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
물은 많지만, 화장실이 부족한 것은 이곳 베네치아의 특성입니다. 식수는 육지에서 공급을 받고, 반대로 화장실 오물은 모두 모아다가 육지로 보냅니다. 관광객들이 현지인의 400배가 넘으니, 그 많은 사랆들이 배설한 것을 다시 육지로 보내는 비용은 모두 베네치아 현지인들의 몫입니다. 그들은 그 비용을 아끼려고, 적은 화장실을 택한 것입니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
그런데, 파리에서도 화장실이 안보이더군요. &#xD;
&#xD;
관광도시라면서 화장실에 인색하고, 그마저 요금을 받습니다. &#xD;
&#xD;
게다가 이곳은 공짜식수도 없습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
예술과 철학의 도시, 파리이지만, 기본적인 물과 화장실이 부족하니 살기에는 힘든 도시였습니다. 그러니 캐나다만 나라가 없다는 생각이 들었습니다. 내가 방문한 이태리의 도시나 파리는 자동차가 불편할 정도로 길이 좁고, 인도는 사람들로 넘쳐났습니다. 잔듸는 고궁이나 박물관의 구석에 잠시 있을 뿐이니 서울거리와 유사했습니다. 어수선하고, 시끄럽고, 화장실이 눈에 안보이는 도시들에서 회상한 캐나다는 정말 기본이 잘되어 있는 나라였습니다. 당연하게 누릴수 있는 것이 없어지고 나니 그 고마움을 알겠더군요.</content>
    <postId>D5C2756C-25B1-44FB-82B7-25FE6CEB8431</postId>
    <pubDate>2009-09-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>유럽여행기 3 - 식수와 화장실</title>
</post>
