<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김중수</author>
    <comments/>
    <content>좋은 아버지가 되는 12가지 방법&#xD;
&#xD;
1. 자녀와 여행하는 아버지가 되자.&#xD;
자녀와 좋은 관계를 만들자면 좋은 추억이 있어야 한다. 자녀와 늘 좋은 관계만을 만들 수는 없다.&#xD;
갈등이 있을 때 생각해 볼 수 있는 좋은 시간을 만들어 주자.&#xD;
여행,바둑,등산,요리,운동 등을 같이 하는 특별한 시간을 만들자.&#xD;
&#xD;
2. 자녀를 칭찬해 주는 아버지가 되자.&#xD;
자녀의 단점보다는 장점을 보도록 하자.&#xD;
단점은 한 번이라도 눈에 보이기는 쉽다. 장점을 인정해 주고 격려해 준다면 단점은 언젠가 없어질 것이다.&#xD;
&#xD;
3. 자녀가 가정의 따뜻함을 느끼게 하자&#xD;
가정은 자녀의 보금자리이다.&#xD;
자녀뿐만 아니라 가족 구성원 모두가 하루를 힘들게 보내고 돌아오거나 외출해서 돌아올 때 반갑게 맞아주자. 인사만 받는 아버지가 되지 말자.&#xD;
&#xD;
4. 자녀와 함께 서점에 가 보자.&#xD;
책 속에 모든 길이 있다는 말이 있다.&#xD;
자녀와 손잡고 서점에 가 보자. 자녀가 어떤 책을 좋아하는지 어떤 성향인지를 알아볼 수 있다.&#xD;
책 선물은 가장 좋은 선물이다.&#xD;
&#xD;
5. 자녀와 학교에 가보자.&#xD;
아버지들이 한 학기에 한 번이라도 자녀가 공부하는 교실에 찾아가 보자.&#xD;
그리고 선생님과 자녀에 대한 대화를 나누어 보자.&#xD;
&#xD;
6. 가족에게 편지를 써 보자.&#xD;
좋은 아버지가 되자면 아내의 도움이 절대적이다.&#xD;
가끔 아내에게는 감사의 편지를, 자녀들에게는 사랑의 편지를 써 보자.&#xD;
백 마디의 말보다 한 줄의 글이 효과적일 때가 있다.&#xD;
&#xD;
7. 부모님의 고향을 자녀와 함께 찾아보자.&#xD;
효와 도덕은 우리 사회를 지금까지 지켜준 아름다운 덕목이다.&#xD;
자녀와 손을 잡고 멀리 계신 부모님을 찾아 뵙고, 고향도 찾아가 보자.&#xD;
&#xD;
8. 일주일에 한번은 가족의 날로 정하자.&#xD;
바쁜 생활 중이라도 일주일에 한번씩은 가족과 저녁식사를 포함한 시간을 가지자.&#xD;
가족들은 사랑할 수 있고 아버지를 이해할 수 있는 좋은 시간이 될 것이다.&#xD;
&#xD;
9. 아버지는 자녀가 성숙한 사람으로 자라는데 조력자임을 명심하자.&#xD;
가능하면 간섭하지 말자. 작은 결정이라도 스스로 결정하게 해보고 믿어주자.&#xD;
그리고 그들이 성장해 나가는데 도움을 주는 조력자로서의 역할에 충실한다면 그들은 혼자서도 잘 자라날 것이다.&#xD;
&#xD;
10. 아버지도 감정을 가진 인간임을 보여주자.&#xD;
아버지는 강해야 한다는 강박관념에 매이지 말자.&#xD;
아버지도 슬플 때 울고 기쁠 때 웃을 수 있는 인간임을 보이자.&#xD;
가족들의 따뜻한 지지와 격려가 필요한 존재가 아버지다.&#xD;
&#xD;
11. 교통신호를 지키는 아버지가 되자.&#xD;
우리나라 교통사고 사망률을 세게 수위고 교통사고의 원인으로 깨지는 가정이 적지 않다. &#xD;
교통신호를 밥먹듯이 어기는 아버지, 불의와 타협하는 아버지의 모습을 보여주기 보다는 조그마한 것이라도 원칙과 질서를 지켜보자. 마음만 먹으면 가장 쉽게 할 수 있는 일이다.&#xD;
&#xD;
12. 약속을 지키는 아버지가 되자.&#xD;
우리는 가족과의 약속,사회와의 약속,아버지 자신과의 약속 등 약속 속에 살고 있다. 사회를 탓하기 보다는 우리 스스로가 약속을 지키는 사람이 된다면 약속이 지켜지는 사회에서 우리 자녀들이 살게 될 것이다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>D5D3BBEE-D6A8-4CE8-8700-F0723A263EAE</postId>
    <pubDate>2003-06-25T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>좋은 아버지가 되는 12가지 방법</title>
</post>
