<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>우리의 적&#xD;
&#xD;
저가 어릴적에는 우리의 적에 대한 정의가 간단했습니다. 그래서 살기는 어려웠서도 생각을 많이 할 필요는 없었습니다. 우리의 적은 빨갱이 이북이었습니다. 그리고 우리의 아군 및 형 및 정신적인 지지자 는 미국이었습니다.&#xD;
&#xD;
이론이 다 맞지는 않아도 보통사람들은 골치아픈거 싫어 합니다. 그래서 우리 부모님 세대들은 심적으로는 박정희, 전두환 싫어도 선거하면 1번 찍었습니다. 저의 아버님도 그랬고 삼촌도 그랬고 어머니는 아버님 따라서 하고. &#xD;
&#xD;
혹시 그럴리는 없지만  불이익을 당할까봐. 한번만이라도 정부비판하는 이야기할려면. &#xD;
“다 안다 니말이 맞다. 그렇데 다른데 가면 그런소리 하지마라. 위험하다.” &#xD;
&#xD;
조지오웰의 “1984”가 북한에만 있었던거는 아니고 한국에서도 존재했었고 우리 부모님세대에는 아직도 존재 합니다. 인제는 그런 세상이 아니라고 해도 그분들은 말씀하십니다. “살아봐라. 그놈이 그놈이고. 좋은게 좋은거라고”&#xD;
&#xD;
지금은 우리의 공공의 적은 상당히 복잡합니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
저의 장인&#xD;
&#xD;
저의 장인은 굉장히 건전하시고 심성이 깨끗하신 분입니다. 남의 말을 들으실려고 하고 젊은 사람들을 이해할려고 노력하시는 분입니다. 그러나 정치이야기가 나오면 그분은 굉장히 이성적이고 정상적인 분에서. &#xD;
&#xD;
“김대중 = 노무현 = 나쁜놈 = 빨갱이”라는 말도 안되는 공식으로 무장한 수구꼴통이 됩니다. 이건 말로해서 공부를 해서 고칠수없는 병이고 병중에서도  진짜 중병입니다.&#xD;
&#xD;
그분이 군인출신이고 공무원도 오래 하셨으니 머리속에 아직도 젊은날의 생각이 남아 있다고는 생각합니다. 그분들이 한나라당, 조선일보를 바쳐주는 작은 대들보이겠지요. 그분들이 우리의 부모님이요 형제들입니다.&#xD;
&#xD;
사람마다 자신만의 진실이 있습니다. 저에게 이렇게 말씀하십니다.&#xD;
“자네가 전쟁이 뭔지 아나? 사람이 죽는거야 아무런 이유없이.”&#xD;
“아무런 생각이 안나지. 그냥 무서운거야.”&#xD;
&#xD;
일제시대 독립운동을 안했다면 친일을 했거나 친일을 방조한것이라고 말하면 너무 overly simplified하다고 생각하실지 모르겠으나 그것이 저의 정의입니다.&#xD;
&#xD;
우리조부모님들은 마음속에 말할수없는 빚이있습니다. 그때 자신들은 무엇을 했을까? 무엇을 할수 있었을까? 초라해지는 자신들이 그분들 마음속에 있습니다. “친일나쁜것은 알지만 그때는 어쩔수 없었고 지금 그들이 우리안에 있다고.”&#xD;
&#xD;
우리 부모님들은 전쟁통에 너무너무 배고프고 불쌍했습니다. 자신들을 구해준 미국이 고맙고 밥을 먹게해준 박통이 감사합니다. 그리고 그들은 우리에게 말합니다.&#xD;
“니들이 밥 굶어 봤어?”&#xD;
“돈없어서 구걸해 봤어?”&#xD;
“돈없어서 울어봤냐고!”&#xD;
&#xD;
무조건 빨갱이는 싫다고. 히틀러가 25% 유태인이라고 합니다. 조부가 아마 유태인이었다고 기억이되네요. 그는 600만의 유태인을 죽입니다. 박정희는 골수 빨갱이에서 반공분자가 됩니다. 자신들이 살아남기 위해서 다른 사람을 죽입니다. 그것이 그때에는 현실이었고 그것을 인정하는 사람들이 우리의 부모님세대입니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
저의 삼촌&#xD;
&#xD;
1960년대 부터 제가 한국을 다시 떠나 온 1988년까지 대학교다니면서 데모안해본 학생은 없을겁니다. 운동권이 된분들도 계실것이고 졸업후에는 열심히 사는 생활인이 되었을것이고.&#xD;
&#xD;
운동권들은 지금은 정치권에 많이 참여를 했을것이고 생활전선에서 일하신분들은 40대입니다. 넥타이부대지요 사오정입니다. 열심히 살았는데 지금 다들 어렵습니다. 누구를 탓해야 할지 모를 지경입니다.&#xD;
 “하라는 대로 열심히 공부했고 일했는데 왜 내가 회사에서 &amp;#51922;겨나야 하다니”.&#xD;
&#xD;
이런 말씀이 들이고 싶네요. “이라크를 보라고. 국민이 비겁해서 독재를 방조하면 어떤일이 벌어질지 모른다고”.&#xD;
&#xD;
지금 우리는 몇십년동안 불의를 방조한 죄를 받고 있습니다. &#xD;
“생각도 조금 했으면 좋았슬텐데 열심히 일만한 죄.” &#xD;
“나쁜지 알지만 나중에 고치자고 늦장부린 죄.”&#xD;
“열심히 하지도 않고 느꼈던 패배주의” &#xD;
“참여하지 않고 정치를 남에게 떠맞긴 이기주의” 등등.  &#xD;
&#xD;
&#xD;
서프의 적&#xD;
우리는 또 실수를 하고 있습니다. 우리의 얼마안되는 친구들을 욕하고 싸우는 멍청한 짓을 하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
피투성이님이 올린 글이 조선일보에 이용되서 우리를 괴롭히고 있습니다. 피투성이님의 사랑한다는 다른 표현인지를 우리는 알고 있습니다.그런데 우리는 아주 간단하게 조선일보에게 당하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
서프를 시작했던 많은 신분들은 다 어디로 가셨나요? 간단한 오해나 말싸움으로 떠났고. 서로에게 상처를 주고. 피투성이님 아프시지요. 당신의 뜻은 그것이 아니&amp;#50660;는데 왜 오해를 하는지. 당신의 진심을 이해못하는 서프랑이 미우십니까?&#xD;
&#xD;
서프를 떠난 많은 분들이 그랬을것입니다. 사랑하면서 떠나간 3류 유행가같은 기분이로. 인생이 유치하고 아주 미묘한것으로 싸우며 살아갑니다.&#xD;
&#xD;
노짱, 김원기의장님, 이부영님, 천정배님들 그분들의 진심을 다 알수는 없겠지만 노력합시다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
공공의 적  &#xD;
&#xD;
우리의 조부모, 부모님들은 불안해하고 있습니다. 아니 떨고 있습니다. 자신들이 믿었던 진실이 자식들에게 부정당하는것을. 그들을 불안하게는 하지 맞시다. 그들도 자신들의 처지에서 열심히 살았던것을 인정하고 칭찬합시다.&#xD;
&#xD;
우리 삼촌, 형들도 칭찬합시다. 여러분이 열심히 노력해 우리가 여기까지 왔다고. &#xD;
&#xD;
그리고 우리들을 칭찬합시다. 여러분들의 힘과 땀으로 서프가 여기까지 왔습니다. 서프를 떠났지만 기억하실분들이 많읍니다. 피투성이님 아파하지 마십시요. 죄송합니다. 우리가 성숙하지 못해서 그렇습니다.&#xD;
&#xD;
저는 이렇게 생각합니다. 우리가 원하는 것은 진짜 원하는 것은 “누구를 벌주려 함이 아니고 원칙과 상식이 통하는 사회를 세우는 것이라고”&#xD;
&#xD;
우리에 공공의적은 원칙과 상식을 원치 않는 사람들 뿐입니다.   &#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>D844D380-FECB-4CBA-98FF-DBB9AA50E882</postId>
    <pubDate>2005-01-04T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 누가 우리에 공공의 적이냐?</title>
</post>
