<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이홍식</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Brian Kimm</author>
            <date>2002-04-01T00:00:00-05:00</date>
            <content>이홍식씨 오랜만입니다. 인생의전환점에 계신것 같은데 꿈을 이루시길 바랍니다. 시간 있으면 차 한잔 합시다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>안녕하셨어요? 자바동우회 여러분,&#xD;
&#xD;
이홍식입니다. &#xD;
새해가 시작된 후 이제까지 Clarica보험쟁이가 된 후로 많이 바빴습니다.  생각했던 것보다 훨씬 도전이 되는 일이기만 합니다만 보람도 있었고 많은 일도 성취해 낼 수 있었던 뜻깊은 몇개월이었습니다.  22층 꼭대기 사무실 창가에서 이글을 쓰는 동안 몰려오는 뭉게구름들땜에, 자유롭게 날아다니는 새들땜에  마치 제가 하늘을 날고 있는 양 착각이 드네요. 그러나 내맘속에 품은 꿈이 현실이 되는 순간 더이상 하늘을 날고 있다는 착각이 아니라 정말로 날게 될 그 날이 오겠지요.&#xD;
&#xD;
3/25자 Globe and Mail &amp;#8211; Globe Careers란에 “Effective time use pays huge divedend”라는 기사가 여러분께도 공감이 가시리라 생각되어 번역/의역/Direct Quotation 섞어서 올립니다 (번역실력이 짧어서리…;-) ). Time management에 도움이 되셨으면 합니다.&#xD;
&#xD;
Time Management의 큰적 &amp;#8211; Great Expectation&#xD;
&#xD;
현실을 받아들이라 &amp;#8211; &#xD;
무슨현실? 하고픈 혹은 해야 할일을 다할 만한 시간이 없다는 현실. 한되 모래주머니에 모래 두되를  쑤셔넣으려는 짓을 포기하라.&#xD;
매일 예기치 못한 일로 시간을 낭비하게 되는 일을 피하도록 미리계획하라&#xD;
&#xD;
효과적인 Time Management의 철칙 - 한번에 한가지씩&#xD;
&#xD;
소란스러운 가운데에서도 침착하고 실수없이 일을 처리하는 사람들의 공통점은?  한번에 한가지 일에만 전념(Single &amp;#8211;act thinking)하기 때문이라는 군요. 천리길도 한걸음 부터라는 말이 있지요. 매순간 우리가 전념하고 집중할 수 있는 일은 한가지 일이 전부. 성공의 Key는 신속한 업무전환 from one single taks to another.  모든 업무 혹은 의무(commitment)를 한곳에 그리고 찾을 수 있는 곳에 기록함 (멋진 Organizer를 사실 좋은 구실입니다!) 한가지 업무가 끝날 때마다 다음 업무로 변환키위한 마음준비. Ask yourself - What is my next single act?&#xD;
Single-Act tasking을 mini project로 바꾸는 우를 범하지 마시길.  해야할일목록에 적혀진 일들은 종종 여러가지 일을 포함한 mini project일 수 있음.  Mini-project를 single task로 쪼개라  mini-project를 구성하는 간단간단한 일을 쪼갠후 부수어 나가면 일의 진척내지는 현황이 보임.&#xD;
&#xD;
몇말씀 더...&#xD;
&#xD;
- 만기일까지 끝낼 수 없는 일은 받아들이지 마라.&#xD;
- 자신의 시간을 존중하지 않는다면 남이 당신의 시간을 존중해줄 것을 기대하지 마라. &#xD;
- Yes”라는 말에 인색해져라. Yes하는 순간 자신의 해야할 이런저런 일을 부인하거나 지연하는 결과를 낳음&#xD;
- 되돌아보는 일은 훌륭한 일 (Feedback is a great motivator!)&#xD;
업무를 마치고 난후 5분간 오늘을 되돌아보고 내일을 계획함.&#xD;
- Live in the moment.  Get more done.  Be more relaxed.&#xD;
&#xD;
멋진 하루가 되세요!&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>D8F20752-8059-433B-9B45-3CF2CB9DE435</postId>
    <pubDate>2002-04-01T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>안부인사 / Time Management</title>
</post>
