<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이철건</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2011-04-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>유익한 정보 감사합니다. ^^b</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>안녕하세요. 제가 처음 이 곳에 가입을 하고, 글을 남겼던게 엊그제 같은데 벌써 시간이 훌쩍 흘러서 이런 글이나마 남길 수 있게 되었네요.&#xD;
먼저 제 소개를 드리자면 캐나다 땅을 처음 밟은지 다음달에 1년 반 되구요, work permit 을 받은지는 한 달 정도 되었습니다.&#xD;
처음이라 가진게 없으니 취업하기까지 정말 많이 알아보고 준비했는데, 나름대로 준비하고 알아본 정보들을 처음 캐나다 오셔서 일 찾으시는 분들과 나누기 위해서 몇 자 적어볼려고 합니다.&#xD;
컴원 고수 회원분들께는 해당사항이 없을 수도 있습니다 ^^;&#xD;
&#xD;
개인적으로&#xD;
&#xD;
1. Toronto Public Library 의 월간 세미나 계획표를 참고하세요.&#xD;
- 다양한 세미나와 포럼, Conversation club / Book club 등 여러 유익한 프로그램이 무료로 운영됩니다.&#xD;
IT 에 특화된 정보들은 아니지만 일반적인 Job searching strategy, resume form, mock up interview 등 처음 이 곳에 오신 분들에겐 꽤 유용한 프로그램들이 많습니다.&#xD;
&#xD;
2. University / College 학생들을 대상으로 Programming Tutor Volunteer 을 하세요.&#xD;
- 학생들이 최대한 알아듣기 위해서 노력해주고, 못 알아듣거나 정확한 표현이 아니면 다시 물어봐주니까 상대적으로 영어 쓰시기가 편하다는 걸 느끼실 수 있습니다.&#xD;
그리고 각 학교마다 교내 학생들을 위해 각종 기업들과 제휴를 맺고 internship 혹은 co-op 일자리를 알선해주는데요. 대부분의 시스템이 웹으로 운영됩니다. 운 좋으시면 학생의 로그인 정보를 받으셔서 직접 검색해 보실 수도 있고 아니면 학생에게 조회 의뢰를 하셔도 괜찮습니다.&#xD;
이러한 기업들의 특징이, 구인 대상이 학생이다보니 관련 기술에 대한 기대치가 낮아서 같은 스펙으로도 일반적인 구직 사이트보다는 인터뷰 성공확률이 높다는 것입니다. 모니터링 대상이 되는 학교는 당연히 많으면 많을수록 좋구요.&#xD;
&#xD;
&#xD;
3. 취업을 희망하시는 회사를 선정하세요.&#xD;
- 회사 규모마다 다르지만 대부분의 큰 회사들은 사이트 내에 구직과 관련한 페이지를 만들어 놓고 주기적으로 internship 을 모집합니다.&#xD;
이러한 공고는 다들 잘 아시는 몬스터나 다이스같은 잡 포스팅 사이트에는 포스팅 되지 않습니다. 최근 3, 4년 간의 스케쥴을 확인하시면 이 회사는 대략 언제쯤 구인을 하는지 알게 됩니다. 운이 좋으시면 찾으시는 그 때가 그 때일 수도 있구요 ㅎㅎ&#xD;
&#xD;
&#xD;
저는 일을 찾을 때 정부기관 잡 포스팅 사이트 위주로 찾아봤는데요, 아무것도 모르는 상태에서 (사실 본인이 뭘 모르는지도 모르실 수 있습니다) 같은 분야의 일이라도 뭔가 더욱 공인되고 신뢰가 가는 건 아무래도 정부 도메인이 아닌가 싶습니다. 다른 이유는 없습니다;&#xD;
&#xD;
&lt;a href="http://jb-ge.hrdc-drhc.gc.ca/" target="_blank"&gt;Job Bank&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;a href="http://www.youthjobs.gov.on.ca/" target="_blank"&gt;Youth Jobs&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;a href="http://www.jobs.gc.ca/" target="_blank"&gt;Federal Governement Jobs&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;a href="http://www.recruiting.forces.ca/" target="_blank"&gt;Canadian Forces&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;a href="http://www.gojobs.gov.on.ca/" target="_blank"&gt;Government of Ontario Jobs&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;a href="http://www.wsib.on.ca/wsib/wsibsite.nsf/public/home_e" target="_blank"&gt;Workplace and Safety Insurance Board&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;a href="http://ontario.jobs.com/" target="_blank"&gt;Ontario jobs search&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;a href="http://www.jobbus.com/" target="_blank"&gt;Job Bus&lt;/a&gt;&#xD;
&#xD;
&#xD;
다들 상황은 다르시겠지만, 이 곳에서는 소위 말하는 Canadian Experience 가 중요하다는 이야기를 많이 들으셨을 겁니다. 처음부터 너무 높은 연봉과 근무환경을 고려하시기 보다는 어떻게든 관련분야에서 시작하셔서 한계단씩, 대신 자신이 가지고 계신 능력만큼 빠르게, 올라가시는게 현명한 방법같습니다.&#xD;
그래도 여기까지 오셔서 제 미천한 글을 읽으실 정도면 저보다는 다들 나은 내공을 가지고 계실테니 분명 잘 되실겁니다!</content>
    <postId>D9CEF1CE-7BC5-4964-91C1-2EA50AA791C6</postId>
    <pubDate>2011-04-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>처음 캐나다에 오셔서 일을 구하시는 분들을 위해.</title>
</post>
