<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이성기</author>
            <date>2003-02-13T00:00:00-05:00</date>
            <content>기막히게 잘한 번역이야.. 토마스형님은 점심사야되...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>토마스형의 간곡한 부탁에 의해 뜻하지 않게 번역을 하게 되었습니다. 가능한 직역을 했지만 혹 원저자의 뜻과 다르게 된 부분이 있을지 모르지만 뭐 돈 받고 한 일도 아니고 전 책임 안집니다.&#xD;
---------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
나는 이제까지 한국사람들이 미국사람들 못지않게 똑똑하다고 생각해 왔다. 사실 이제까지 미국은 분명 세계 어느나라보다 더 나은 프로세스와 시스템을 가지고 있었다. 그러나 이제 난 이런 생각을 바꿔야겠다. 지금 미국에서 벌어지고 있는 일들을 보자. 얼마나 미국인들이 어리석은지 그들은 티비와 신문에서 보여주고 말하는 그대로를 믿고있다. 어떻게 미국이 이라크와 북한을 무너뜨릴수 있겠는가? 미국이 전쟁을 시작하면 그들은 수년동안 그 비용을 감당해야 할 것이다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
미국에서 벌어졌던 일들에 대한 간단한 정리.&#xD;
&#xD;
아브라함 링컨은 한 암살범에 의해 살해되었다. 과연 단 한 사람이 이 모들걸 계획했을까? 나는 여러명의 그룹에 의해 계획되었다고 믿는다. 이 사건으로 인해 미국내 흑인들의 자유는 적어도 50년은 늦어지고 말았다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
존에프 케네디 대통령 암살 1963&#xD;
마틴루터 킹목사 암살 1964&#xD;
로버트 케네디 상원의원 암살 1964&#xD;
&#xD;
이 일련의 암살사건이 의미하는바는 무었인가? 케네디의 암살이후 암살범인 오스왈드만이 기소되었다. 그리고 워렌조사위원회 의 화일도 50년동안  비밀에 부쳐지게되었으며 이후 이 화일의 공개는 25년 더 미루어지게 된다. 왜냐하면 암살계획에 관여했던 사람들이 아직 살아있기 때문이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
케네디일가의 백그라운드:&#xD;
- 첫번째 non-WASP (백인,앵글로색슨,기독교인) 대통령 배출&#xD;
- 미국의 근본의 바꾸려는 시도&#xD;
- 흑인들에게 보다 많은 자유를 주려는 시도&#xD;
- 베트남전쟁 반대&#xD;
&#xD;
&#xD;
지금 미국의 양상이 과거와 매우 유사하게 벌어지고 있다.&#xD;
대분분의 미국인들이 케네디대통령을 사랑했지만 힘을 가진 일부 수구 세력은 아니었다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
닉슨: 최초로 탄핵된 대통령&#xD;
왜? 워터게이트사건 때문이 아니라 그와 키신저가 중국과의 채널을 열려고 했기때문이다.&#xD;
이를 군수제조업체를 소유하고 있는 수구세력은 좋아하지 않았다. 평화회담은 일반대중에게나 좋은 것이지 그들에게는 아니었던 것이다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
레이건과 부시일가&#xD;
- 레이건은 전직 배우이고 할리우드의 반공산주의그룹의 리더였다.&#xD;
- 부시(아버지)는 전직 CIA 리더였다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
클린턴과 고어: &#xD;
- 지난 30년동안 미국역사상 최고의 경제성장&#xD;
- 세계평화&#xD;
- 케네디대통령 방식의 추종자들&#xD;
&#xD;
&#xD;
미국 민주당 과 민주당 : 일반 사람들을 위한 정당&#xD;
미국 공화당 과 한나라당 :  수구 기득권층을 위한 정당&#xD;
&#xD;
&#xD;
한국과 미국의 역사를 비교하는 일은 아주 흥미로운 일이 될것이다.&#xD;
&#xD;
박정희, 전두환, 김영삼 대 김구 조병옥, 김대중, 노무현&#xD;
&#xD;
트루만, 아이젠하워, 존슨, 레이건, 부시 대 링컨, 케네디, 닉슨, 클린턴&#xD;
&#xD;
&#xD;
미국은 과거에도 그랬고 지금도 힘있는 수구세력에 의해 조정되고있다. 아메리칸 드림에 의해서가 아니고.&#xD;
&#xD;
이제 한국이 늙은 수구세력이 아닌 새로운 힘을 보여줄수 있게 되었다. 한국이 그만큼 세지고 똑똑해 졌다는 말이다.&#xD;
&#xD;
난 인터넷의 힘을 믿는다. &#xD;
한국인들은 새로운 정보를 빛의 속도로 접하고 교육받고 있다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
---------------------------------------------------------&#xD;
스콧형에 이어 토마스형이 책을 낼 차례인듯.&#xD;
</content>
    <postId>DA4BED37-8E1D-4A04-8E9A-72759230E42D</postId>
    <pubDate>2003-02-13T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>번역) 토마스리의 눈으로 본 미국의 역사.</title>
</post>
