<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>노짱은 산전수전 다 격은 실용주의자로 보인다. 인생도 한 순간도 안일할수 없었고 정치인생도 녹녹하지 않았다. 많이 깨지고 다치고 하면서 몸으로 배웠는지. 특별히 혼자서 싸운 부산에서의 배움과 깨달&amp;#51014;은 다른 정치인들은 평생을 정치를 해도 넘을수 없는 배움은 아니었을까!&#xD;
&#xD;
다른 정치인들은 안하고 못하고 바보 같은 세월을 보낸 노짱은 어느 순간 이기는 방법을 터득한것 처럼 보인다. 설명을 못하는 방법론은 잘못하면 편견과 오만 그리고 실수를 유발할수 있지만 노짱은 그것마저도 몸으로 이해한것 같이 보인다.&#xD;
&#xD;
몇년의 Venture경험은 나에게 공부를 게을리 말고 항상 준비하고 상대방을 있는 그대로 볼수 있는 눈을 주었다. 그리고 제일 중요한 “이세상에 완전한 것은 없고  상대가 크건 작건 정점과 약점을 가지고 있다는것을”&#xD;
&#xD;
노짱은 자기 앞에 당면한 일을 회피하는 것을 아직까지는 보지 못했다. 그리고 처음에는 질것같이 쩔쩔매다가 우짜저짜하다보면 상대방을 눕힌다. 처음에는 운인지 알았는데 우연이 계속되면 실력아니겠는가!&#xD;
&#xD;
지금까지 보낸 아이들이 &#xD;
- 보기에만 민주당의 적자: 이인제. 경기도 지사가 딱인데. 주제를 모르고.&#xD;
- 어리광부리다 똥바가지 쓴: 정몽준. 앞으로 한번 더 하자고 할지도 모르겠다.&#xD;
- 질수가 없는 게임을 꼴갑하다 진: 이회창. 이주일이 더 잘하지는 않았을까? 목소리가 쌍둥이&#xD;
- 자기의 가치를 너무 높게 평가한: 추미애&#xD;
- 아직도 이해가 안되는: 김민석과 김경재. 지들이 게임이나 되나.&#xD;
- 못먹어도 고를 부르다 전사한: 조순형. 기억이나 날지 모르겠다&#xD;
- 못난이 형제: 최병렬과 홍사덕&#xD;
- 제풀에 지쳐 푹이 죽은: 홍준표. 지금 상대를 바꾸고 있는 중. 주인을 물자.&#xD;
- 지금 혼쭐나고 있는: 박근혜와 김덕룡 &#xD;
&#xD;
이들의 공통점은 노짱을 만만히 보았다가 코깨진 사람들이다. 노짱은 변칙복서다. 그는 상대를 만나면 공부하고 장점과 약점을 찾아서 서서히 접근하여 단칼에 결판을 낸다. 그 예의 절정이 탄핵이었다.&#xD;
&#xD;
두꺼비가 뱀에게 자기를 먹으라고 꼬셨고 두꺼비를 먹은 뱀은 죽고 두꺼비는 열린우리당이라는 자식을 생산한다. 노짱이 다 예견했다는 말이 아니다. 감을 잡았다는 이야기지. 냄새를 잘 맏는다는 말이다.&#xD;
&#xD;
우리회사 사람들은 다 도사처럼 이야기한다. 어떤 신상품이나 새회사를 만나도 놀래거나 당황하거나 그런일은 없다. “그래 몇년 고생좀 하고 와라.” “6개월 있으면 다시 올거야.” “아이들이 아직 정신이 없구만” 등등 하는 도사같은 이야기를 자주 한다.&#xD;
&#xD;
우리가 똑똑해서가 아니고 우리들은 우리딴에는 산전수전을 격었다고 생각하기 때문이다. 안 격은 아이들은 만만하게 보인다. 그것이 인생이다. 그것이 내가 경험한 인생이다. 그런데 노짱은 이것을 격었고 상대를 보면 다 보일것이다.&#xD;
&#xD;
아무리 태권도 잘해도 Street Fighting은 깡패가 잘한다. 길거리에는 길거리에 법칙이 있다. 살아남는 자들은 그들만의 무엇이 있다. 끝났다음에 말 많으면 구차하게 보인다. 그리고 말이 많다는것은 아직도 왜 진것을 몰라서 그럴것이다.&#xD;
&#xD;
노짱이 공약으로 한것을 실천 못하는 것처럼 보일때 진보계열은 분노하고 경악하고 어린아이들 처럼. 어떻게 다 잘할수가 있나. 이 세상에 100점짜리 인간은 없다. 심성이 착하고 바른 일을 행하려들고 나쁜일에는 분노하는 한 80점짜리 인간이면 나는 너무너무 만족한다.   &#xD;
&#xD;
노짱이 100점짜리면 왜 부산에서 여러번 왜 떨어졌겠는가!. 우리는 그가 떨어졌기에 그를 좋아한는 것이다. 그가 바보이기 때문에 좋아한다고 우리는 그에게 사랑고백을 했다.&#xD;
&#xD;
나는 100점을 맞은 적이 아마 중학교이후에는 없었다. 내가 대학을 졸업할때 한 75평균이었다. 나는 그점수로 취직도 했고 지금까지 20년을 넘게 먹고 살고 자식들도 키우고 있다. 나는 나에 능력의 한계를 안다. 나는 80점 할수 있으면 잘하고 있는 사람이다. 그리고 나는 다른 사람에게 물어본다. “너는 너에게 몇점을 줄수 있냐?” 그리고 너의 대답을 실천하라고 말한다.&#xD;
&#xD;
노짱은 우리에게 수없이 말했다. 나는 실수투성이인 인간이다. 그러나 배우고 싶은 마음은 있다. 처음에 시작은 어눌해도 끝맺음이 멋있는 분이 노짱이다. 우리가 수없이 봐왔다. 아직도 그것을 못 믿으면 니들이 바보.   &#xD;
&#xD;
&#xD;
제가 좋아하는 영화 Matrix로 비교를 한번 하겠읍니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
Oracle 은 Neo에게 Opportunity and Possibility 을 제공한다 반면에 Creator 는 Rule 을 Agent Smith 에게 말한다.&#xD;
Oracle 은 Mophius 에게 꿈을주고 Execution을 할수있는 Neo 를 찾게한다. 그리고 Trinity에게 사랑을. 그대신에 Creator는 Agent Smith 를써서 Matrix를 Check and Manage 한다.&#xD;
&#xD;
영화 Matrix 에서는 사람과 기계들은 직접 만나지는 않고 Matrix 라는 Virtual World 에서 만난다. 그래야 Rule 이 분명하다 그래서 Matrix 는 가상세상 이며 현실이다.&#xD;
&#xD;
결과는 아시다시피 Neo 가 Agent Smith에게 지지만 이긴다 영화를 보면 안다.&#xD;
마지막에 Agent Smith 에 말이 인상깊다 “It’s happening again. I can’t lose. I am perfect.” 맞다.  Agent Smith 는 완전한 Program이다. 그러나 진다. &#xD;
&#xD;
왜일까?&#xD;
Agent Smith 는 상상력이 없다 가르켜준것만한다 다시말하면 Soft Skill 이 없다.&#xD;
Flexibility, Imagination, Alternative, Possibility 등등&#xD;
&#xD;
반면에 Neo 는 있다. 그 무엇이 Love, Belief, Conviction and Dream 등등&#xD;
&#xD;
여러분들은 어떻게 생각하십니까?&#xD;
퍼옴 “All I really need to know I learned in Kindergarten by Robert Fulghum&#xD;
·	I believe that imagination is stronger than knowledge.&#xD;
·	That myth is more potent than history.&#xD;
·	That dreams are more powerful than facts.&#xD;
·	That hopes always triumphs over experience.&#xD;
·	That laughter is the only cure for grief.&#xD;
·	And I believe that love is stronger than death.&#xD;
&#xD;
&#xD;
죄송합니다. 영어를 많이써서 원본이 영어고 제가 한글도 수준아래고 해서.&#xD;
 &#xD;
노짱은 쌈군이며 역전의 명수다. 노짱은 꿈과 희망을 주고 싶어한다. 중요한것은 우리에게 무엇이 벌어진것이 아니고 우리가 그것에 대해서 어떻게 대응하는냐가 관건이다. “Meaning of Life is how to response to what happens to you.”&#xD;
&#xD;
우리가 꼴통수구들이 준비하고 있는 것을 어떻게 다 알것이냐. 이미 그들은 죽기살기 하려고 작정했는데. 상식과 원칙으로 그러나 탄력적으로 그들을 상대해야한다.&#xD;
&#xD;
노짱을 믿어라. 공수표가 아닌것을 아직도 모르면 내가 때려서 가르켜주고 싶다.&#xD;
노짱 파이팅. 노짱을 위해서 기도할께요. 얼마나 힘들고 아쉽고 우리를 때려주고 싶을까. 그래도 우리 귀여워해주세요. 우리는 서로를 사랑하는 사이니까.&#xD;
&#xD;
김제동 어록에 의하면 “사랑하는 사람들은 서로를 쳐다보는것이 아니고 같은 곳을 보고 있는 사람들이라”. &#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>DB0EF46A-E8F4-4994-90C5-2A3866F36E54</postId>
    <pubDate>2004-12-19T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>노짱은 역전의 명수: Matrix Revolution 을보고</title>
</post>
