<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>한완상 총재님을 기억하며…. &#xD;
&#xD;
그 분이 이 말씀을 처음으로 하신것은 아닐것이고. 그 분을 통하요 처음으로 의미를 들었습니다. 김영삼 전대통령이 한참 잘 나갈때 한총재님께서 통일부장관 이셨었고 아마 10년도 더 된 이야기입니다. &#xD;
&#xD;
그때 주례사를 하실때 사랑을 ‘때문에’ 하느냐 아니면 ‘불구하고도’하느냐가 한동안 유행이었습니다. 그리고 한완상선생님께서 조중동과 수구들의 모함으로 장관자리에서 쫓겨나시고 잠잠해졌습니다. &#xD;
&#xD;
그때는 “때문에 와 불구하고”의 차이를 잘 못랐습니다. 그냥 좋은 말씀이구나 하는 생각만 했을뿐이지. 그 말씀을 많이 생각하면서 삽니다. 차이가 뭘까?  “unconditional love’라는 것인데 그런것을 내가 할수있을까?하는 의구심도 많이 들구요. &#xD;
&#xD;
사람은 어쨌든 개인주의고 이기주의적 인것이라는 생각도 들고 어떤날은 ‘때문에’가 아닐까 생각도 들고 그 다음날은 그래도 ‘불구하고’정도는 되냐 사는 의미가 있지 않을까 하며 괜히 가만히 있는 머리를 골때리게 만듭니다. &#xD;
&#xD;
나의 개념… &#xD;
&#xD;
개인적으로 아리스토텔레스의 생각에 동조하는 편입니다. ‘우리는 우리의 행복을 추구하고자 함이 우리 삶의 목표’라는 생각에 말입니다. 나머지들은 우리의 행복을 추구하고자 하는 것의 도우미라고 생각하고 말이죠. &#xD;
&#xD;
이런쪽으로 생각을 하다보면 다른 사람들에 잘해줄 필요가 없읍니다. 그러나 나의 더 큰행복을 원한다면. &#xD;
&#xD;
-         처음에는 나를 사랑하고 &#xD;
-         다음에는 가족을 사랑하고 &#xD;
-         더 크게는 친구들과 아는 지인들을 사랑하고 &#xD;
-         여력이 남으면 봉사도 하고 &#xD;
&#xD;
하는 아주 간단한 계산이 나한테는 나옵니다. 어제 내가 취업 도우미로 취미생활보다는 시간이 더드는 일을 한다고 말씀드렸습니다. 그런데 그거 내가 너무 재미있어 합니다. 그래서 합니다. 좋은 일이라서 하는것은 그 다음입니다. &#xD;
&#xD;
그런데 처음에는 ‘때문에’라서 시작했거든요 그런데 하다보니까 ‘불구하고’가 될때도 있습니다. 도와줘도 고맙다는 말한마디 없는 사람도  있고 취업이 되고 나면 진짜 사례라도 하고 싶었겠지만 화장실 전과 후에 마음이 되겠지요. 월급을 안 받다가 오랫만에 받았쓰니 얼마나 쓸데가 많겠습니다. 이해가 됩니다. &#xD;
&#xD;
알면서도 섭섭할때가 많았는데 그것도 나의 아집이고 집착이라는 것을 나름대로 이해했다고 생각합니다. 일딴은 버리면 더 많은것을 얻을수 있다고 믿고 있습니다. &#xD;
&#xD;
이 세상에서 중요한 것들…. &#xD;
&#xD;
이 세상에서 중요한 것들은 다 두 글짜인지 모르겠습니다. 사랑, 희망, 꾸움, 부인, 자식. 잘 안되네. 하여간 그래요. 일단 우기고 본다. &#xD;
&#xD;
내가 생각하는 중요한것들은 아는것이 아니라 믿는것입니다. 나는 나의 신념음을 믿을려고 하고 나의 아내와 아이들을 믿는다. 나는 서프의 순수성을 믿고. 나는 내가 중요하게 생각하는 것들을 믿는다. 처음에는 ‘때문에’로 시작하지만 일단 믿으면 ‘불구하고’가 된다. &#xD;
&#xD;
서프를 믿으면 한동안 소란스러워도 다시 평정을 찾고, 노대통령이 실수를 해도 기다리다 보면 다시 돌아오신다. 낙장불입님도 떠난다고 공갈처도 믿는다. 그것이 사랑의 표현임을 알기때문이다. 피투성이님이 말이 조금 거칠어도 그님의 순수성과 열정을 믿기에 받아들일수 있다. &#xD;
&#xD;
공희준님과 낭닌구 그리고 알바들…. &#xD;
&#xD;
또 똑똑한 분이 한분 나오셨군요.’오동명’씨라고 이번에 노대통령님 연설이 한나라당 대표가 국회연설한것 같다고하며 노짱이 변했다고 말합니다. 더 이상 노짱은 개혁에 의지가 없다고 자신의 현명함을 이야기합니다. &#xD;
&#xD;
왜 그렇게 믿지를 못하나. 처음에는 때문에지만 계속해서 그렇게 요구를 하나. 한번 믿었쓰면 진득하게 기다리자. &#xD;
&#xD;
좋다. 노짱이 변했다고 하자. 그분이 오죽하면 그랬겠냐. 그리고 우리가 우리자리를 지키면 돌아온다. 노짱이 얼마나 미안하겠어. ‘저렇게 믿어주는 사람이 있는데. 내가 어떻게 안 돌아가나!’우리는 우리가 할일만 열심히 하면 된다고 믿습니다. 낭니구와 알바들은 자신들의 일은 안하면서 다른 사람들일에 관심이 많습니다. 이런 이야기를 하고 싶습니다. "니들이나 잘해' 우리 구역은 우리가 확실히 관리 할테니까. &#xD;
&#xD;
꿈은 이루어지고 말은 씨가 되고. 공희준님을 위시한 여러분들 제발 여러분의 머리를 믿지 말고 가슴으로 한번 느껴보십시요. 무엇이 보입니까? &#xD;
&#xD;
사랑하는 사람들은 서로를 보는것이 아니고  향하는 곳을 같이 보고 있다고 합니다. 시작은 조금하고 빈약하게 시작했지만 세상이 우리가 필요하기 ‘때문에’ 우리의 꿈은 원대하고 끝이 없읍니다. 우리의 빈약한 힘에도 ‘불구하고’.  &#xD;
&#xD;
------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
지나가다… 주사위는 던져진것 아닙니까? &#xD;
&#xD;
&#xD;
현재 상황……. &#xD;
&#xD;
명계남님이 열린우리당 당권을 잡으러 정치권으로 진입한다는 소식을 접하고. 올것이 오고야 만것이냐 아니면 이것은 아닌데 하는 혼란이 거의 모든 분들에게 왔으리라 짐작합니다. 일단 노사모의 추대로 정치권으로 들어가시는 것은 돌이킬수 없는 현실이라는 생각이 드네요. &#xD;
&#xD;
서프에서는 상당히 긍정적으로 보는것 같구요. 물론 반대의견도 많을 것이라고 예상해 봅니다. &#xD;
&#xD;
노하우21 에서는 그냥 구경이나 하자고 할것이고. 진보누리에서는 별로 안좋은 말이 나올것이라 예상해 봅니다. &#xD;
&#xD;
열린우리당에서는 20명정도의 개혁파들이 벌써 반긴다고하네요 뉴스를 보니까요! 인제 조선일보와 여러 양아치들이 양념가 없는 이야기들을 많이들 하겠지요. &#xD;
&#xD;
왜 이렇게 서둘르고 올인을 하는지는 모르겠으나. 이런 결정을 하기까지 많은 생각과 고민을 하셨을것이라 사려가 됩니다. &#xD;
&#xD;
만일에…… &#xD;
&#xD;
만일 당권경쟁에서 당권을 차지한다고해도 힘들것이고 더더군다나 당권을 차지하지도 못하고 너무 별볼이 없이 지고나면 노짱의 친위부대가 부서지는것은 아닌지 걱정이 됩니다. &#xD;
&#xD;
그렇게되면 앞으로의 3년이 너무나 힘들것이고. 당권경쟁에서 졌다는것은 국민들이 개혁법들을 한나라당과 대화와 협력으로밖에는 할수없다는 명분을 주는것입니다. &#xD;
&#xD;
진짜 국보법을 처리하자는 마음이 있다면 지금이 그시간이 아닌지 궁금합니다. 지금은 남의 눈치보고 할때는 아니라는 생각이 듭니다. 그래서 당권투쟁을 한다고 믿습니다.  &#xD;
&#xD;
&#xD;
나의 생각…. &#xD;
&#xD;
나의 생각은 이렇습니다. 나의 생각은 서포터면 영원한 서포터로 남아있어야 한다는 것이지만. 일단 하기로 했다는데 지금 감내라 대추내라는 것은  탕상공론밖에는  안될것이고. 서프의 입장을 한쪽으로 정리하는것이 좋을것 같습니다. 도와줄거이냐 아니면 안도와줄것이냐. 지금 여러가지 이야기나오면 조선일보등이 자기들 마음대로 편집해서 악용할것입니다. &#xD;
&#xD;
캐나다의 큰 은행에서 몇년 근무한적이 있습니다. 이 은행에서는 부서별 1년계획을 회사밖에서 한 3일동안 모여서 전 부서원이 결정하는 회의가 매년있습니다. 물론 지금도 하고 있을겁니다. &#xD;
&#xD;
직원들의 조금한 의견들이 회사에 전달이 되고 회사가 원하는 것을 아주 합리적인 방법으로 직원들에게 강요가 됩니다. 이 회의를 주제하는 사람은 외부에서 직업적으로 하는 프로를 모시고 옵니다. 우리는 그분을 Meeting Facilitator고 부릅니다. &#xD;
&#xD;
귀신처럼 사람들의 발언을 정리하고 불필요한 말싸움이나 길어길것 같은 문제는 잘 넘깁니다. 그리고 필요는 하나 당장 처리할수가 없으면 Parking, 주차하자고 하며 그것을 다음 부서 회의로 넘깁니다. &#xD;
&#xD;
내가 가장 인상깊게 보았던 것은 어떤의견이라도 만장일치는 싶지 않습니다. 그래서 Consensus, 총의 라는 방법을 씁니다. 모든사람이 만창일치는 아니드래도 의견의 찬성은 안해도 반대만 아니라면. 뭐 이런이야기입니다. “동의는 않해도 이해는 한다.”그러면 시간 낭비 안하고 다음 주제로 넘어갑니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
서프가 어떻해야 할까요….. &#xD;
&#xD;
우리도 여러가지 의견이 나올수 있지만 노사모를 우리의 친구여, 형제로 생각한다면 그들의 의견에 찬성을 할수 없더라도 지금은 도와주어야 할때가 아닌지 합니다. &#xD;
&#xD;
우리에게는 유능한 논객들이 많이 있습니다. 지금 그 능력을 발휘할때가 아니겠습니까! 인터넷을 도배를 하는겁니다. &#xD;
&#xD;
네이버, 야후, 다음, 각종 신문들, 아니면 아무데라도 명계남님이 어쩔수 없이 나왔다. 도와 달라. 지금아니면 악법을 없엘수가 없다는 명분을 제공하면 하시는 일에 조금이나마 도움이 되지 않을까합니다. &#xD;
&#xD;
지금 우리의 형제가 싸움을 할려고 합니다. 물론 정의를 위해서 입니다. 우리가 그것을 의심하지는 않습니다. 그렇타면 옳고 그름을 정하기 전에 형제를 일단은 도와주어야 한다고 생각합니다. &#xD;
&#xD;
지금! 그들이 우리가 제일 필요할때가 아니겠습니까? &#xD;
&#xD;
이것도 ‘때문에’가 아니고 ‘불구하고’가 아닌지. 여러가지 이유때문에 반대할수 있습니다. 그러나 노사모와 명짱을 믿는다면. 힘닫는데까지 밀어들여야 하지 않겠습니까? &#xD;
&#xD;
&#xD;
믿음이 필요할때가 아닌지! &#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>DB3BA627-1EAD-4A83-A982-BDB97BE175BA</postId>
    <pubDate>2005-01-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 때문에냐 아니면 불구하고냐</title>
</post>
