<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>내가 글을 쓰는 이유&#xD;
&#xD;
어제 올린 글에 최근에 올린 글들이 흥행에 계속 실패하고 있어 원인을 찾고 있다고 했습니다. 나름대로 생각 과 추측을 한 결과 얻은 결론은 내가 잘하는것을 안하고 있으며 착각을 하고 있다는.&#xD;
&#xD;
내가 잘하는것은 내 수준에 비추어 문제 제기인데 대문에 글이 몇번 올라간다음 기고만장하여 내가 글을 잘쓴다는 착각을 했다는 것입니다. 여기 서프에 오시는 분들의 글들을 읽어보면 너무 맛이 있고 멋있는 글들이 많아. 내가 글을 올려도 괜찮나 하는 의구심이 들때가 한두번이 아닙니다. &#xD;
&#xD;
그런데도 나는 글을 올리고 검증을 받고 사랑받고 인정받고자 합니다. 일단은 글은 연습더해서 좋은 글올리고 내가 좋아하고 잘한다고 생각하는 딴지를 걸기로 했습니다.&#xD;
&#xD;
내가 글을 쓰는 이유는 내 생각을 검증받고자 함입니다. 혼자서 생각만 하면 허무하고 공허하니까. 그리고 쓸데없는 생각을 하게 되서 말이죠. 역사적으로 존경받는 분들의 책을 읽으며 도대체 그분들은 어떤생각을 하고 살았나 하고 엿 볼수 있습니다.    &#xD;
&#xD;
그리고 비판이나 비난하시는 분들. 해결책없는 비난이나 비판 맛이 없습니다. 영양가가 없거든요. 비판하시려면 글로 정리해서 올려주십시요. 그리고 비판을 한번 비판받아보십시요. 그러면 제대로 된 비판이라고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
글을 쓰다보면 나를 많이 돌아보게 됩니다. 내용이 충실해지고 내 자신이 성장함을 느낄수 있습니다. 그래서 나는 잘 은 못하지만 내일에 나를 위해서 글을 씁니다. 비판하고자 하는분들 글로 정리해서 올려주십시요. 댓글로는 약말이 약하지 않겠습니까?&#xD;
&#xD;
왜 비판못하게 하냐하는 철딱설이없는 투정도 나는 사절. 그런것은 아이들이 하는겁니다. 성인이면 글로써 여러분의 생각을 올리고 비판받으싶시요.&#xD;
&#xD;
내가 존경하는 분들&#xD;
&#xD;
여러분들과 비슷할것입니다. 나는 공자님, 소크라테스님, 예수님 존경하고 사랑합니다. 이유는 그분들이 실패를 많이했고 끝까지 실패를 했지만 실패를 실패로 인정하지 않고 성장의 과정으로 생각했다는 것입니다.&#xD;
&#xD;
공자님은 자기의 생각을 펼치려고 여러나라에서 정치를 추구했지만 실패하고 돌아와 학교를 설립합니다. 그때가 그분이 67살이였다고 합니다. 남들은 죽을 날만 기달릴 그나이에 한번 해보자는 막가파정신으로. 학교도 차리고 같이 공부하고. 늦게 본 아들과 수제자 안회도 먼저 보내고 그래도 합니다. 막가파가 따로 있겠습니까! 갈때가지 가자는 사람이 막가파지요.  논어라고 하는 주옥같은 책은 공자님과 제자들의 대화의 이야기입니다. 같이 공부하고 생각하고 그리고 고민한번 해보고.&#xD;
&#xD;
소크라테스님은 생각하는 방법론인 “질문의 철학”을 체계화했다고 생각합니다. 돈벌생각은 안하고 하루종일 애들데리고 말장난만 했습니다. “니들이 아는것은 무엇이냐? 그러면 모르는 것은 있냐? 알고 있는데 왜 실천안하냐?”&#xD;
&#xD;
그렇게 말장난하고 있으면 젊은 아이들이 정부에 정책에 대해서 의구심이 생겼을것이고. 정부에서 하지 말라고 하면 더 부추겨서 딴지걸고. 그러다가 경고를 무시하고. 아테네를 떠나라는 마지막 경고를 무시하고 독약을 마시며 데모했던 분입니다.&#xD;
&#xD;
예수님도 정규학교도 안다니고 안티유대교조직만들어서 유대교에 대해서 딴지걸면서, 모든 사람이 공평하다는둥 모두다 사랑하자는둥 하면서 유대교에 계속적으로 딴지를 걸었습니다. 너무나 당연히 국보법에 걸려서 고생했지만. 회유도 거절하고 끝까지 “내가 맞다. 나는 잘났고 기득권은 고쳐라”하다가 “신이시여 왜 나를 버리냐고 절규합니다.”&#xD;
&#xD;
위의 세분들을 생각하는 막가파라고 본인은 규정합니다. 고정관념을 부실려고 노력했고 자신들의 신념을 지키려고 죽음도 불사합니다. 그분들이 원하던 세상도 “원칙과 상식이 통하는 세상”이였을것이라고 추측해봅니다. 그런데 성공사례보다는 못이룬 꿈이였다고 그러나 다음사람들에게 희망과 과제를 남겨주었던.&#xD;
&#xD;
내가 좋아하는 서프앙들&#xD;
&#xD;
며칠전에 올린글에 나름대로 구별한 서프의 구성요원표입니다. &#xD;
&#xD;
“서프안에는 개혁파, 노짱파, 민노파, 딴지파, 직업적인 알바 등등 서로 원하는것이 비슷하나 방법론은 상당히 다른 많은 그룹이 있습니다.&#xD;
&#xD;
출신성분으로 나누어&#xD;
&#xD;
개혁파는 원칙이 중요한 사람들입니다. 물론 실용적인것을 이해못하는 것은 아니지만 그래도 지금은 원칙을 지키고 나쁜 자식들은 응징해야 한다는 그룹.&#xD;
&#xD;
노짱파입니다. 세상은 사람이 먼저이고 모든 일들은 사람의 손을 거쳐야 한다고 믿는 세상때가 많이 묻은 사람입니다. 노짱이 모든일을 다 잘한다고 생각도 않지만 그렇지만 그분을 믿는 사람입니다. 지금은 일방적인 사랑만을 하고 싶습니다. 앞으로 3년이 지난 그분을 평가하고 싶습니다. 후회는 없을것 같습니다.&#xD;
&#xD;
민노파가 개혁파랑 비숫하게지만 지금까지 고생한 분들이 대접받는 세상을 원하다는것이 조금 틀릴수가 있겠네요.&#xD;
&#xD;
딴지파는 개혁파인지 노짱파인지는 모르지만 자기들의 의견이 받아들이지 않자 갑자기 서프를 떠나거나 회방을 놓는 유치하고 아직 생각이 짧은 사랑결핍증환자 들로 보입니다.&#xD;
&#xD;
알바들중에 여러종류가 있겠으나 말할만한 가치들이 없는 종자들이니까. 시간을 아끼기로 하겠습니다.&#xD;
&#xD;
재미로 논객들의 이름만을 한번 생각해 보았습니다.&#xD;
행동으로 나눠본&#xD;
&#xD;
피투성이, 낙장불입, 비올라: 행동파이겠지요 일단 행동하고 생각한다. 아니면 일단 행동하면 끝까지 밀어 붙친다.&#xD;
&#xD;
고복수, 김수미, 박봉팔, 박유리, 양문석, 서훈: 자기에 본명을 쓰시는 분들은 굉장히 자신감이 보입니다. 내가 이렇다 어쩔려. 자신있으면 덤벼 &#xD;
&#xD;
희망, 해질력 바람, Cos: 인생이 힘들어도 희망이 없으면 어떻하냐. 그래도 나는 희망, 사랑, 꿈에 한표&#xD;
&#xD;
호박구덩이, 마늘한접, 소나기: 자연스러음이 좋다. 초야에도 사람많어. 조용히 좀 살자. 그런데 조용히 살게 안나두네. 근질근질 잘됐다.&#xD;
&#xD;
윤카피: 이름같지도 하고 직업인것 같기도 하고. 불분명. 별종. 연구대상&#xD;
&#xD;
그럼 나는  &#xD;
&#xD;
피투성이님과 낙장불입님의 도우미로 나서기로 했습니다. 전면에 나와서 싸우는데 얼마나 힘드시겠습니다. 능력은 없으나 그분들이 휴식하실때 벤치에서 나와서 시간때우기 담당을 받을 생각입니다.&#xD;
&#xD;
내가 누군지 알아. 내 형이 Bruce Lee고 할아버지는 세종대왕이고 그리고 뭐있나 하는 사이 피투성이님이 휴식을 마치고 돌아올것을 빽으로 믿으며 &#xD;
&#xD;
서프식구들은 크게는 다 희망파입니다. 우리는 꿈을 꿈니다. 멋있게 변해있을 미래에 한국을.&#xD;
&#xD;
나를 울린 남자&#xD;
&#xD;
나이가 먹었다는 생각이 들때가 여기저기 있는데 그 중에 하나가 울고싶어도 울수가 없다는 것입니다. 아무리 울어야할 상황이 벌어져도 눈물이 잘안나옵니다. 어머니께서 몇년전에 돌아가셨을때도 속으로 많이 울었는데 우는 것을 잊은사람처럼 눈물이 않나왔습니다. 목놓아 울고 싶었는데 아주 작게 흐느끼거나 눈물을 젖셨습니다.&#xD;
&#xD;
그리고 운것이 기억이 나지 않을 중. 2년전 컴퓨터 앞에 앉어서 많이 울었습니다. 개혁당이였나요. 대통령후보추대  문성근님의 연설을 들으며 많이 같이 울었습니다. 문성근님의 눈물과 땀 그리고 흘러내리는 노짱의 눈물. 나이 든 남자가 한나라의 대통령후보가 남 들앞에서 어린아이 처럼 울고 있었습니다.&#xD;
&#xD;
나는 아직도 그님에 눈물의 순수성을 믿습니다. 진짜 사랑하지 않으면 울수 없습니다.&#xD;
&#xD;
서프: 무엇을 노짱에게 원하나?&#xD;
&#xD;
그 님에게 무엇을 더 원하나. 개혁을 하면서 수 없이 다쳤고. 반쯤에 성공을 했고 워낙 경제사정이 안좋아서. 경제에 올인한다는데. 무엇이 잘못되었단 말인가!&#xD;
&#xD;
성인군자를 원했나. 예수도 못하고, 공자도 못하고, 소크라테스도 못했다. 우리의 몫은 우리가 해야하지 않나요?&#xD;
&#xD;
이 세상에 혼자하는 개혁이 어디있습니까? 앞 선사람이 다친면 다음사람이 나가고 그러면서 조금씩 조금씩 변화하고.&#xD;
&#xD;
세상은 아주 천천히 아주 천천히 변합니다. 그러나 돌아다보면 많이 변해있고. &#xD;
노짱 미안하다, 그리고 사랑한다! 에 올인. 나는 올인이다. &#xD;
</content>
    <postId>DC1670C3-8DD2-4F50-9174-83DCE5B0235E</postId>
    <pubDate>2005-01-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 노대통령께 무엇을 원하십니까?</title>
</post>
