<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김성욱</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>고상호</author>
            <date>2004-03-24T00:00:00-05:00</date>
            <content>꺽어저가는 인생에 난 지금 뭘하고 있나를 생각에만 정체해 있던 나에게도 무언가 뭉클한 느낌이 오는군요. 정말 멋진 글입니다. 김성욱씨를 회장으로 추천합니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>황신혜 밴드의 리더인 김형태란 인간이 있지요. 나름대로 전방위 이종예술가를 자처하며 &#xD;
&#xD;
이리저리 활발한 활동을 보이고 있는데, 이 사람의 홈피가 상당히 독특합니다. &#xD;
&#xD;
거기에 카운셀링 코너가 있는데, 거기 올라온 질문과 김형태가 쓴 답변 중에 재미있는게 있어 퍼올려 봅니다. &#xD;
&#xD;
========================================================= &#xD;
&#xD;
Re: 김형태님께 카운셀링 의뢰합니다 &#xD;
&#xD;
안녕하십니까. &#xD;
입춘이 지났건만 아직도 키보드를 치고 있는 제 손꾸락은 차갑기만 합니다. &#xD;
김형태님께서는 몸건강하시겠지요. &#xD;
&#xD;
다름이 아니오라 요즘 사회적 이슈인 '이태백' 의 일원인 본인의 넋두리를 들어주십사, &#xD;
&#xD;
더불어 형태님의 생각을 들어보고 싶어 이렇게 얼어붙은 손꾸락을 움직이고 있습니다. &#xD;
저는 지방대 디자인학과 졸업예정이고 다른 이태백 일원들과 마찬가지로 여러군데 이력서를 &#xD;
&#xD;
넣고 있는 와중입니다. 연락오는 곳은 별로 없고 무언가 불안하면서도 편안한(?) 생활이 이어지고 있습니다. &#xD;
이곳저곳 이력서를 넣고 있지만 솔직히 제가 무엇을 하고픈지 알수가 없습니다. &#xD;
&#xD;
원래의 전공인 제품디자인을 하고 싶다가도 디스플레이를 하고 싶기도 하고 영화공부를 하고 싶기도 합니다. &#xD;
&#xD;
제품디자인을 하자 라고 하면 평생 영화공부는 커녕 영화찍는 것도 구경하지 못할 듯하고 영화공부를 하자고 &#xD;
하면 학교다닐때 했던 과제들의 즐거움이 떠오릅니다. 일단은 먹고 살아야하니 직장을 다녀야 할듯해서 &#xD;
계속 이력서는 넣고 있지만 만약 회사에 다닌다면 영화공부는 할 수 없을 것 같습니다. 완전히 영화에 &#xD;
미쳤다든가 비범하다든가 하는 인간극장에 나올법한 사람과는 거리가 멀기 때문에 회사에 다니면서 다른 것을 &#xD;
병행하기란 힘이 들 것 같습니다. &#xD;
&#xD;
아 정말 모르겠습니다. 올해 후반에 있을 영화교육기관(?) 시험을 보고싶은데 모르겠습니다. &#xD;
&#xD;
그때까지 매달려야할까 아니면 직장을 다니면서 틈틈히 해야할까. 그렇다고 영화라는 것이 &#xD;
&#xD;
내 평생 직업으로서 가치가 있는 것일까. 힘들고 배고픈 그 직업에 대해 환상을 가지고 있는 것은 아닐까나. &#xD;
&#xD;
또한 4년동안 했던 디자인은. 대체. &#xD;
&#xD;
기대를 걸고 있는 부모님의 얼굴이 떠오릅니다. 부모님께서는 당연히 제가 하고 싶은 것을 하도록 놔두시겠지만 &#xD;
&#xD;
그래도 안정된 직장생활을 하면서 부모님께 조금이라도 호강을 시켜드리고 싶습니다. &#xD;
&#xD;
하지마는 그  '안정된 ' 직장생활의 끝에는 나의 꿈이 있을 것 같진 않습니다. &#xD;
&#xD;
백수가 되어 이것저것 가릴때는 아니지만 신중하고 싶습니다. 섣불리 조금 앞만 바라보고 결정했다가는 &#xD;
&#xD;
나중에 후회 할 일들이 이만저만이 아닐것 같습니다. &#xD;
&#xD;
사실 이 글을 쓰면서 생각하기를 일단은 취직을 하고 회사에 다니면서 영어공부를 하고, 영화쪽이나 &#xD;
&#xD;
디자인 쪽으로 유학을 가리라는 생각을 했습니다. but 회사를 몇년 다니면 유학을 갈 수 있을까, &#xD;
&#xD;
아니면 그 영화교육기관에는 들어갈수 있을까. 라는 생각이 부메랑처럼 또 따라옵니다. &#xD;
횡설수설 앞뒤 안맞는 소릴 해댔습니다. &#xD;
&#xD;
하고 싶은 일이 많다는 것이 행복한 고민일까요. 어쩌면 진짜 하고 싶은 것이 없어서 하는 &#xD;
소릴지도 모르겠습니다. &#xD;
&#xD;
조금 더 많이 사신 형태님께서는 지금 제가 어떤 선택을 해야 형태님의 나이가 되어서는 그때 &#xD;
나 정말 잘했어 라는 말을 할 수 있을까요. 조언 부탁드립니다. &#xD;
&#xD;
읽어주셔서 감사합니다.(앗 이것은 자기소개서 끝에 오는 말;) &#xD;
&#xD;
=============================================================== &#xD;
&#xD;
답변 &#xD;
&#xD;
당신은, 요즘 20대 청년실업자의 전형입니다. &#xD;
20대가 왜 그렇게 취직하기가 어려운 줄 아십니까? &#xD;
사람들은 불경기라서 그렇다고 말하지만, 사실은 그 반대입니다. &#xD;
20대들이 정확히 하고 싶은 일이 없고, 확실하게 할 줄 아는 것이 없고, &#xD;
겁은 많아서 실패는 무진장 두려워 하고, 무엇이든 보상이 확실하게 보장되지 않으면 절대 시작도 하지 않으며 &#xD;
눈은 높아서 자기가 하는 일도, 주변의 현실들도 모두 못마땅하고, 시시껄렁하고, &#xD;
옛날 사람들처럼 고생고생하면서 자수성가하는 것은 할 자신도 없고 하고 싶지도 않고, &#xD;
어떡하면 편하고 안정된 직장을 얻어 돈을 벌수 있을까만 궁리합니다. &#xD;
20대가 그런 식이니까 사회가 무기력해지고 경제가 침체되어 불경기가 오는 것이죠. &#xD;
&#xD;
그럼 세상은 어떤지 이야기 해드리죠. &#xD;
&#xD;
취업문이 좁다고들 난리지만, 사실 모든 회사에서는 새로운 인재가 없어서 난리입니다. &#xD;
세상은 자꾸 변해가고 경제구조도 바뀌어가니까 새로운 젊은 인재들이 회사에 들어와서 젊은 피를 &#xD;
수혈해줘야 하는데 이력서를 디미는 젊은이들은 하나같이 개성도 없고 창의력도 없고 일에 대한 열정도 &#xD;
없이 그저 돈만 바라보고 온 사람들입니다. 회사입장에서 볼 때 그런 사람들은 조금만 더 나은 봉급을 &#xD;
주는 직장이 나타나면 미련없이 회사를 그만둘 사람들로 보이고, 또 그들이 기대하는 젊은 혈기와 &#xD;
창의력도 없이 누구나 학원 좀 다니면 딸 수 있는 뻔한 자격증만 잔뜩 가지고 오죠. &#xD;
&#xD;
그래서 요즘 회사들은 신입사원 최우선 기준이 '충성도'랍니다. 이말인즉슨, 너희는 그냥 시키는 일이나 &#xD;
로보트처럼 한다면 일자릴 주겠다.는 뜻이죠. 개성과 창의력은 포기하고 잡부나 시키겠다는 것입니다. &#xD;
&#xD;
지금 20대들은 자신들이 신세대이고 새로운 감각을 가지고 있다고 믿겠지만, 사실, 회사나 산업현장에서 &#xD;
당장 필요한 능력은 그런 겉멋이나 추상적인 감각이 아닙니다. 그리고 직장은 돈을 벌자고 다니는 것이 &#xD;
당연하겠지만, 당신처럼 하고싶은 일은 따로 있으면서 단지 돈만 바라보고 원하지도 않는 직장에 &#xD;
입사원서를 내는 것을 회사중역들은 모두 알고 있습니다. &#xD;
&#xD;
그러니 500명 1000명이 와도 뽑을 사람이 없는 것이죠. 이를테면 사랑하는 사람이 따로있는 사람과 결혼을 &#xD;
하겠습니까? 그런 사람은 세상 어디에서도 원하지 않습니다. &#xD;
&#xD;
20대가 취직을 못하는 이유는, 바로, 특별히 할줄 아는 일도, 특별히 하고 싶은 일도 없기 때문입니다. &#xD;
모든 어른들은 그 사실을 면접때 눈빛만 봐도 다 알아봅니다. &#xD;
&#xD;
그리고, 나약한 의지박약에 굴리는 잔대가리가 문제입니다. &#xD;
&#xD;
당신이 쓴 글을 보십시오. 이것도 하고 싶고 저것도 하고 싶은데, 저걸 하면 배고플 거 같고, 이걸하면 &#xD;
잘 된다는 보장은 없고 돈도 벌고싶으니 취직도 하고싶은데 직장은 재미없을 것 같고.... 그 와중에 &#xD;
대학원엘 갈까 유학을 갈까... 편안한 학생신분만 연장하려고 하고, 대체 뭘 하고싶다는 것입니까. &#xD;
&#xD;
당신의 진로문제를 짧게 정리해보면, '하고싶은 건 많지만 고생해가면서 까지 꼭 해야할 건 아니고, &#xD;
그냥 먹고살게 안정된 직장에 들어가면 좋겠는데 그게 쉽지도 않거니와 또 시시할 거 같아요' 입니다. &#xD;
그런 사람을 받아주는 회사는 세상에 하나도 없습니다. &#xD;
&#xD;
그리고 그런 사람이 만든 영화가 감동스러울 수 없고, 그런 사람이 기획한 디자인이 아름다울 리 없습니다. &#xD;
그래서, 오늘날의 20대들이 그렇게 많은 자격증과 명문대 졸업장과 수백장의 입사원서를 들고 뛰어 &#xD;
다녀도 취직이 안되는 이유이고, 나라의 심장부가 그 모양이니 이 나라의 경제가 침체되고, 장기 불황이 시작되는 이유인 것입니다. &#xD;
&#xD;
이렇게 이야기하면, 당신들은 잘못된 교육탓으로 돌립니다. 물론 맞는 이야기입니다. 동정표 한장! &#xD;
&#xD;
하지만, 교육이 엉망이었던 것은 예나 지금이나 마찬가지였습니다. 그래도 당신들의 부모나 선배들은 &#xD;
더 발전적인 삶을 살았다는 것을 보고 배워야합니다. 훨씬 열악한 환경 안에서 훨씬 일찍 철이 들고, &#xD;
나라를 발전 시켰으며 그 와중에 나름대로의 문화생활도 영위했습니다. 남탓, 시대탓, 환경 탓하는 것만큼 &#xD;
구제불능의 바보는 없습니다. &#xD;
&#xD;
참고로, 아시아 모든 국가 중에서 우리나라가 청소년의 어른에 대한 공경심 조사에서 꼴찌를 차지했다는 &#xD;
사실을 기억하십시오. 어른을, 선배를, 과거를 존경하지 않는 젊은이는 원대한 꿈을 가질 수 없습니다. &#xD;
&#xD;
꿈과 희망이란, "나도 저 누군가처럼 될테다." 하는 동경에서 시작되는 것이거든요. &#xD;
당신들의 큰 바위 얼굴은 누구입니까? 그런 게 있습니까? 오직, 자기자신과 돈에 대한 동경만 있지않은가요? &#xD;
&#xD;
섣불리 결정했다가 나중에 후회할까 두렵다고요? &#xD;
&#xD;
왜 해보지도 않은 일을 후회할 걱정부터 합니까? 보지도 않은 영화를 재미없을까봐 포기하고, &#xD;
가보지도 않은 여행지에 볼 게 없을까봐 안 가기로 하고, 저 요리가 맛이 없을까봐 안 먹고... 사는 건 대체 뭘까요? &#xD;
&#xD;
당신이 어떤 인간인지 당신은 알고 있습니까? &#xD;
정말 영화를 얼마나 좋아하는지, 얼마나 잘 만들 수 있는지, 디자인은 또 얼마나 훌륭하게 할 지, &#xD;
회사를 다니면 얼마나 뛰어난 업무능력이 발휘될 지, 당신이 어떻게 해보지도 않고 침대위에서 그 짧은 &#xD;
&#xD;
인생경험으로 알 수 있겠습니까. &#xD;
양다리에 삼발이에 문어발로 온갖 일에 맘을 다 걸쳐놓고 실제로 하는 일은, 해본 일은 하나도 없으니 &#xD;
불안할 수 밖에요. &#xD;
&#xD;
'하고싶은 일이 많다는 행복한 고민'이요? 웃기는 자위입니다. &#xD;
'내가 뭘 할줄 알고 뭘 하면 행복해 하는 인간인지 이 나이 먹도록 하나도 모르겠어요.'로 들리는 헛똑똑이의 &#xD;
넋두리로밖에 안들립니다. &#xD;
&#xD;
좀더 신랄하게 당신의 심리를 파헤쳐보자면, &#xD;
영화를 하고 싶다는 것은 현실도피성 희망입니다. 솔직히 디자인도 최고로 잘할 자신이 없는것이죠. &#xD;
자신의 전공쪽으로도 별로 희망이 보이지 않으니까, &#xD;
'사실 나는 디자인보다 영화에 관심이 훨씬 많다. 그래서 늦게라도 영화공부를 다시 한다.' 라는 상황에 대한 &#xD;
알리바이를 미리 준비해두려는 것이죠. &#xD;
&#xD;
취직이 계속 안되는 상황에도 대비하고 있습니다. 여기저기 입사원서 던지다가 어디 좋은데 운 좋게 취직되면, 당신은 이러겠죠. &#xD;
"먹고 살아야하고, 부모님께도 효도하려고 내가 진짜 좋아하는 디자인과 영화를 포기했어." &#xD;
&#xD;
그냥 나약한 생활인일 뿐인데 어느새 순교자로 승화되는거죠. &#xD;
그 좋은 머리를 그런 자기합리화에 쓰기에 바쁘니 뭘 하나 똑부러지게 실천하겠습니까. &#xD;
&#xD;
내 말이, 억울합니까? &#xD;
그럼 실천해 보십시오. &#xD;
&#xD;
우선, 근무조건이 좀 열악한 직장을 선택해서 취직을 하세요. 그럼 금방 취직됩니다. 봉급도 좀 만족스럽지 &#xD;
못하겠지만, 자기 한입 먹고 살만큼은 줄 겁니다. 그리고 20년 계획으로 영화에 대한 공부를 시작하세요. &#xD;
&#xD;
용돈을 쪼개서 모으고 모아서 캠코더를 사고... 컴퓨터를 사서 편집장비를 마련하고 (왠만한 PC로 다 가능합니다) &#xD;
책을 사서 읽고, 주말에 영화 관련 포럼에 찾아 다니고, 틈틈히 시나리오를 쓰고, 휴가때는 비디오 영화를 만들어 보고, &#xD;
이 모든 것은 직장 다니면서 할 수 있습니다. 게다가 20년 계획으로 꾸준히 하면, 습작이 꽤 될거고, 시나리오도 &#xD;
몇편 나올 겁니다. 디자인 공부한 건 영화에 고스란히 활용될 거니까 아깝다고 생각하지 말고요, 그렇게 해서 &#xD;
40대가 되면, 당신은 어느새 다니던 직장에서 직위도 올라가있어서 월급도 꽤 되고 어느새 안정된 직장이 되어있으며, &#xD;
영화 감독으로 데뷔하기에 경쟁자가 없으리 만큼 탄탄한 준비를 가진 40대 신예 영화감독이 되어있을 것입니다. &#xD;
그럼 바로 성공이냐? 아니죠. 입봉하고 나서 한 10년 현장에서 시행착오도 겪고, 기대도 받았다가 실패도 했다가 &#xD;
오르락내리락하면서 진정한 실력을 쌓습니다. 앗 어느새 50대가 되었네요. 여러분들은 이정도되면 인생 쫑났다고 &#xD;
생각할 겁니다. 그러나 나이먹고 알고보면, 세상은 어른들의 세계입니다. 그렇게 30년 줄기차게 정진해서 60가까이에 &#xD;
걸작을 하나 남길 수 있다면, 당신은 최고로 멋진 인생을 산 것입니다. 인생은 결과보다 과정에 더 많은 가치가 있으며, &#xD;
결과까지도 좋다면 더 바랄 나위가 없는 것이거든요. '인생은 60부터' 란 말에는 삶의 커다란 진실이 있습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
그러나, 당신은 그렇게 하지 않을 것입니다. 내 말을 못 믿어서가 아니라, &#xD;
후줄근한 직장에 다니면서 20~30년이나 투자할 만큼 영화를 그 정도로 갈구한 것도 아니거든요. &#xD;
이 글을 읽는 동안에도, 저렇게 할 수 없는 피치못할 적당한 구실을 찾느라 머리를 쓸 뿐이죠. &#xD;
벌써 몇가지 변명을 만들어 냈을지도 모르죠. &#xD;
&#xD;
결국 자기 인생에 변명을 만드느라 젊은 날을 허비하고 있다면 참 암울할 뿐입니다. &#xD;
&#xD;
당신들, 정말, 왜들, 그렇게도, 경험으로 진리를 찾기를 두려워한답니까? &#xD;
&#xD;
&#xD;
* 한 개인의 카운셀링에 대해 어느새 '당신들'이라는 복수형이 되고, 이렇게 정성들여 장황하게 &#xD;
&#xD;
답변을 올린 것은, 정말이지, 청년실업의 주인공들인 20대들 모두에게 전하는 메시지인 까닭입니다. </content>
    <postId>DF4141FE-DFB5-4B20-B405-313BD9A8C0B4</postId>
    <pubDate>2004-03-24T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>뭔가를 느낄 수 있는... 좋은 글 하나 퍼왔습니다.</title>
</post>
