<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>&#xD;
또 다른 단상  &#xD;
IP : 64.231.187.162   글 작성 시각 : 2002.09.25 11:30:17  &#xD;
 &#xD;
 &#xD;
이사람과 같은시간, 같은 자리에 앉아 함께 이 영화를 함께 보았다. &#xD;
자신의 문제를 극복하려고 노력하는 한 인간의 모습과 그것을 사랑으로 함께 지키는 또 다른 한 인간의 모습이 감동적이었다. &#xD;
갇혀진 천재의 비극을 보며 이민생활이 투영되어 왔다. &#xD;
&#xD;
누구에게나 이민은 기존의 소중한 것들을 버리는 것을 의미한다. &#xD;
많은 유형, 무형의 소중한 것들중에는 가족들, 친구들도 물론 포함된다. 그 많은것들중 세월이 흐르면서 가장 목이마르게 그리운건 친구들이다. 남편이나 아내가 가장좋은 친구일수도 있지만 관계의 특성상 모든것을 다 채워주지는 못할것이다. 간간히 주고받는 전화통화는 마음을 전해주고 읽어들이기에는 한계가 있고 생각이 정리되어진 편지는 감정조차도 너무 깔끔하게 전달이 된다. &#xD;
가깝게 지낸는 이웃이 좋지만 이웃과 친구는 다를수 밖에 없다. &#xD;
흐트러진 모습을 편안히 보여줄수있는 이웃이 몇이나 될까? 술먹고 필름이 끊어져도 신경쓰이지 않을 관계가 얼마인가? &#xD;
&#xD;
많은경우 사람들은 자기얘기를 남에게 하면서 고민을 해결하거나 아주 작게 만든다. 때론 끌어안고있던 고민이 고민꺼리가 아니었음을 확인하기도 한다. &#xD;
그러기에 내안의 고민은 밖으로 나오면서 이미 반은 해결이 된거나 다름없다고들 하지 않는가 . 가벼운 하소연으로 감정이 가라안기도 하고 자기가 얼마나 옹졸했었는지 스스로 깨닫기도 한다. &#xD;
&#xD;
한사회의 구성원으로 살면서 그 사회의 정치, 문화, 경제, 교육등 사회전반의 문제들에 대해 열변을 토하던 이들, &#xD;
바쁘고 힝든 직장생활이지만 나름대로의 사회적 성취감도 가끔씩은 삶의 에너르기가 되기도 했고, 게다가 한국에서 대학을 나오고 대기업의 사원쯤 되면 주어졌을 얄팍한 엘리트 의식까지 합치고 보면 내가 이 사회구성의 센터쯤으로 여길수 밖에. &#xD;
이렇게 당당한 사회구성원으로 어깨피고 사는 중간 중간 쌓이는 스트레스는 허물없는 친구들과 술잔을 기울이며 직장생활의 고충부터 자식문제, 부부문제. 심지어 자신의 치명적인 실수까지도 술잔과 함께 쏟아내던 이들. &#xD;
&#xD;
이민온지 꾀나 오래된 사람들도 한국의 정치, 경제, 교육은 물론 어느 연예인의 일상까지 얘기거리가 많아도 케나다의 그것을 애기하는 경우는 들어보기 힘들다. 그만큼, 이곳의 사회안에 빠져있지 않는것이다. 사회의 센터가 아닌 주변일수 밖에 없고, 사회적인 성취감이나 사회적 정체성의 상실감, 이런 심사나마 제대로 털어놓기힘든 좁아터진 울타리. &#xD;
이런상황이 사람을 작고 옹색하게 만드는건 아닌가, &#xD;
감정조절이 잘안되고 기분이 가끔 오르락 내리락 하고, &#xD;
주변의 사람들중에는 간혹 의아스런 행동을 보이는 경우가 있다. 저게 저리 화나고 흥분할 일인가, 뭐 저만한일에 목숨 걸 일있나? 싶은... &#xD;
&#xD;
존 내쉬는 아무도 나를 안좋아하기 때문에 나도 사람들과 어울리는 것이 싫은 대인관계의 폐쇠성으로 자기안에 자신을 가두어서 병이생겼지만 역시 천재는 천재인가, 환영속의 어린 소녀가 나이를 먹지않음을 깨닫고 자신의 문제를 자신안에서 끄집어 낼수 있었다. 자신의 문제를 직시하고 정면으로 맞서 평생을 싸웠다. &#xD;
가끔 나는 화가 치밀어 마음상해 하면서도 이성 한켠으로는 내가 이만한 걸로 이리 역정을 내나 하는 생각을 동시에 할때가 있다. &#xD;
문제를 가지고 있으면서 동시에 그걸 문제로 인식하니 불행중 다행이라고나 할까? &#xD;
그리곤 막혀있는 관계에 대한 스트레스를 읽어내곤 자신을 식혀내리곤 한다. &#xD;
&#xD;
자신의 상황을 객관화 시기면 자신의 문제가 객관화되고 자신의 문제가 보이면 어찌풀어갸 하는지 실마리가 보인다. &#xD;
자신의 문제를 끄집어내어 객관화 시키면 주관적인 오류의 한계를 깨뜨릴수 있다. &#xD;
마찬가지로 다른 사람의 행동도 보이는 그 행위 자체만 보지말고 그 사람의 행동의 뒷면을 보면 많은 부분이 이해가 될 것이다. &#xD;
이해는 사랑의 시작이다. &#xD;
&#xD;
에릭프롬의 사랑의 기술에 있는 글 한토막이 생각난다. &#xD;
' 아는 것 만큼 이해 할 수 있고 이해 할 수 있는 것 만큼 사랑 할수 있다.' &#xD;
 &#xD;
= 황희연 = </content>
    <postId>DFF57740-2201-43CD-A900-0A12CB6AFE44</postId>
    <pubDate>2002-09-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>RE: 영화 Beautiful Mind를 보고서. </title>
</post>
