<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이석준</author>
    <comments/>
    <content>(펌) 고서방 초창기&#xD;
75.--.113.166 	2010-04-15 (10:06:20) Modify Delete&#xD;
우리집은 웃긴일들이 많아서 제가 그때그때 메모를 해두거든요~&#xD;
어제 그냥 올려보았는데 재밌어들 해주셔서 또 용기내서 한번 올려보아요 ㅋㅋㅋ&#xD;
처음에 어찌 만났나 뭐 그런거 적어놓은거에요 ㅋㅋ 그냥 가볍게 읽어주세요^_^&#xD;
&#xD;
#1. 고서방과 나는 하우스 메이트로 만난 사이임.&#xD;
&#xD;
그 집은 고서방과 시덥한 그의 친구가 함께 살고 있었음.&#xD;
&#xD;
고서방 키 185, 그 친구 190 처음에 그 집 갔을때 거인 나라인 줄 알았음.&#xD;
&#xD;
고서방은 이탈리아계 프렌치임.&#xD;
&#xD;
유럽인간들 미국인 보다 더 한반도 정세에 관심없고 모름.&#xD;
&#xD;
내가 한국인이라니까 다짜고짜 김정일 건강을 물었음. 아주 자랑스럽게...&#xD;
&#xD;
&#xD;
#2. 나는 그 친구 보다 고서방이 갈수록 마음에 들었음.&#xD;
&#xD;
그런데 말하는 꼬라지를 한번도 본적 없을 정도로 조용한 인간이라 도통 속을 알수가 없던차... 그집은 구조가 희안하여 세탁실이 내 방 옆에 붙어 있어 세탁을 하려면 인간들이 모두 내 방을 지나야 했음. &#xD;
&#xD;
고서방이 매일 매일 세탁실을 가는 핑계로 내 방을 들락거렸음. &#xD;
&#xD;
그래서 나는 이 인간도 나를 좋아하는 것임에 틀림없다고 확신하기 시작함.&#xD;
&#xD;
나중에 들어보니 옷이 몇벌 없어 매일 빨래를 해야하는 실정이었다고 함. ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#3. 나는 말만한 허스키뇬과 잡종 스파니엘 숫놈을 데리고 살고 있었음.&#xD;
&#xD;
허스키뇬의 이름은 앙꼬임. 고서방 한달이 넘도록 앙코르~ 라고 불러쌈.&#xD;
&#xD;
속으로 남의 개 이름을 저따구로 부르고 지랄이냐고 욕했음.&#xD;
&#xD;
지금은 나보다 더 제대로 앙꼬!라고 야물딱지게 불러댐.&#xD;
&#xD;
가끔 다른 사람이 앙코~ 이런식으로 미국식 발음하면 대놓고 남의 개 이름을 그따구로 부르냐고 화내고 앉았음.&#xD;
&#xD;
&#xD;
#4. 잡종 스파니엘 놈은 심각하게 멍청한 놈으로 쫄면 그자리에서 실례를 하는 경향이 있음.&#xD;
&#xD;
참고로 이 자식의 나이는 방년 8세임. &#xD;
&#xD;
똥오줌을 가릴뿐 아니라 똥오줌의 시간도 컨트롤 할줄 알아야 할 나이임.ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
어느 날 밤에 여느때와 마찬가지로 내 개들이 고서방의 방에 자리 깔고 누워 있었음.&#xD;
&#xD;
매번 너무 미안한지라 개들을 데리러 갔는데 잡종놈이 고서방 침대위에 고서방과 함께 드러누워 같이 호러무비 시청중인것을 발견함.&#xD;
&#xD;
감히 침대위에 있는것도 너무 미안하고 이름을 천만번 불러도 들은체도 안하는 충성심 제로 애견에게 무척 화가 나 성질 같아선 한대 갈기고 싶었지만 잡종놈이 그자리에서 실례를 하는 우를 범할까 두려워 미적거리고 있었음.&#xD;
&#xD;
고서방 내가 호러무비에 관심있어 미적거리는 줄 착각하고 같이 영화보지 않겠냐고 나이스하게 권함. &#xD;
&#xD;
거절하기도 무안하고 고서방을 살짝 좋아하고 있던 터라 마다 않고 엉덩이를 침대에 걸쳤음.&#xD;
&#xD;
호러무비 좋아하지도 않을 뿐더러 재미도 없는 영화에 집중 절대 안되고 머리속으로는 계속 저 잡종놈의 자식을 어찌 끌고 내려가나 궁리중이었음.&#xD;
&#xD;
갑자기 고서방이 내쪽으로 몸을 움직이길래 난 내 옆 탁자에서 뭐 집어 갈것 있나 보다라고 생각, 무방비 상태.&#xD;
&#xD;
그런데 고서방이 나한테 키스를 한거임.&#xD;
&#xD;
그 이후는 상상에...&#xD;
&#xD;
&#xD;
#5. 그 밤 이후 잡종놈의 자식 덕으로 사귀기 시작함.&#xD;
&#xD;
&#xD;
#6. 내가 다니던 회사는 금요일 마다 코리아 타운에서 회식을 했음. &#xD;
&#xD;
회사 위치만 미국이지 문화는 생판 한국이랑 똑같음.&#xD;
&#xD;
회식 장소도 맨날 한국집임.&#xD;
&#xD;
영어 한자 안쓰고 주문부터 계산이 끝날 수 있는 매우 편리한 시스템임.&#xD;
&#xD;
사귀고 나서 금요일 마다 회식 문화를 도통 이해 못하는 고서방이랑 많이 싸웠음.&#xD;
&#xD;
특히 회식 자리에선 전화를 기피하는 나의 성향 때문에 겁나게 싸움.&#xD;
&#xD;
그래서 할 수 없이 회식 자리에서도 꼬박꼬박 전화를 받아줌.&#xD;
&#xD;
문제는 너무 자주 해댐.&#xD;
&#xD;
30분 간격으로 전화해싸킬래 귀찮아서 건성건성 받음. 주위가 너무 시끄러워 말도 잘 안들림. &#xD;
&#xD;
그와중에 고서방 꽥 소리를 지름.&#xD;
&#xD;
“후즈 헬 댓 가이 ‘여기요!’!!!!!!!!!!??”&#xD;
&#xD;
뭔소린가 첨에 못알아 들음.&#xD;
&#xD;
......&#xD;
&#xD;
여기요~ 하고 부르면 남자 종업원이 네~ 하고 대답을 하니 그거에 오해를 한거임. &#xD;
&#xD;
졸지에 ‘여기요’랑 바람 난 여자 되었음.&#xD;
&#xD;
&#xD;
#7. 연애 초반 너무도 다른 성격 차이로 심하게 여러번 싸웠음.&#xD;
&#xD;
우리 나라 사람들 보고 냄비근성이니 다혈질이니 하는데 이태리인에 대할거 못됨.&#xD;
&#xD;
사소한거에 불같이 화내고 돌아서면 지가 왜 화냈는지 조차 까먹음.&#xD;
&#xD;
나도 뒤끝은 없는 편이지만 저만치 단기 기억상실증이 의심될정도로 쿨하지는 못함.&#xD;
&#xD;
그날도 대판 싸웠는데 나는 화가 난 상태고 지는 혼자 또 해결 보더니 개들 데리고 산책을 나갔음.&#xD;
&#xD;
혼자 남은 나는 도저히 이 관계는 지속이 어렵다고 판단. 돌아오면 관두자고 얘기 할 참이었음.&#xD;
&#xD;
한시간쯤 지나서 요란하게 개들이랑 다시 귀가.&#xD;
&#xD;
그런데 정말 듣도 보도 못한 요상한 냄새도 함께 귀가.&#xD;
&#xD;
허스키냔이 스컹크한테 덤벼서 독가스를 정통으로 맞았다 함.&#xD;
&#xD;
정말 그 냄새 실제로 안맡아보면 상상 불가임.&#xD;
&#xD;
난 그전에 어렴풋이 그냥 방구냄새나 똥냄새 비스무리한 거일거라고 상상했었음.&#xD;
&#xD;
이건 뭐.. 타이어 심하게 타는 냄새 + 뭔가 심하게 썩는 냄새.. 게다가 확산력 끝내줌.&#xD;
&#xD;
온 집안이 그 냄새에 시달림.&#xD;
&#xD;
고서방 인터넷 급히 검색. 오렌지 쥬스를 처 바르면 낫는다고 함.&#xD;
&#xD;
그래서 냉장고에 있는 2리터 오렌지 쥬스를 개 몸에 마구 마구 뿌렸음.&#xD;
&#xD;
전혀 효과 없어 제대로 검색한거 맞냐고 버럭하니까 다시 검색하더니 오렌지 쥬스가 아니라 토마토 쥬스라고 함.&#xD;
&#xD;
다시 욕조에 집어넣고 토마토 쥬스 사다가 마구 뿌렸음.&#xD;
&#xD;
별 그닥.. 효과 없음. 개만 듣보잡 무당 허스키로 변신되었음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
목욕도 효과 없고 살다 살다 그런 독가스 처음임. 허스키냔은 약 5일간 격리 수용되고 고서방 방에서 혼자 잤음 ㅡ.ㅡ 고서방은?? 내방에 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
&#xD;
# 8. 고서방이랑 사귄지 좀 되었을때 자기 아빠가 산타모니카에 살고 있으니 같이 밥먹자고 함. 나름 예비 시아버지 만나러 가는지라 엄청나게 긴장탔음.&#xD;
&#xD;
시아버지 만나자마자 거두절미하고..&#xD;
&#xD;
“쏘오~~ 하우 이즈 김죙일~ 히즈 오케이?”&#xD;
&#xD;
이 집 사람들은 왜이리 김정일 건강에 관심이 많은거임?&#xD;
&#xD;
&#xD;
한참 세월이 흘러 집안의 어르신 고모 할머님을 만나뵈었음.&#xD;
&#xD;
이분 역시 예외 없이 김정일 건강 챙기신 이후 왜 그는 맨날 똥색 옷 한벌만 입고 나오느냐고 따지듯 물었음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
난 그의 친구가 아니라고 대답할까 하다가...&#xD;
&#xD;
그 똥색 옷이 수백벌이라 한번 입고 다른거 또 갈아 입는거라고 맘대로 뻥쳤음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
근데 아마 맞을듯.&#xD;
&#xD;
&#xD;
#9. 내 시아버지는 구글에 이름만 치면 몇십페이지 뜨는 유명한 사진작가임.&#xD;
&#xD;
같이 작업한 연예인 마릴린몬로부터 시작해 요즘 아이돌까지 셀수 없음.&#xD;
&#xD;
근데 웃긴건 그중에 같이 잤던 여자도 많음. ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
(우리 시어머니랑은 오래전에 이혼했음 ㅡ.ㅡ) &#xD;
&#xD;
한번은 E news를 시아버지 집에서 다같이 시청하는데 케*린 헤이글이 나왔음.&#xD;
&#xD;
7년전에 쟤랑 잤다고 아무렇지 않게 자랑함 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
나 침묵으로 일관하기도 무례한듯 하여.. 오 리얼리? 소 하우 워즈 쉬?&#xD;
&#xD;
한번 대꾸해주니.. 신나라하며 침대에서 음담패설 해주면 좋아한다 함. ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
내가 헐리웃 여배우 섹스 취향까지 알아야 하는거임? ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
고서방이 아빠 안닮아 천만다행임 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#10. 우리엄마 불교라고 했더니 겁나게 존경하기 시작함.&#xD;
&#xD;
부디스트에 대한 환상이 엄청나게 심한편. 무슨 살아있는 성인들 취급함.&#xD;
&#xD;
한번은 엄마가 택배를 보내왔는데 그중 보자기로 싼 물건이 있었음. 그 보자기 떡집에서 받은 공짜 보자기로 떡하니 이화원떡집이라고 금박으로 새겨져있는 평범한 것이었음.&#xD;
&#xD;
자꾸 그 보자기를 무슨 영험한 부디스트의 상징쯤으로 여기더니 모셔놓기 시작&#xD;
&#xD;
급기야는 자기 소파에 등받이로 깔았음.&#xD;
&#xD;
당연히 나의 인테리어 컨셉과 상반되니 꼴배기 싫어 죽는줄 알았는데 버리기만 하면 귀신같이 찾아오고 다시 깔아두고를 반복..&#xD;
&#xD;
그러던 어느날 엄마한테 선물을 몇개 보냈음.&#xD;
&#xD;
아기 사진 엄청 많이 담긴 전자액자랑 고서방이 루이비통 가방 하나 사서 보내드렸음.&#xD;
&#xD;
엄마가 고맙다며 전화했는데 루이비통 가방 고맙단 소리만 주구장창 한참을 하고 끊었음.&#xD;
&#xD;
고서방 갑자기 급 우울해함. 난 이유를 몰랐음.&#xD;
&#xD;
엄마가 부디스트인데도 명품 가방 좋아라한다고 실망한거임 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
우리엄마가 불교신자이긴해도 머리깍고 절에 사는 스님은 아니잖나?&#xD;
&#xD;
&#xD;
#11. 큰 시누이는 파리에서 패션 사진 전문 작가임.&#xD;
&#xD;
루이비통에서 고맙다고 신상 백도 마구 선물로 보내는 그런 존재임.&#xD;
&#xD;
겉으로 보면 엄청나게 세련되고 날씬하고 프렌치 여성 그자체.. 유네임잇...&#xD;
&#xD;
근데 실상은 알고보면 그렇게 덜렁대고 매씨한 여자가 없음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
파리에서 처음 만난날 우리를 길거리에서 만나 자기 차에 태웠음.&#xD;
&#xD;
나는 그녀의 아들 알렉산드로와 뒷자리에 앉았음.(참고로 나 그때 임신 7개월째였음 ㅡ.ㅡ) &#xD;
&#xD;
한마디로 쓰레기더미가 네 바퀴 달고 움직이는거라고 상상하면 됨 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
누나 내가 제대로 타고 문도 닫기전 ㅜ.ㅜ 고서방이랑 겁나 수다 떨면서 광란의 질주를 하는데 그 좋다는 센강 주위며 루브르 박물관 근처며 정신사나와 눈 꼭 감고 있었음.&#xD;
&#xD;
6살짜리 알렉산드로가 그런 나를 안타까와 하며 조용히 깡생수를 손에 쥐어 줬음 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
주차장 티켓 받아서 알렉산드로가 주머니에 챙기는거 보고 다시한번 놀랬음.&#xD;
&#xD;
엄마를 너무 잘아는 진짜 유용한 아들 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
한참 고서방이랑 떠들어 대던 시누이 갑자기 나를 돌아보며..&#xD;
&#xD;
(아이 스웨어 ㅜ.ㅜ 이 문장이 하우 아 유 다음으로 한 문장이었음...)&#xD;
&#xD;
이젠 이미 다 아시리라...&#xD;
&#xD;
‘소우~ 하우 이즈 김죙일?!!”&#xD;
&#xD;
이 식구들 이정도면 김죙일 강박증 아님둥? ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#12. 연애시절 고서방이 주로 개들을 돌봤음.&#xD;
&#xD;
덕분에 애들이 아침마다 조깅도 하고 산책도 많이하고 운동량은 늘었는데 이상하게 갈수록 비만견들이 되어가는거임.&#xD;
&#xD;
어느날 개들 다 싣고 맥도날드 드라이브 쓰루를 통과하는데 개들 용으로 치즈버거를 각각 하나씩 더 시키는거임. ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
참고로 나는 개들 인간 푸드 준적 거의 없었음 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
완전 개들 스포일드 시킨거 알고 머리끝까지 화가나서 지랄지랄했음.&#xD;
&#xD;
고서방 풀죽어서 시켰던 치즈버거 두개 캔슬했음.&#xD;
&#xD;
신기한건 개새끼들이 알아들었는지 둘다 나를 향해 짖어댔음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
그 후로도 내가 없으면 엄청 먹여댐.&#xD;
&#xD;
임신때 한달간 친정에 갔다가 다시 프랑스로 돌아왔음.&#xD;
&#xD;
니스 공항에 고서방이 개 두마리를 데리고 서있었는데 한마리는 겁나 울트라 살찐 말라뮤트(원래는 허스키임 ㅡ.ㅡ)한마리랑 귀만 열라 긴 불독(원래는 코카 잡종임 ㅡ.ㅡ)이 씩씩대고 있는거임. &#xD;
&#xD;
어찌나 뚱뚱한지 나를 보고 점프도 못했음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
참고로 프랑스는 병원 같은 특수한 곳 빼고는 공항도 개출입이 가능함. 진정한 독 프렌들리의 진수!&#xD;
&#xD;
나중에 실토하는데 나 없는 사이 셋이서 겁나게 매일밤 피자 딜리버리 시킨거임 ㅡ.ㅡ</content>
    <postId>E07A3FE9-A44E-4564-98C4-396143ECB6DC</postId>
    <pubDate>2010-04-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>미즈방 - 고서방 시리즈(3)</title>
</post>
