<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>미시사가에서 약 40분 정도 달려서 해밀톤에 위치한 &#xD;
conservation area입니다. 폭포를 볼수 있고, 계곡이 있어서, &#xD;
하이킹하기에 좋습니다. &#xD;
&#xD;
http://www.hamrca.on.ca/spencer.html&#xD;
http://members.tripod.com/~brucetrail/hike3.html&#xD;
&#xD;
찾아가는 방법이 위의 링크에 소개되어 있는데, 약간, 혼돈이 됩니다. &#xD;
1. 403를 타고 해밀톤을 접어들다보면, 라이온 사파리를 가는 6번도로를 만납니다. &#xD;
2. 6번을 따라서 2.5킬로 정도 북쪽으로 가다보면 큰 사거리와 함께 5번도로(던다스의 연장성)가 동서로 가로지르게 됩니다. &#xD;
여기서 5번 서쪽방향(왼쪽)으로 접어들어 가다보면 &#xD;
3. 505번 도로를 만나고 여기서 왼편으로, 남쪽방향으로 꺽어져서 달리면 Sydenham rd를 따라가게 됩니다. 그 다음에 길거리에 있는 사람에게 Westfield conservation 혹은 Spencer Gorge를 가려면 어떻게 가냐고 물어서 갑니다. Sydenham rd를 따라 달리다 보면 이 길이 왼편으로 꺽어지는데 이때, 직진으로 갈라지는 포장도로를 만나게 됩니다. 이 길을 따라서 약 1킬로 정도 가다보면 기차다리밑을 통과하자 마자 왼편에 Spencer Gorge Wilderness area라는 곳이 나오는데, 여기에서 차를 주차하고 입장하면 됩니다. &#xD;
4.입장료 차 한대당 3.25$ . 따로 사람별로는 받지 않습니다. &#xD;
&#xD;
트레일을 위한 지도를 달라고 해서 받아서 입장하시고요. &#xD;
안으로 들어가면 두개의 폭포와 한개의 정상이 있습니다. &#xD;
그중에서 Webster Fall이 장관입니다. 또 하나의 Fall 인 Tew's Fall은 깊이는 깊은데, 물이 별로 없습니다. &#xD;
&#xD;
정상은 Dundas Peak이라고 하여서 주차시킨후에 왼쪽편으로 난 트레일을 따라서 끝까지 약 1시간가면 산의 정상에 이르게 되는데, 단풍이 질때 가서 보면 주위가 210도 각도로 해밀턴전역이 한눈에 조망이 되는 꼭대기입니다. 사진기를 가져가면 좋습니다. 그리고 다시 왔던길을 내려가서 Tew's Fall을 보고, 그리고 마지막으로 Webster Fall를 보는데 이곳은 폭포의 밑까지 들어가서 물떨어지는 것을 보면서 휴식을 취할 수 있습니다. 이 폭포주면은 공원이 조성되어 있어서, 한참을 지낼수 있습니다. &#xD;
&#xD;
총 운전 소요시간 : 미시사가에서 40분, &#xD;
총 하이킹시간 : 저의 경우 부분적으로 2 시간, 한바퀴를 어른 걸음으로 돈다면 약 3시간 정도 됩니다.&#xD;
&#xD;
특징 : 산이 없는 온타리오에서 그나마 계곡과 폭포, 그리고 정상을 볼수 있어서 다른 곳과는 달리 약간 산에 오른다는 기분이 들었습니다. 이곳은 협곡이라서 트레일을 하는 중에 가파른 계곡과 그 사이에 울장한 나무를 볼수 있습니다. 특히 단풍이 짙게 드리우는 시기에 가면 더 멋있을 것 같습니다. &#xD;
&#xD;
하이킹을 마치고 집에 오는 길에 팀호튼을 가고 싶다면, &#xD;
5번 도로에서 6번으로 꺽어지는 코너에 Tim Horton, Wendy's가 있습니다. &#xD;
&#xD;
준비할만한 음식- 김밥, 물, 과일, 돗자리 등등.  &#xD;
&#xD;
저희 경우 2시에 출발하여 6시에 돌아왔는데, 대충 교통시간까지 합쳐서 4시간이면 족한 코스인것 같습니다. </content>
    <postId>E17E5E89-D46B-41A2-A15F-4465902AD807</postId>
    <pubDate>2001-09-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>보강 Spencer Gorge Wilderness Area: Tews Falls and Webster's Falls</title>
</post>
