<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>지난 주말을 서프폐인으로 지냈읍니다. 왜 그러고 사는지 궁금했는데 인제는 알것같읍니다. &#xD;
&#xD;
본인을 조금 소개 하자면 캐나다 토론토에 사는 평범한 회사원입니다. 친구들이랑 Venture비슷한것 시작해서 고생하다 조금 편해질려고 하고 인생공부좀 했읍니다. 나이는 46살입니다. &#xD;
&#xD;
캐나다에는 오래 오래 살았읍니다. 한 20년. 캐나다 궁금하면 물어보십시요. 제가 아는것은 없어도 말하는 것은 좋아 합니다. 철자법 틀려도 애교로 봐주십시요.&#xD;
&#xD;
지난 주말 한 4개의 글을 올렸고 결과는 고무적이었다고 개인적으로 평가하고 있읍니다. 지금까지 이것저것 글을 정리한것들이 있어서 글을 올렸읍니다.&#xD;
&#xD;
4가지는  “세상이 변해도 천천히 변하는구나” “유시민 일병구하기” “박통과 장준하선생님 비교” “김대중전대통령 멋쟁이”라는 글이였는데.&#xD;
&#xD;
후기를 쓰자면: 유시민 일병구하기가 제일 흥행에 성공했고, 박통과 장준하선생님은 흥행에 실패했읍니다. 나머지 둘은 그저그저 평균작은 했읍니다.&#xD;
&#xD;
개인적으로 저의 글을 다른 사람에게 평가를 받고 싶었고, 물론 많이 두려웝습니다. 너무 내용이 나쁘지는 않다는 결론은 얻었읍니다. &#xD;
&#xD;
그리고 왜 인터넷폐인이 되는지도 알게 되었읍니다. 글을 올린다음 생기는 조마심 그리고 기다림. 조회수가 올라 갈때에 희열. 댓글이 붙을때 생기는 자신감과 기대감. 워낙 글이 많이 올라와서 한번 지나가면 끝입니다. 타이밍도 중요하고 다른 분들의 글도 많이 읽으며 공부를 게을리하면 안됩니다.&#xD;
&#xD;
새로운 시도를 하면서 개인적으로 느꼈던것을 정리 하고 싶습니다.&#xD;
&#xD;
-	역시 제목이 좋아야 사람들에게 관심을 끄는것을 확인. 아무리 내용이 좋아도 일단은 관심을 끄는것이 중요.&#xD;
&#xD;
-	분위기 파악을 빨리하면 좋겠죠. 여기는 정치포탈싸이트라 현재 벌어지고 있는 현황에 굉장히 민감해서 그에 해당하는 글이 필요.&#xD;
&#xD;
-	일단 독자를 끌기위해서는 글을 많이 올리것도 중요함. 일단 글이 좋다는 평판이 있게 내용도 충실해야 겠지요&#xD;
&#xD;
-	아무리 맞는 이야기라도 독자들이 싫은것이 있으므로 피함이 현명. 노통욕이나 유시민 비방같은것은 특히.&#xD;
&#xD;
-	사람분들의 글들을 꾸준히 일고 열심히 추천을 하며 사랑을 배품. 기도하는 마음으로&#xD;
&#xD;
아마 조회수가 1000건이 넘으면 Web-Master가 검증하여 대문에 실릴수도 있을것 같읍니다. 일단 목표를 한번 대문에 실리는것으로 하고 내공을 쌓고 있읍니다.&#xD;
&#xD;
만일 제 이름 보이면 꾹한번 눌러주십시요. 대문에 올라가면 가문에 영광으로 알겠읍니다.&#xD;
&#xD;
그리고 이경험을 우리가 추구하는 개혁이랑 한번 비교해 보겠읍니다.&#xD;
&#xD;
-	처음하는 것이니 겁도 나지만 일단 시장조사및 여론조사 하고 어떤 일들이 독자들에게 어필하는지 조사. (어떤 개혁을 원하는지 여론조사)&#xD;
&#xD;
-	일단 글(4대 개혁법) 를 작성하고 한번 시장에 던져본다. 그리고 Feedback 을 본다. 조회수 (여론을 확인)가 낮으면 글이 안좋았으므로 다시 글을 써봄(수정 작성)&#xD;
&#xD;
-	다시 글을 올림 (수정 작성된) 그 와중에도 부지런히 시장조사 그리고 Feedback을 본다. 조회수 (여론 확인)가 올라가면 어떤 댓글들이 올라오는지 읽고 답할것은 답을 정직하고 성의있게 함(자주 국민과의 대화 기회가 오면 정직하고 성의있게)&#xD;
&#xD;
-	일단 독자들을 확보하면 인제부터는 글 내용의 충실및 내용의 사실성에 투자 (실수를 줄일려면 여론 확인다음에는 속전속결로 행동)&#xD;
&#xD;
-	한번 대문으로 갈때가지 열심히 한다. (꾸준히 몸가짐과 마음가짐을  단정히 그리고 깨끗히)&#xD;
&#xD;
-	한번 대문가면 다시 갈려고 꾸준히 정진 (개혁이 끝날수는 없지만 그날까지 항상 잊지말고 자신연마). 현실감을 잃치안으렴 다른 글들을 계속읽고 추천과 댓글을 많이 달아서 선의에 경쟁을 유발한다.&#xD;
&#xD;
재미로 한번 비교해 보았읍니다. &#xD;
&#xD;
서프에 있는 우리는 얼굴도 모르고 만난적은 없지만 정신적인 친구이며 많은 것을 공유하고 있읍니다. 아마 몇가지의 저의 글을 읽으신분들은 나와 17년 을산 우리 마눌보다 더 저의 정신상태를 잘 아실지도 모르겠읍니다.&#xD;
&#xD;
글을 읽다보면 나와 다른 생각을 하고 있는사람들도 있읍니다. 그러나 그들도 우리의 친구들이며 동료입니다. 물론 알바들도 있지요. 될수 있으면 칭찬을 많이 했으면 합니다. 꺽어진 90년을 넘게 살았더니 아무리 좋은 조언보다도 한번의 칭찬이 사람들을 기쁘게하고 칭찬하면 조언해달라고 부탁합니다. 칭찬은 고래도 춤추게 한다고들 하지않읍니까!&#xD;
&#xD;
글을 올려보니 조회수가 올라가면 짜릴짜릴하고 댓글달리면 흥분됩니다. 우리가 우리 서로를 칭찬하고 잘해보자고 모인것 아니겠읍니까!&#xD;
&#xD;
우리가 가고 싶은 Promised Land에 거의 도달할려고 그럽니다. 지금부터는 인내와 격려가 진짜 필요할때라고 생각합니다.&#xD;
&#xD;
보수는 썩어서 망하고 진보는 갈라져서 성공에 실패할수 있으니 우리 서로를 격려하고 이룹시다 우리의 염원. 깨끗한 한국, 통일의 한국, 문화민국의 한국, 저도 캐나다에서 자라나는 저의 딸들에게 멋있는 아버지의 조국을 보이고 싶읍니다.&#xD;
</content>
    <postId>E614FB1A-D50D-47C1-B38D-2E0F88FF80B8</postId>
    <pubDate>2004-12-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프폐인이 된 나</title>
</post>
