<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>이철건</author>
            <date>2010-02-15T00:00:00-05:00</date>
            <content>글 잘 읽었습니다-</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>성당에는 먼 과거의 생활흔적이 있다. &#xD;
내 주위의 중년들이 그 바쁜 생활중에서도 짬을 내어서 성당봉사활동을 하는 이유를 조금씩 추측해본다. 김밥재료를 만드느라 토요일 반나절을 성당에서 보내고, 다음 날 아침 일찍 다시 성당의 식당으로 향해서 집에 올때까지 거의 하루의 중요한 시간을 성당에서 보냈다. 이런 식으로 주말을 보내는 것은 내가 20대 초반이후로 중단한지 거의 30년가까이 망각된 생활패턴이다. &#xD;
 &#xD;
밥을 먹기 위해서 여러 사람들이 십시일반 시간을 내어 노동을 하고, 다시 음식과 오락을 함께 나누는 것은 성당이라는 공동체가 신도들에게 배풀어주는 선물이다. 비록 천사의 음성과 신의 기적이 사라진 성당이지만, 사람들은 집과 일터에서 느끼지 못한 다른 체험을 한다. 공동체의 체험이다. 공동체는 노동과 음식을 나누는 기본적인 덕목으로 사람들을 편안하게 한다. 개인화된 자본주의의 사회에서 먹고 사는 일은 얼마나 고달픈가? 모든 것을 스스로 해결해서 돈도 각자의 통장에 모은다. 노동과 저축사이에 오락과 친교는 뒷 전으로 밀려서 그 기능이 많이 퇴화되어 버렸다. 그런데 성당은 공동체생활이 주는 기쁨을 한 조각 선물해준다. 어쩌다 다가온 연휴기간인데도 불구하고 고향을 등진 사람들이 구정을 맞아서 성당에서 연 이틀을 보내고 있다. &#xD;
 &#xD;
잠시 잊는 것이다. &#xD;
안풀리는 돈문제들, 복닥거리는 가정사, 피곤한 일터를 잠시 잊고 비슷한 연배의 중년들이 모여서 반찬을 하고 설걷이를 한다. 그 노동은 식당에서 헬퍼로 일하는 것과 기분이 다르다. 이상하게 돈을 안받고 일하는 것이 더 보람이 있다. 이런 식으로 일주일, 아니 평생을 살 수는 없는 것일까?&#xD;
분명 누군가 문제제기를 할 것이다. 사람마다 능력이 다른데, 얻어가는 것을 균등화시키면 무임승차의 문제가 있다고. 일리가 있다. 우리가 사는 자본주의사회를 탈출할 방도가 거의 없다. 성당봉사 며칠로 잠시 색다른 분위기를 가졌을 뿐이다.  그런 장치는 누가 한 것일까? 신부, 수녀, 신도모두의 합작품이다. 으레히 그런 식으로 성당에서는 지낼 수 있다는 것이 관습화되어 내려왔다. &#xD;
 &#xD;
성당은 신도들을 결속시키고 이념을 유지하기 위해서 조직을 만들고 노동을 부과한다. 신도들은 성당의 절기에 맞추어서 세상살이를 순환적으로 이해하고, 일상에 리듬을 부여한다. 이익도 손해도 없이 공동체적 삶은 모두에게 생존할 수 있는 기반을 제공하면서 개인적인 위험을 제거해준다. 성당은 마을 공동체의 삶을 조직화하고 지켜주기위한 장치이다. 베네치아를 가보면 동네마다 광장이 있고, 가운데에 우물, 그리고 맞은 편에 성당이 있다. 성당은 마을의 중심이고, 물과 관련된 모든 문제를 지휘하고 분배하는 사령탑이다. 온타리오를 운전하다보면 오래된 마을의 중심에는 시청과 함께 교회가 있다. 초기 개척자들은 시청 이전에 교회에서 마을의 생존에 관련된 문제를 논의하고 협동을 도출했다. &#xD;
 &#xD;
그런 성당의 기능이 이제는 많이 퇴화했다. &#xD;
아무도 생존의 문제를 논의하기 위해서 성당을 오지 않는다. &#xD;
신부나 수녀는 단지 종교적인 업무를 대행할 뿐 세속적인 삶은 각자 알아서 개인적으로 처리한다. &#xD;
그러다 보니 신부의 강론이나 성경묵상의 내용은 허전한 덕담의 차원에서 머무는 경우가 많다. &#xD;
'여유와 만족을 하면 타인에게 미소를 보일 수 있다'&#xD;
그런 식이다. &#xD;
우리가 타인에게 미소를 주지 못하는 것은 여유와 만족이 없기 때문이란다. 그래, 여유와 만족이 왜 없는데? 먹고 사는 일이 버거워서 그렇지. 그 고민이 없어봐라, 낯선 사람에게 미소보내는 것이 뭐 대수냐!&#xD;
 &#xD;
사람으로 하여금 여유를 잃게 만드는 그 장치들, 사회적인 조건을 간과하고 그저 개인적으로 '여유를 가지세요'라고 아무리 해보았자, 허전한 경구에 불과하다. 성직자가 그렇게 현실적으로 와닿는 설교를 하지 못하는 것은 그들이 일반 신도들과 다른 조건에서 살기 때문이다. 성속의 분리라는 것은 사실, 성당을 절름발이로 만들어버리고 박제화시키는 결과를 나았다.  그나마 세속적으로 사람을 구속하는 것이 구역모임, 반모임과 같은 활동이다. 신도들은 모두 나름대로의 고충과 무거운 짐을 지고 모임에 참석한다. 잠시 잊거나, 혹은 누군가의 동변상련을 발견하는 것으로 모임은 마감된다. &#xD;
 &#xD;
'수고하고 무거운 짐을 진 자들아, 다 내게로 오라. 내가 너희를 쉬게하리라' &#xD;
&#xD;
&lt;img src="http://home.freechal.com/ChongkyoLove/home/R_2.jpg"&gt;&#xD;
[그림: 본인이 1970년에서 1985년까지 다니던 광화문의 종교교회 스케치. 문앞에 위의 성경구절이 적혀있었따. 지금은 재건축이되어 예전의 모습은 사라졌다]&#xD;
&#xD;
1970년대에 내가 다니던 광화문의 한 교회의 대문에 붙은 성경귀절이다. 글귀를 처음 대한 순간부터 지금까지 매번 마음을 편안하게 해준다. 그러나 별로 기대하는 바 없이 집으로 돌아오는 것에도 익숙해졌다.&#xD;
'내 쉴 곳은 여기, 내 집 뿐이라'&#xD;
 &#xD;
그 집도 어수선하면, &#xD;
물과 사과를 가방에 넣고 숲속으로 하이킹을 갈 일이다.</content>
    <postId>E6351A7B-58CA-4858-88BE-811FD2C02BDB</postId>
    <pubDate>2010-02-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>이것 저것 2010년 성당방문기ㅣ 2</title>
</post>
