<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>지금 토요일 아침 5시입니다. 요새 조금 일찍일어나는 편입니다. 다른 사람들은 나이탓이라고 놀리기도 합니다. 기분은 별로입니다. 어제 마누라와 아무것도 아닐일로 싸웠거든요. 그런 일로 나의 가벼운 입으로 이 세상에서 제일 잘해주어야 할 사람에게 쓸데없는 말로 아프게 했습니다. 조금만  참았다면 조금만 왜 그렇게 이야기했냐고 물어볼 여유만 있었더라면 하는 아쉬움이 있습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
서프페인&#xD;
&#xD;
서프페인이 된지가 한 2달정도 눈팅은 3년차인데. 우짜우짜하다 대문에 3번인가 4번인가 걸렸습니다. 지금 돌아다 보니 초보자의 운이였다고 많이 여겨지내요. 대문에 올라오는 글들과 저의 글을 비교하면 수준차이가 많이 나 너무나 창피도하고 제 자신이 역시 무식하니까 용감하다는 격언을 증명하는 케이스인것 같습니다.&#xD;
&#xD;
요새 슬럼프입니다. 글은 매일 쓰는데. 조회수가 대략 200회정도입니다. 지난 8개에 글이. 아무리 아마추어라고 해도 많이 읽히고 싶고 많은 분들이 나와 같은 생각을 같고 있음을 검증받고 싶기도 하고. 누구나 인정받고 사랑받고 싶거든요.&#xD;
&#xD;
이슈를 공부하는 자세나 글쓰는 스타일을 더 가다듬어야하겠다는 생각이 듭니다. 이것은 저의 모토입니다. “글 못쓰는 사이비 논객은 용서가 되어도 흥행에 실패한 사이비 논객은 용서를 할수없다.”&#xD;
&#xD;
저는 실용주의자 쪽에 가깝거든요 원칙론자에게는 항상 더 무서운 작대가 적용되어서 말이죠. 편하고 게을르게 살려고 항상 노력하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
  &#xD;
로빈 싸마&#xD;
&#xD;
회사에서 돌아와 집앞 눈을 치우던 중 동생에게 전화가 왔습니다. &#xD;
동생: “로빈 싸마 알지?”&#xD;
나: “누구?”&#xD;
동생: “Motivation Speaking하는 캐나다 친구 말이야?”&#xD;
나: “알아 알어 내가 그친구책을 너에게 주었지!”&#xD;
동생: “그사람 쎄션을 EMC에서 초대했어. 내일 데리러 갈께!”&#xD;
&#xD;
Robin Sharma는 캐나다 사람으로 토론토에 살며 여러권에 Personal Mentoring 및 Self-Motivation 책을 썼고  많은 강의를 대기업상대로 하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
이런 강의를 들으면 처음에는 “너 잘났다. 나도 너 정도는 안다.” “그래서 어쩌라고” 하는 상태에서 “그래 한번 해보자”하는 마음에 변화가 개인적으로는 있습니다. 그런데 마음에 변화는 간단하거든요. “나만 변하면 되는데. 혹시 안되지 않을까? 싶패하지는 아닐까? 나를 싫어하지는 않을까?” 하는 걱정을 뒤로만 하면 되는데 말이죠.&#xD;
&#xD;
누가 하는것이라도 한번 들어보시면 문성근님같은 감동을 주지는 못해도 시간이나 돈이 아깝다는 생각은 안들을 겁니다. 압니까 인생이 바뀔수도 있다는데.&#xD;
&#xD;
그리고 며칠뒤에는 이메일로 밥이나 한번 먹자고 이야기 할생각입니다. 앞으로의 꿈이 Motivation Speaker입니다. 밥먹자는데 공짜로 사주겠다는데 싫다고 하면 자기 손해라고 생각하는 막가파입니다. &#xD;
&#xD;
“무서움만 보이지도 않는 무서움만 생각을 안하면  세상에 무서울것이 없는데”라고 하며 이일을 하려고 합니다. www.robinsharma.com&#xD;
&#xD;
&#xD;
중앙일보에서의 전화&#xD;
&#xD;
강의를 듣는 중 토론토 중앙일보 기자님으로 부터 기획했던 나의 “ 취업 도우미 컬럼”을 오늘 부터 일주일에 한번씩 연재한다고 연락이 왔습니다. 몇년전부터 취업 알선 쪽일을 부업으로 하다가, 지금은 취업 도우미를 취미생활로 하고 있습니다.&#xD;
&#xD;
그리고 이번달 27일 부터 한국 YMCA에서 취업 세미나를 2주 간격으로 시작합니다. 언어적인 어려움 문화적인 차이로 취업에 고전하시는 분들이 꽤 있거든요. &#xD;
&#xD;
여러가지를 이야기 하게 되겠지요. 이력서및 인터뷰 준비 그러나 마음의 자세가 제일 중요한 주제가 될터인데 그 중에서 우리가 변하지 않은면 안된다는 변화하는 생각과 마음에 관하여 많이 강조할것입니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
Quixtar 신년모임&#xD;
&#xD;
혹시 암웨이 들어보셨어요. 북미에서는 이름을 바꾸어서 Quixtar (퀵스타)라고 부릅니다. 한달 전부터 마누라가 자기도 한번 해보고 싶다고 해서 하지 말라고 하지 도 그렇고 그렇다고 도와주겠다는 말도 하기도 그렇고 해서 따라다니고 있습니다.&#xD;
&#xD;
말은 많이 들어 익히 알고 있고 그래도 역사가 40년은 되는데 하며 조금 믿음은 가고. 교회다니시는 분들이 오해가 없었으면 하는데 조직적으로 보기에는 비슷하게 보입니다. 매주 모임이 있고 그리고 구역모임이 따로 있고 한달에 한번씩 부흥회 비슷한 Rally도 있고.&#xD;
&#xD;
개인적으로는 세일즈및 마켓팅일을 도와주기도 하기에 그런 모임에 관혀해 알레르기반응은 없습니다. 팔지 않으면 조직이라는 것이 어떻게 존립할것이며 먹고 살수 있겠냐는 먹고사니즘은 지난 몇년간 뼈저리게 몸으로 체험했습니다.&#xD;
&#xD;
지금은 두가지 마음이지요. 무조건 싫다고 할수도 없으니 마누라가 하겠다는데 비난은 하지말고 한번 비판을 하고 싶은데 그것도 공부는 해야 나의 주장이 먹힐것 같아 마누라를 따라 같습니다.&#xD;
&#xD;
모임이 끝나서의 느낌은 여기서도 “내가 변하지 않으면 아무것도 할수없다는” 메세지를 전달하고자 해. 제 마음을 일단 유보하기로 했습니다.  &#xD;
&#xD;
&#xD;
부부싸움&#xD;
&#xD;
세미나에서 돌아오는 길에 한국식품에 들려서 중앙일보를 샀습니다. 나의 얼굴이 두번째 페이지에 나오고 4번째 페이지에  글이 올려저 있네요. 사진은 실물보다 항상 그렇듯이 어색하고 글은 다른 사람의 말 같았습니다. 나랑은 전혀 관계없는 사람의 이야기 같기도 하고.&#xD;
&#xD;
마누라에게 보여주고 자랑하고 싶고 칭찬받고 싶었으나 돌아오는 것은 뜨듬비지근한 눈길이다.&#xD;
마누라: “있다 볼께 시간없어. 빨리 준비해야 Quixtar 안 늦어“&#xD;
나: 마음이 꿀꿀하던 차에 나의 답변은 “나는 가서 애랑 놀데니까? 당신이 열심히 해야 하잖아?”&#xD;
마누라: “그래도 먼저 알아야 하잖아?”&#xD;
나: “당신 내가 뭐하고 다니는지 않아. 나는 다 알고 있는거야?”&#xD;
&#xD;
둘다 말이 막나온다. 그것이 아닌데 말이다. 서로를 너무나 아프게 하는구나! &#xD;
&#xD;
&#xD;
무엇을 말하고 싶은가!&#xD;
&#xD;
완전히 부대찌게가 됐네요. 며칠간 있었던 일을 “총 천연색 스펙타큘라 에피칼  짬뽕”을 만들었네요.&#xD;
&#xD;
이왕 막가는 마당에 말이죠. 모든일들이 하나로 정리하겠습니다. “내가 변해야 세상이 변할텐데. 나는 무엇을 기다리고 있는지.”&#xD;
&#xD;
일자리 찾는 사람들에게는 변하라고 그렇게 말하면서 나는 변하고 있는지 모르겠습니다. 사랑이 부족한것인지. &#xD;
&#xD;
“노짱에게 변한것이 아닌까 의문을 제시하고”,  “열린우리당도 니들도 잘해라. 이기준 자격없다 나쁜놈이다. MBC사실은 니들도 지저분하다” 할 정도로 나는 깨끗한지 열심히 했는지. &#xD;
&#xD;
피투성이님처럼 열심히 투쟁하고 잘못했으면 정정당당하게 사과하고. 산맥처럼님처럼 노짱사랑을 욕을 먹으면서 하고.&#xD;
&#xD;
그러는 여러분에게 요새 유행하는 말로 “미안하다, 그리고 사랑한다!”&#xD;
</content>
    <postId>E738EC34-3E7C-4D60-AE41-F97DE09A1717</postId>
    <pubDate>2005-01-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나의 사랑이 부족해서, 그래도 사랑하는데</title>
</post>
