<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>&lt;&lt;월든&gt;&gt; 읽는 재미 &#xD;
세상을 바라보는 관점을 정반대로 하는 책을 보는 것은 드라마에서 예상치 못한 반전이 가져다주는 흥분만큼이나 짜릿하다. &#xD;
&#xD;
"이처럼 쓸모없는 노년기에 미심쩍은 자유를 누리기 위하여 인생의 황금시절을 돈버는 일로 보내는 사람들을 보면, 고국에 돌아와 시인생왈을 하기위하여 먼저 인도로 건너가서 돈을 벌려고 했던 어떤 영국사람이 생각난다" &#xD;
&#xD;
1918년 미국매사스체스에서 태어나 하버드 대학을 졸업하고 특별한 직업없이 목수나 허드랫일을 하면서 28세에서 30세까지 숲속에 오두막을 짓고 거의 자급자족하면서 살면서 45세에 폐결핵으로 사망한 조지소로우가 지은 책으로 당시에는 빛을 못보다가 후세에 유명하게된 책이다. &#xD;
&#xD;
소로우는 죽을때 가져가지도 못할 고급가구를 장만하기 위해서 오늘 땀을 흘리고 일하지 말고, 생명을 유지하는데 꼭 필요한 것만을 하며 소박하게 살면 여유있게 인생을 즐길수 있다고 주장한다. &#xD;
&#xD;
집과 가족을 가지고 먹고살기에 바쁜 대부분의 사람들에게 이것은 이해가 안되는 이론이기도 하다. 그러나 이 사람의 책을 잘 보다 보면 사람이 왜 사는 것인지, 무었이 인생에서 소중한 것인지, 사회란 내게 무슨 의미가 있는 것인지등을 진지하게 고민하고 스스로 체험을 통해서 지식을 축적해 나가는 한 인간을 만나게 된다. &#xD;
&#xD;
대학 졸업후 사회에 발을 디디면서 시작된 생존과 성공의 경기장에서 대부분은 본질적인 고민을 덮어둔채 앞만보고 달려간다. 어느새 중년이 되고 나면 자신이 소유한 것을 놓치지 않으려 하고, 남을 보는 눈도 소유의 관점에서 바라보게 된다. &#xD;
&#xD;
그러나 너무 바쁜 자신, 어쩌다가 실의에 잠기거나 하던 일이 안될때 우리는 가끔 자신을 돌아보면서 내가 지금 어디에 있는 것인가? 나의 노후는 어떻게 되는 것인가를 두려운 마음으로 돌아보게 된다. &#xD;
&#xD;
월든은 사회에서 주어진것, 가치관 그 어느것도 스스로 체화하여 깨닫지 않은 것은 모두 허위이고 해악이 된다고 주장하고 있다. 그는 학교를 졸업하는 학생들에게 성공을 위해서 달려가려고 하지 말고 하루를 살아도 진지하게 삶을 접해보라고 권한다. &#xD;
&#xD;
이 책은 마음이 답답할때 읽는 카타르시스책도 아니고, 생노병사를 보고 진리의 도를 깨우치려는 구도가가 읽는 책도 아니다. 그렇다고 칸트나 헤겔같은 본격적인 철학책도 아니다. &#xD;
&#xD;
내가 굳이 정의하자면, 남들이 하는데로 살고 싶지 않고, 무언가 생을 자유로이 살고 싶은 사람. 사회속에서 가치를 찾지 않고 내안에서 삶의 가치를 찾고자하는 사람들에게 와닿는 책이라고 본다. &#xD;
&#xD;
바쁘게 살면서도 한가하게 지내고 싶은 사람, 한번쯤 내 주변을 돌아보면서 정신을 차리고 싶은 사람들에게 좋은 환각제가 될거라고 믿는다. &#xD;
 &#xD;
&lt;&lt;월든&gt;&gt; 노예냐 자유냐? &#xD;
사람은 편리하기 위해서 도구를 만든다. 우리가 사는 사회제도도 사람들이 생활을 편리하기 위해 만든 도구라는 측면을 크게 벗어나지 않는다. 모든 도구는 좋은 것인가? 우리는 도구를 사용하는데 어느 정도의 비용을 지불하고 있는가? &#xD;
&#xD;
헨리 소로우에 의하면 대부분 인간사회에서 사용되는 도구들은 사용자를 구속할 정도라는 것이다. 예컨데, 사람은 소를 도구로 해서 경작하지만, 그 소를 사용하기 위해서 여물을 준비해야 하고 마른 곡초를 모아야 하는 수고를 하고 있다. 힘든 쟁기질을 소를 통해서 쉽게 한다는 측면만 보면 손으로 일하는 것보다는 편리하겠지만, 그 소를 관리하기 위해서 들어가는 인간의 노동을 보면 사람이 소를 부리는 것이 아니라 소가 사람을 부리는 것이라고 표현한다. &#xD;
&#xD;
현대인으로 돌아와보자. 우리가 직장을 잡고 일을 하는 것은 경제적인 안정을 이루는데 목적을 두고 있다. 일을 하지 않으면 돈이 없고 돈이 없으면 굶어야 하기 때문이다. 우리는 일을 인생의 목표로 두고 있지는 않지만, 대부분 어떤 일을 하느냐에 따라서 우리의 사회적 존재가 결정되기도 한다. 많은 현대인은 일을 통해서 자아를 성취하고, 존재를 확인한다. 월든의 저자 소로우의 관점에서 보면 일은 우리가 의식주를 해결하기 위한 수단이므로 일자체가 목적이 되어서는 안된다. 따라서 의식주가 해결되는 한 인간은 일할 필요가 없다. 여기서 일이란 사회속에서 돈을 벌기 위해서 하는 경제적 행위를 일컫는다. &#xD;
&#xD;
그러나 현대인은 의식주가 해결되어도 일을 하려고 한다. 왜냐하면 오늘은 먹고 살수 있지만 내일은 장담못하기 때문이다. 소로우의 표현을 빌자면 "바느질을 10번 하면 일주일 치 입을 옷이 마련되는데, 사람들은 1000번을 해서 먼 훗날것까지 오늘 다하려 한다"는 것이다. &#xD;
&#xD;
노동 생산성의 향상은 100년전에 100명이 1헥타르에서 경작하던 밀을 오늘날의 세계에서는 1명이 경작해서 100명어치 식량을 생산할 수 있게 되었다. 그렇다면 100년전에 바라보던 현대사회에서의 인간은 과거인류보다 100분의 1만 일을 하면 놀고 먹을 수 있다는 산술이 나온다. 하지만, 결과는 그렇지 않다. &#xD;
&#xD;
이것은 소비의 증가가 생산성의 향상을 상쇄했기 때문이다. &#xD;
예컨데 현대사회에서 한 인간이 사는데 필요한 돈의 양이 100년전의 인간이 사는 데 필요한 양보다 100배이상으로 많아 졌기 때문이다. 100년전에는 자동차 없이도 살수 있었지만, 현대인은 자동차 없이는 살수 없다. 100전에는 TV, Radio없이도 살수 있었지만, 현대는 불가능하다. 이 모든 것이 현대인이 생존하는데 필요불가결한 품목들이다. 이에 요즘에는 핸드폰, DVD, Digital Camera, Computer등등, 정신없이 생필품 항목이 추가되고 있다. 인간의 신체 사이즈, 소화기관의 크기가 100년전보다 헐크수준으로 확대된 것이 아님에도 불구하고 현대인은 거대한 정크상품식인간이 되어버린 것이다. 따라서 그 많은 소비를 위해서는 더 많은 시간을 일을 해야 한다. &#xD;
&#xD;
상대적으로 쉬는 시간이 줄어들고, 그러다 인생이 화살같이 흘러간다. 1800년대 초기에 태어난 소로우는 당시사회를 관찰하면서 인간이 살아가는데 정말 없어서는 안될 필수불가결항목이 무었인지 체험하기 위해 28살의 나이에 혼자서 숲속에 들어가 통나무집을 짖고, 바람, 비, 추위를 막을 최소한의 집, 배고프지 않을 최소한의 음식, 그리고 바깥작업과 추위로 부터 몸을 보호할 옷을 마련한 상태에서 2년간을 홀로 지내는 실험을 한다. &#xD;
&#xD;
사회속에 사는 사람들은 그런 소로우를 보고, 어떻게 살수 있을까 걱정하면서 동정을 보내지만 소로우의 눈에는 사회인들이 불필요한 허위속에서 사는 것을 보면서 불쌍해 한다. &#xD;
&#xD;
소득을 가져다 주는 생업이 있으면 마음이 놓이고, 직업이 없으면 불안해 하는 현대인의 삶을 놓고 볼때, 소로우의 관점은 거의 종교적인 이단아이다 - 사회제도를 종교라고 비유한다면. &#xD;
&#xD;
소로우의 눈에 사회인은 사회제도와 문명의 노예로 비쳐지고, 인간이 자유롭게 살려면, 자신을 사회제도에 묶지말고, 자연의 한부분으로 간주하라고 역설한다. &#xD;
"나는 나이면서도 나의 일부분이다" &#xD;
&#xD;
그에게 고독은 옆에 사람이 없다고 판단될때오는 허전함이 주는 허의의식이고, 자연속의 나를 바라보게 되면 어느것도 혼자된것은 없고 근본적으로 고독은 존재하지 않는다고 한다. &#xD;
&#xD;
이런식으로 기존의 사회의식을 박살내는 그는 종국에 정부세금 거부를 하는 바람에 경찰에 잡혀가기도 한다. 그는 정부가 세금을 걷을 권리가 없다는 것이다. &#xD;
&#xD;
사회는 인간이 의도적으로 만든 인공물이다. 인간의 존재를 사회적으로 규정할때 사회는 의미를 가진다. 소로우처럼, 인간을 사회이전의 존재로 규정하면 사회를 묶는 의식의 틀이 의미를 상실해 버린다. 이 특이한 견해는 로마시대이후로 제도의 복잡성과 지배의 정교화를 향해서 발달되어 오던 인간사회의 결정성을 정면에서 부인하게 된다. &#xD;
&#xD;
이 책은 우리가 알고 있는것 당연하다고 믿어왔던 사회의식, 제도, 관습, 문명들을 거꾸로 바라보게한다. &#xD;
&#xD;
이 Walden이라는 책이 북미의 고등학교 학생들의 대입시험에서 자주 활용된다. 마치 한국의 논술고사 단골 예문처럼... &#xD;
&#xD;
재미있다. &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>E746EDEC-BB08-4487-8BE9-588314236DA6</postId>
    <pubDate>2004-05-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>5. 헨리 데이비드 소로우 - 월든</title>
</post>
