<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최이경 </author>
            <date>2008-10-12T00:00:00-04:00</date>
            <content>글 올려 주셔서 감사합니다. 그렇지 않아도 누군가 올려주기를 기다렸었습니다. 근데 경제위기에 대한 토론내용은 윗글에 없네요. 2편이 있나요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>어제 모임은 다소 방만했던 것 같음. &#xD;
&#xD;
엄마와 아이들에게 미안했음. &#xD;
&#xD;
6시간이나되는 시간을 좁은 공간에서 빈둥거려야 하는 고통. &#xD;
아이들과 엄마들도 참여할 수 있는 프로그램이 없는 한, 순수한 토론모임은 남자들만 오는 것이 좋을 것 같음. 아마도 캠프파이어나, 노래, 율동, 게임같은 것으로 시간을 보내는 것이 가족모임에는 적당한 듯...&#xD;
&#xD;
주위가 소란해서 상대의 발언에 집중하기 힘들었음.&#xD;
&#xD;
김밥한줄로 나는 내내 배가 고팟음..흑흑..배고플때는 고구마, 빵이나 쥬스가 도무지 소용이 없음...역시 저녁식사각자 해결후에 만나서 간식을 먹으며 모임을 갖는 것이 좋은 것  같음... 배가 고프면 정신집중이 안됨.&#xD;
&#xD;
다음부터, 모임 종료시간을 참석자들에게 물어 의견 수렴후 하는 것이 좋을듯, 정식 세미나시간과 종료후 잡담시간을 분명히 해서 개인사정으로 돌아가고 싶은 사람들을 배려해주는 것이 좋을 듯.&#xD;
&#xD;
역시,, 사회자라든지 진행자가 있는 것이 시간을 알뜰하게 사용하고 모두에게 골고루 발언권이 돌아갈 수 있게 하는데 좋을 듯. 협상, 경제위기등의 주제는 좋았는데, 개인경험담이 일부에게 편중되었음.  우리의 주 관심사인, 면접, 회사생활등에서 협상력에 대한 필요. 그래서 사회자가 필요....&#xD;
&#xD;
맥주가 반이나 남은 것을 보니, 다음에는 일인당 한병으로 축소하여 준비해야 할듯.&#xD;
-----------------&#xD;
박철민 선생님의 대화를 통해서 ㅤㅈㅜㅈ어 들은 것들&#xD;
1. 감정이입의 습관&#xD;
백인들이 그렇게 상대에 대한 눈치가 빠른지 몰랐다. 그러고 보면 한국인들이 좀 둔한데가 있었던 것 같다. 상대방의 기분을 배려하면서 자신의 할 말을 다하는 것은 오랜 세월 가정에서 부터 습관이 되어야 가능할 것이다. 그런데, 그냥 눈치가 빠르다고 하면 좀 와닿지가 않는다. 우리들 중에도 눈치가 빠른 사람들이 많이 있기 때문이다. 회사에서 약간 부당한 요구를 받았을때나 주위 사람들이 어리석은 방식으로 일을 한다고 판단이 들 경우, 약간의 '흥분'섞인 개입이 상대방의 감정을 불쾌하게 해서 괜실히 상황을 악화시킬때도 있다. 시간이 흐른 후, 아차,, 저렇게 하는 이유가 별도로 있었구나하는 후회가 들 때, 이미 자신의 가치는 하락한다. 결국, 상대에 대한 배려는 약간 느긋하고 할 발자국물러서는 여유에서 시작한다. 이 시점에 일본여류작가 '소노 오야코'의 글을 인용하는 것이 좋을 것 같다. &#xD;
"친한 사이라도 예의는 갖춘다는 말은 예전에는 친구들과의 관계를 의미하리라 생각했지만 지금은 부부.부자지간에도 필요하다는 생각이 든다 &#xD;
우리들은 아마도 평생 누구에게든 만만하게 굴며 무례를 범해서는 안 된다. 그것도 '참 피곤한 노릇이잖아요'하는 사람도 있지만, 오히려 바싹 긴장하며 배우자에게나 성장한 자식에게나 지나치게 간섭하는 무례를 집어치울 결심을 하는 편이 도리어 편할지도 모르겠다" (사람으로 부터 편해지는 법 중에서)&#xD;
&#xD;
이 글 중에서 특히 와닿는 부분이 '만만하게 굴며 무례를 범해서'는 부분이다. 한국드라마를 보다보면, 별로 잘 알지도 못하는 사람끼리도 서로 상대방의 자존심을 상하는 무례한 말투를 하는 것을 자주 본다. 이런 말투는 굳이 버릇없는 말투라기 보다는 은영중에 '내가 그 분야는 확실하게 아는데, 너는 정말 뭘 모르는 사람이야'라는 강력한 단언들(Strong statements)이다. 이런 말들이 부부간에 오가면 괜히 기분들이 상한다. 문제는 부모자식간에 흔하며, 나아가서 직장이나 친구모임등에서 상대방의 발언의 진위를 따지기 전에 성급하게 상대방의 말을 반토막내면서 반박하는 데서도 발견된다. &#xD;
&#xD;
예의라는 것은 단지 인사잘하고, 안부잘 챙겨주는 것만을 뜻하지 않는다. 다소 자신의 문제나 감정에서 벗어나서 주위의 사람들을 내안에 담아줄 수 있는 '너그러움'에서 시작한다. 캐나다 사람들은 어떻냐고? 물론 너그러움은 없기도 하고 있기도 하다. 그들은 몸에 밴 대화매너들이 있다. 적당하게 교류하고 적당하게 칭찬하고, 견제하는 것...&#xD;
&#xD;
즉, 한국적 '너그러움'과 캐나다적 '너그러움'과는 뉘앙스차이가 있다는 것이다. 여기서 박철민선생님의 두 번째 토픽 '아군과 적군사이의 중간지대'론이 나온다. 이 분은 오랜 이민생활경험을 통해서 내 주변의 한국인들이 알고 있는 것 이상의 캐나다인들의 사고방식과 습관에 대하여 인지하고 계시다. 한국인으로서, 타인을 만나면 나와 친구가 될 사람인지 아니면 그저 남이 될 사람인지 구분한다. 아군과 적을 판단하는데 시간이 좀 걸리지만 일단 아군으로 판단되면 과신을 하는 경향이 있다. 말안해도 친구사이에, 우리사이에 이 정도는 해주어야지, 그 친구와 대화하는 것이 편해지면, 그 다음 부터는 사적인 영역을 쉽게 건들이는 질문과 충고를 해댄다. 요시점이 매우 위험한 시기이다. 괜실히 상대방에게 만만한 투로 대하다가, 얼굴을 붉히면서 충돌이 한번 있게되면, 다시 회동하기가 껄끄러워진다. 그 친구 믿었는데 아주 사람이 개념이 없어. 자기 밖에 몰라, 날 이용하는 것 같아등등...따라서 한국인에게 '적과의 동침'이라는 개념은 불가능하다. 안보던가, 개 무시하던가 둘 중에 하나지 가끔은 서로 농담도 하면서 적당히 거리를 두면서,, 가깝지도 멀지도 않은 관계를 유지하는 것이 참 힘들다. &#xD;
&#xD;
이것이 직장에서 외국인들과 어울려지내는데 장애가 된다. 우리는 많은 중간지대적 인간관계들에 둘러쌓여 있다. 따라서 정작 내가 아랫도리를 벗고 댄스를 추어도 같이 놀아줄 친구는 드물다. 그렇다고 주위가 모두 경쟁자들뿐인 것도 아니다. 완전한 적도 완전한 아군도 없다. 아마 인간관계의 90%가 바로 중간지대에 존재하는지도 모른다. 물론 가정내부도 포함된다. 나의 스타일은 어떤 것이고, 사람들은 이런 태도로 인생을 살아야 하고, 나는 무었을 좋아하고, 무었을 싫어하고, 이런 것들에 대한 자부심이 강할 경우,, 이 사람에게는 친구가 없게 된다. 주변은 늘 긴장된 인간관계만이 존재하게 된다. 일주일이 멀다하고 전화를 해대는 사람들이 주변에 없다면, 아마 자신에게 너무 매몰되어 사는 것이 아닌지 둘러보아야 할 것이다. &#xD;
&#xD;
박철민 선생님은 69세의 고령?에도 불구하고 한국인과 캐나다인의 중간형으로 사시는 분같다. 그래서 그의 인간관계론에 대한 이야기는 흥미롭다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>E7C97B79-96E9-466D-9398-5F8B8FEEEE64</postId>
    <pubDate>2008-10-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>후기</title>
</post>
