<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>권상하</author>
            <date>2004-09-20T00:00:00-04:00</date>
            <content>옛말에 "무자식이 상팔자"라고 했지요.&#xD;
</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>달아 달아 둥근달아! &#xD;
 &#xD;
  2004/09/17    &#xD;
 &#xD;
 &#xD;
 김 노인이 거처하는 사랑방 창문은 동편이다.&#xD;
저녁은 어제 끓였던 된장국을 다시 데워서 적막만 가득한 방안에서 대충 몇 숟가락 떠 먹고 동편 창을 열었다.&#xD;
낮 하늘보다 더 크게 보이는 보름달이 집 옆의 고추밭 위로 마-악 떠오르기 시작했다.&#xD;
&#xD;
“하이고 달도 좋다!”&#xD;
&#xD;
추석한달 전 보름달인데도 태풍 영향으로 그런지 밤하늘이 더 파래진 느낌이고 달도 정월 대보름이나 추석 보름달보다 더 크게 보인다.&#xD;
오늘 따라 달이 얼마나 크게 보이는지 옥토끼 모습이 선명하게 보이는 듯 하여 김 노인은 &#xD;
창가에 목을 길게 내미고 한 참을 처다 보았다.&#xD;
달은 어느덧 두둥실 고추밭 건너편 낮은 야산 솔가지를 쓰다듬고 성큼 위로 올라서고 있었다.&#xD;
문득 이미 저승에 간 할머니 생각이 또 났다.&#xD;
기력이 떨어지고부터 시도 때도 없이 할머니 생각이 떠 올랐다.&#xD;
&#xD;
“할망구야! 저승에도 보름달이 뜨는가?...나 지금 보름달 보고 있지!”&#xD;
“달이 어디 떴느냐고?&#xD;
“고추 밭에...자네 한평생 땀 흘리던 고추 밭에 지금 떴지!&#xD;
“객지 자식들은 안 왔느냐고?”&#xD;
“할망구야 난 요즈음 달하고 놀아!...달이 더 좋아!”&#xD;
&#xD;
외롭고 적적하니 또 혼자서 묻고 혼자서 답하는 그런 저녁이다.&#xD;
------------------------------------------------------------ &#xD;
&#xD;
5년 전 할머니가 먼저 돌아가시고 시골에서 홀로 사시는 김 노인은 &#xD;
17살 애송이 청년 때 손이 귀한 집안이라서 두 살 위의 멧골 처자와 서둘러 혼약을 치루고 &#xD;
차돌 투성이 낮은 야산을 곡갱이 하나 만으로 2년 가까이, 손에 씨가 배이도록 열심이 개간하여 땅도 마련하고 아들 다섯에 딸 두명... 다산(多産)을 하였습니다. &#xD;
매사 일을 조심하고 알뜰 살듯 빠듯하게 살아도 7명 자식은 단 하나도 놓치지 아니하고 잘 키운 분입니다.&#xD;
커가는 자식들 보는 재미로 돈 되는 일이라면 남의 집 일도 머슴처럼 해주고&#xD;
비록 어려운 살림이지만 어쩌다 어린 아들이나 딸이 장에 온다하면, 어물전, 채소전, 쌀전, 소장사, 고무신 장사꾼들 사이에 사람들이 인산인해이니 만나기 힘들어 행여 자식 점심 굶길세라.......... &#xD;
&#xD;
“지서에서 엥-하고 오종 칠 때 오종 바로 밑으로 오거라” &#xD;
&#xD;
하여 자신이 먼저 오종 밑에서 기다리시다가 저 만치 &#xD;
&#xD;
“아부지요! &#xD;
&#xD;
하면서 달려오는 자식들에게 국밥 사먹으라고 선 듯 그 아껴둔 돈을 꺼내 주셨는데.... 자식들이&#xD;
&#xD;
“아부지는 점심드셨니이껴?” 하며는&#xD;
“나는 벌 써 먹었다..너들이나 가서 사먹어라” 적당히 둘러 되시고는 &#xD;
&#xD;
빈속으로 이곳저곳 돌아다니며 장을 다 보아서는&#xD;
걸어서 시오리 길을 허적허적 집으로 돌아오는 사람입니다. &#xD;
돌아오는 길에 몹시도 배고프면 그저 길섶 우물가에 물 한 바가지 벌컥벌컥 퍼마시고&#xD;
&#xD;
“그까짓 국밥 비싸게 사먹느니 참았다가 저녁에 밥 먹으면 되지! &#xD;
&#xD;
그런 심정으로....누구나 그랬듯이, 그 어려운 시절, 자식은 많아서 자신의 육신을 미처 돌보지 않았던 이 땅의 보통 아버지 입니다. &#xD;
그리 아끼고 아껴서 열심이 자식들 공부 시켜서 둘째와 딸만 빼고 다들 &#xD;
대학까지 졸업 시키고, 장가들고, 하나 둘 둥지 틀어 나갈 때는 농협 땡빚을 내어서라도&#xD;
전세방이라도 얻어주고 하다보니 농협 빚도 점점 늘어나고 하여 그로 인해 몇 년 간은 당신이 좋아하는 싼 막걸리도 한잔 선뜻 못 사 마시고 더욱 허리를 졸라매고 살았던 이 땅의 아버지 입니다.&#xD;
그리 고생만 하던 할망구가 세월을 이기지 못하고 먼저 세상을 뜨고 이제 홀로 조석으로 밥 끓여먹는 80넘는 늙은 홀애비 신세이지만, 추석이면 며느리, 손자 우르르 고향으로 몰려오는 것을 일년 내내 기다리는 樂으로 사시는 분입니다. &#xD;
그러던 어느 날 &#xD;
한평생 농사 일구어 먹던 땅과 야산이 하필이면 국가 공단으로 편입된다는 뉴스가 터져 나오고 곧이어 토지보상 주민 공청회가 있었습니다.&#xD;
동장 말을 빌리자면 김 노인의 땅은 별로 좋은 땅이 아니지만 야산이 들어가므로 평생 만져보지도 못한 큰 돈을 보상비로 받게 될 것 같았습니다.&#xD;
말이 땅이지 한평생 피붙이로 여기며 정들었던 토지가 사라진다하니 섭섭하기 그지없는데&#xD;
배웠다는 객지 아들들은 그 소식 듣고는 하나 같이...봉 잡은 듯 기뻐하였습니다.&#xD;
&#xD;
“그래 참 잘되었다...이제 내가 늙어 농사지을 힘도 없고, 보상비 많이 준다카이 너거 한데도 좋고.....”&#xD;
&#xD;
전답이 공단으로 편입되고 2 년 후 착공이라는 발표이후, &#xD;
첫 추석에는 객지 며느리들이 추석 선물이니 밑반찬이니 들고 우루루 몰려와 하하 호호 즐겁게 놀다가 용돈도 제법 많이 얻었고 추석 지나고 한동안 혼자 끓여먹는 밥도...냉장고에 가득한 며느리 밑반찬으로 참으로 행복 했습니다.&#xD;
국가 공단이 확정되고 난후에 일년간 마지막 농사를 한해 더 지어먹고, 땅 보상비를 받을 때 까지는 서울에 사는 첫째 며느리는&#xD;
&#xD;
“아버님 그동안 홀로 고생 하셨으니 가능하면 이참에 저희 집에 오셔서 함께 노후를 편안하게 살아요” &#xD;
&#xD;
삼일이 멀다하고 모든 것 정리하고 서울로 올라오시라는 전화가 자주 왔습니다.&#xD;
김 노인은 마을 노인정에나 게이트 볼 대회장에서도&#xD;
“우리 맡며느리 같은 여자도 없다!” 하고 자랑 했습니다.&#xD;
&#xD;
대구에 사는 둘째 며느리는 아예 퍽 하면 직접 올라왔습니다.&#xD;
“야들아 기름값 든다 왜 그꾸 오노?” 하고 나무라면&#xD;
“아버님 그런 소리 마세요...어머님 돌아가시고 반찬도 그렇고....저희들이야 고속도로타면 40분이면 오는데요 뭐...”&#xD;
“고속도로 타면 그꾸(그렇게) 빨리 오나?”&#xD;
찌지고 뽁고 하여 정성스레 만들어 온 밑반찬을 냉장고에 차곡차곡 넣는 며느리를 보고&#xD;
김 노인은 마을 노인정에 나가서&#xD;
“우리 둘째 며느리는 밑반찬을 얼마나 맛있게 하는지 몰라!” 하면서 또 며느리 자랑을 하였습니다.&#xD;
&#xD;
대전에 사는 셋째 며느리는&#xD;
직장이 있으므로 직접 오지는 않아도 문안 전화만큼은 똑 소리 나게 자주 옵니다.&#xD;
아침에도 오고 저녁에도 오고 수시로 전화하여&#xD;
‘아버님 셋째예요, 식사 하셨어요? 땡볕인데 오늘은 가능한 일하시지 마시고 쉬세요, &#xD;
아니면 대전 저희 집으로 오세요, 무더운 여름 다 지날 때 까지 저희 집에서 지내세요...우짜고 저짜고 했습니다.&#xD;
&#xD;
그래서 김 노인은 또 노인정에 가서&#xD;
우리 셋째 며느리는 공무원이라서 예의도 반듯하고 나중에 퇴직금도 많이 받는다네...하면서 또 며느리 자랑을 하셨습니다.&#xD;
참으로 김 노인은 비록 혼자서 시골집을 지키고 살지만 그런 며느리들 마음씨에 행복했습니다. &#xD;
&#xD;
드디어 땅 보상비가 나왔습니다.&#xD;
읍내 농협 창구에서 김 노인은 생전 처음 만져보는 돈다발을 보고 안절부절 했습니다. &#xD;
60년 전.....논 개간할 때 아침부터 물 받아서 땅 고르며 고생고생 했던 할망구 생각에 눈물이 왈칵 앞을 가렸습니다.&#xD;
현금을 일시불로 요구하자 농협 창구 아가씨가 &#xD;
&#xD;
“할아버지 전부 현금으로 찾으시게요?... 부피도 많은데...적금하세요”&#xD;
&#xD;
꿈인가 생시인가...돈다발을 보자 농협도 못 미더워서 그 많은 돈을 모두 찾아들고 집에 왔다가 행여 도둑이라도 들세라 하룻밤 꼬박 잠 못 드시고 결국 다음날 다시 농협에 갖다가 입금시키고 객지에 아들들을 서둘러 불렀습니다.&#xD;
우르르 몰려온 자식들에게 총 보상금액을 이야기하자&#xD;
&#xD;
큰며느리는 대뜸 지금 사는 48평 아파트를 더 큰 평수로 바꾸고 싶어 했습니다.&#xD;
맏 아들이니 보상 금액의 절반쯤을 요구 했습니다.&#xD;
어차피 아버지 노후는 우리가 돌보아야 한다는 전제를 달았습니다. &#xD;
&#xD;
둘째 며느리는 아직 작은 반 지하 빌라에 삽니다.&#xD;
아파트도 사고 지금하고 있는 연쇄점을 크게 하고 싶다고 졸랐습니다.&#xD;
&#xD;
셋째 며느리는 공무로 오지는 못하고 대전 무슨 과학단지에 연구원으로 일하는 아들만 왔는데...묵묵히 있었습니다.&#xD;
아들들을 모아놓고 이런저런 상의를 마치고 김 노인이 한평생 뼈품으로 일구어 낸 땅..., &#xD;
그 보상금을 일일이 자식들에게 나누어 주는데...&#xD;
&#xD;
욕심 많은 둘째가 대뜸 불멘 소리로&#xD;
&#xD;
“아부지요...나는 형 때문에 대학도 못 갔니더어..그만큼 더 주소” 하였습니다.&#xD;
&#xD;
그러자 형이 &#xD;
“너는 대학 못 간 것을 왜 나한데 자꾸 덮어 쒸우냐?”&#xD;
“형...뭐라카노! 형 없었으면 나도 대학 나왔고, 이런 고생 안할 사람이얏!&#xD;
&#xD;
형제간에 급기야 언성이 점점 높아 졌습니다.&#xD;
결국 문을 박차고 형이 나가버리자 &#xD;
부엌에서 설거지만 할 줄 알았던 며느리들 중에.... 둘째 며느리가&#xD;
&#xD;
‘당신은 고만 이리 나와욧! &#xD;
&#xD;
고함치는 앙칼진 언성이 사랑방 까지 들렸습니다. &#xD;
결국 둘째는 대학도 못나오고 아직 변변한 집도 없으니 돈을 조금 더 주게 되었습니다.&#xD;
아버님 모시겠다고 하면서 큰 평수를 늘리려는 맏며느리에게는 김 노인은 &#xD;
&#xD;
“말은 고맙다만 나는 죽어도 고향서 죽을란다!” 하시면서 며느리가 요구한 금액을 다 들어 주지는 못하였습니다.&#xD;
셋째는 두 사람 다 직장이 있고 그중 살림이 가장 톡톡하니 돈을 제일 적게 나누어 주었습니다.&#xD;
넷째 다섯째는 어쩐 일로 아직 나이가 어려서 그런지 형들 싸움에 입을 꾹 다물고 늙으신 아버지가 주는 대로만 받았습니다.&#xD;
맏아들이라고 전체 보상비 절반을 요구했던 &#xD;
맡 며느리는 결국 뜻을 이루지 못하자 말없이 그날로 서울로 돌아가 버렸고 &#xD;
대구에서 연쇄점하는 둘째 며느리도 &#xD;
“아버님 이 돈으로는 24평 아파트도 못 삽니다! 하더니 밑반찬 통을 일일이 챙겨서 휑하니 서둘러 대구로 내려갔습니다.&#xD;
40분도 안 걸리는 거리인데 전 같으면 저녁상을 마련해드리고 대구로 내려갔지만 그날은&#xD;
심통하니 가벼렸습니다. &#xD;
돈을 가장 작게 나누어준 셋째 아들이 마음에 많이 걸렸는데 다행이 별 불만 썩인 전화 한 통도 없어서 안심했는데&#xD;
그 후 일주일이 지나자 셋째 며느리로부터 장문의 편지가 시아버지인 김 노인에게 도착 했습니다.&#xD;
한글을 모르는 김 노인은 마실 중학생에게 가서 편지를 쫌 읽어 달라고 하였습니다.&#xD;
&#xD;
편지 서두(書頭)에 &#xD;
“아버님 셋째 아들은 아들이 아니옵니까? &#xD;
셋째 아들은 성이 김씨가 아니고 박씨 인가요?&#xD;
장문의 편지는 처음부터 끝까지 원망어린 투였습니다.&#xD;
결국 도중에 김 노인이&#xD;
“명구 학생 편지 고마 읽어라 됐다” &#xD;
하시고 편지지를 빼앗아 집으로 돌아 왔습니다. &#xD;
곧 추석이 다가 옵니다. 추석이 다가와도 걱정입니다.&#xD;
왜야하면 갑자기 서울 맏아들은 몸이 안 좋아 이번 추석에는 찾아뵙지 못한다는 전화가&#xD;
이미 일주일 전에 왔고... &#xD;
둘째도 이번 추석에는 대목을 봐야 한다면 ....은근히 고향에 못 간다는 이야기 입니다.&#xD;
셋째도 이번 추석에는 며느리가 특별 근무를 해야 한다며 미리 전화가 왔고&#xD;
인천서 노동일을 하는 넷째, &#xD;
그리고 동대문 신발 도매상을 하는 사촌 형 밑에서 일하는 막내에겐 아직 이렇다 할 전화가 없습니다.&#xD;
전처럼 조석으로 오던 안부 전화는 이미 끓어진지 오래 입니다.&#xD;
둘째네 가깝게 사는 딸에 말에 의하면 둘째 아들 내외는 걸핏하면 부부 싸움으로 둘째 며느리가 이혼을 해야겠다 하는 모양 입니다.&#xD;
아무튼 &#xD;
돈 나누어 주던 그날 형제간의 대판 말싸움으로 오는 추석에는 결국 이런저런 핑계로 서로 얼굴을 보지 않을 계획인가 봅니다.&#xD;
&#xD;
셋째 며느리의 장문의 원망 편지에 가슴에 큰 못이 박힌 채로 그날 이후 김노인은 이 생각 저 생각 밤새도록 잠 못 이루는 날이 많아 졌습니다.&#xD;
전 같으면 추석 전에 어마이 묘에 풀 베로 아들들이 왔는데 무슨 심사가 뒤 틀렸는지 올해는 개미 한 마리 미동할 기미가 보이질 아니합니다. &#xD;
김 노인은 할 수없이 추석을 앞두고 먼저 간 할망구 묘에 풀 베러 갔습니다.&#xD;
3년 전 막내가 사온 풀 베는 예초기을 등에 메고 할망구 묘에 오르면서 마을 연쇄점에 들러서 처음으로 살아생전 마시고 싶어 하던 콜라도 사고 그리고 소주도 무려 세병이나 들고 갔습니다.&#xD;
마음도 심란하고 추석도 다가오니 할망구 묘에 풀이라도 베자하고 갔으나 우찌된 일인지&#xD;
몇 번이고 예초기를 잡아 당겨도 당체 시동이 안 걸림니다.&#xD;
몇 번 당기고 나니 숨도 차고 이제 힘이 부쳐서 시동 걸 힘도 없습니다.&#xD;
결국 풀도 못 베어내고 오후 내내 김 노인은 먼저 죽은 할망구 묘에 멍하니 앉아서 소주 잔에 술을 따라서 땅속에 누워 있는 할머니와 주거니 받거니 하다가 술이 취해서 혼자서 중얼 중얼 거리기 시작 했습니다.&#xD;
기력이 급격히 떨어진 지난해부터 너무 외로워 이른 새벽잠이 안 오면 혼자서 중얼중얼 하는 버릇이 생겼습니다.&#xD;
어쩜 치매 초기 현상 같기도 하였습니다.&#xD;
술이 불과하니 오르자 김 노인은 할망구 묘 앞에서 혼자서 또 중얼중얼 하시기 시작 했습니다.&#xD;
-------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
“할망구야 &#xD;
할망구야! 왜 나 혼자 내비 두고 자네 먼저 죽었노 어잉?&#xD;
늙은 영감 내비 두고 자네 혼자만 저승에서 편하면 되나 어잉?&#xD;
내 암만캐도 자네가 야속하네! &#xD;
기억하는가? &#xD;
자네 한창 젊은 나이에 맨날천날 조밭에 잡풀 매느라고 얼굴이 까투리 복상보다 더 작아지고 해서 언젠가 읍내 장터에 갔을 때 &#xD;
&#xD;
“이 사람아 고기 국밥 한 그릇에 막걸리 한잔 하세” 하고 내가 졸랐을 때 자네 뭐라캤노? &#xD;
&#xD;
“다음달 아들 공납금 때문에 안된다캤지!”&#xD;
&#xD;
-----------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
5섯 번째 아들 놓고 나서 그해 농사 흉년으로 &#xD;
설이와도 떡국도 못해먹고... &#xD;
보름이 와도 송편도 못해먹을 판이데... 그 대신에 호박 많이 넣어서 시루떡이라도 쪄서 먹자 하여 부실한 몸으로 자네 왠 종일 디딜방아에 물 뿌려가면서 나락 찧어서 하얀 쌀가루 만든 다음 큰 솥에 채반 얻어놓고 시루떡 찌면서....&#xD;
“따끈따끈한 시루떡 오늘 한번 마음 것 먹고 싶니더어!” 하였지...&#xD;
그런대 쫌 별난 우리 어메(시어머니)&#xD;
큰집에 한 그릇 주고, &#xD;
적은 집에 한 그릇주고 &#xD;
결국 마지막 자네 먹을랏꼬 남겨둔 시루떡 한 그릇 마져.....&#xD;
시오리 밖에 사는 딸집에 갖다 준다며 덜컥 들고 나가는 바람에 &#xD;
자넨 결국 시루떡 한 조각도 못 먹었던 그해 겨울..........생각나는가?&#xD;
&#xD;
------------------------------------------------------------------ &#xD;
&#xD;
그리고 그런 일도 있었지!&#xD;
읍내 극장이 들어서고 매일 동네에 극장 선전하는 차가 와서&#xD;
눈물 없이는 못 보는 영화 “ 홍도야 울지 마라!” 우짜고 저짜고 할 때 자네 뭐라 하였는가?&#xD;
&#xD;
“나는 아직 활동사진 한편 못 봤니더어”&#xD;
&#xD;
하여...그럼 오전 콩 밭 메고 오후에 읍내로 내려 오라하였고 &#xD;
내가 먼저 읍내 가서 볼 일 보고 극장 한번 들어가 보자 할 때 극장 앞에서 자네 뭐라 하셨는가?&#xD;
극장 표 값이 너무 비싸다 비싸다 하더니 결국&#xD;
&#xD;
“어물전 장터에 배터진 꽁치 되게 싸게 파디더어..고마 영화 볼 돈으로 아버님 어머님 꽁치나 사드리시더어” &#xD;
&#xD;
하면서 그 영화 볼 돈으로 배터진 꽁치만 사들고 새카만 얼굴로 시오리 길 걸어 왔던 기억하는가? &#xD;
&#xD;
-----------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
이봐 할망구 또 있네 또 있지!&#xD;
여름에는 삼베옷, 겨울에는 무명 옷 그 넘의 옷 두벌로 일년 열 두 달 입고 다니다가 &#xD;
언젠가 새로 나온 포푸린 남색 치마가 그리도 곱다 하여 앞집 맹자 어마이하고 자네 읍내 장터에 갔었지. &#xD;
그때 초봄 이였지! 꽃피는 초봄이고 자네도 꽃 같은 청춘이였지.&#xD;
암..... 분칠 아니 해도 이뻤지! 남색치마 걸치면 더욱 이뻤겠지!&#xD;
육자베기 노래 가락 흐르는 장터 옷 전에서&#xD;
이 옷 집, 저 옷 집 기웃거리며 이리 고르고 저리 고르고 하루 오전 내내 창피스럽게 &#xD;
&#xD;
“한마에 얼마이껴?”&#xD;
“조금 더 싸게는 안 될씻껴?”&#xD;
이리 전줏코 저리 전주코....... &#xD;
결국 맹자 어마이만 치마감 사오고 자네는 &#xD;
그 돈으로 아이들 란닝구 사들고 돌아 왔잖는가?&#xD;
&#xD;
------------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
또 있지!&#xD;
첫째 아들 서울서 신혼살림 할 때, 고추가루 열 근, 된장, 고추장, 참기름, 그 무거운 짐 바리바리 들고 서울 올라가면서 자네 안동 역에서 뭐라 캤노?&#xD;
내가 차표 끊는데서 &#xD;
&#xD;
“좌석 표 두장만 주소!” 카이까 &#xD;
&#xD;
자네가 대뜸 가로막고&#xD;
&#xD;
“아이씨더 입석표 두장만 주소!” &#xD;
&#xD;
하여서 안동 역에서 청량리 역 까지 콩 나물 시루 같은 열차 칸에서 5시간 넘게 서서 갔제?“&#xD;
아들들 돈벌고 자가용 타고 저거들은 외국 여행도 가고 할 때 &#xD;
자네는 그런 아들들 집에 올라 갈 때는 안동 역에서 표 끝을 때 마다&#xD;
&#xD;
‘비싼거 마고 기중 싼거 주이소“ &#xD;
&#xD;
하여 단 한번도 좌석 표 끓어서 서울까지 편하게 않아서 간적이 없잖는가?...&#xD;
참으로 맹한 이 할망구야!&#xD;
&#xD;
--------------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
또 있지!&#xD;
이맘때지 암...이맘때야&#xD;
사일구 이후던가?....자네 긴긴 밤 길삼 하면서 배도 고프고 입이 궁굼 하다하여 컴컴한 밤에 지보 어른 감나무 밑에 가서 내가 땡감 떨어진 것 주워다 주었더니 그 덞은 땡감을 버적버적 맛있게도 깨물어 먹던 일.... 나는 생생이 기억하네 이 사람아!&#xD;
장터에 겉보리 한 되만 들고 가도 말랑말랑한 홍시 원 없이 사먹을 수 있는데...자네는&#xD;
그 먹지도 못하는 텁텁한 땡감을.... 맛 있니더어 맛 있니더어 했었지!&#xD;
그러면서도 그래 나 몰래 머물 댁에게 깨 판돈 여름 내내 이녁 저고리 속에 숨겨 두었다가&#xD;
맡 아들 여름 방학 때 서울서 내려오자 그 돈 얼른 아들 주머니에 넣어준 일루 나한데 혼난 기억도 하는가?&#xD;
그래 아들들 키워 놓고 가면 억시기 내가 아들 덕이나 보고 죽을 줄 알았는가?&#xD;
에이 맹한 할망구야!&#xD;
아무리 생각해도 자네는 헛살다가 죽은 불쌍한 여자일세!&#xD;
-----------------------------------------------------------&#xD;
암 맹한 할망구였지&#xD;
아이를 많이 나아선가...자네 50대 초반에 벌써 어금니 빠졌지!&#xD;
웃으면 구멍 숭숭 난 입모습 남 보기 흉하고 고기는 아예 씹지도 못하고..그래서&#xD;
내가 이를 해 넣어라 해 넣어라 하였지만 당신은 자식들 걱정에 그저 돈 아까워&#xD;
벌벌 떨면서 &#xD;
&#xD;
“나는 괜잖니더 나는 괜잖니더..” .하면서 30년 가까이 우물우물 거리며 식사하다가 죽었지!&#xD;
이 사람아! 자네 이가 아파서 밤새 끙끙거리던 생각하면 지금도 속상해!....&#xD;
에이 못남 할망구!&#xD;
------------------------------------------------------------ &#xD;
다시 콜라 병을 들고&#xD;
&#xD;
“ 이보게 할망구 소주줄까 콜라 한잔 더 줄까?“&#xD;
“..............................”&#xD;
“왜 말이 없노? 더 달라 하셨는가? 그럼 한잔 더하게 더해”&#xD;
&#xD;
까짓 콜라보다 술을 더 주지!....보상금 받은 돈 있는데..이미 죽은 자네가 소주 한잔 더 달라카면 안 줄 수야 없지!&#xD;
김 노인은 소주를 다시 한잔 잔 넘치게 부어서 할망구 묘에 뿌렸다.&#xD;
그리고 또 술이 취하여 중얼 중얼 거리시기 시작했다.&#xD;
&#xD;
할망구야! 할망구야! 불쌍한 우리 할망구야 네 자네한데 미안하이...&#xD;
젊어서 뽀부린 치마하나 선 듯 내손으로 못 사 입히고 맨날천날 땅만 파고 허리 한번 못 펴고 살다가 덜컥 죽게 한 후에 내 땅에 공장 들어서고 억만금을 보상비로 받은들 뭐하는가? &#xD;
그 땅이 보통 땅인가?... 곱디고운 새색시 때부터 순전히 곡갱이만 하나만 들고 나하고 날마다 땀 흘려서 일궈 낸 땅 아닌가?&#xD;
그 땅 보상비로 받은 것이 말이 돈이지 자네나 나나 왠 종일 엎드려 일하여 만든 &#xD;
뼈골에서 나온 땀돈 아닌가?&#xD;
그런대 그 늠의 돈 때문에 다 늙어서 이런 마음고생 할 줄 몰랐네..&#xD;
&#xD;
이늠의 할망구야.....&#xD;
이 늙으막에 내 땅 잃고 ...&#xD;
자식 잃고.......&#xD;
자네 마져 저승가고 나는 서럽네!&#xD;
&#xD;
우째 하루 빨리 나도 자네 곁으로 가고 싶네...어서 될꾸가게!&#xD;
&#xD;
자네 건너 마을 독실이 영감 알제? ..그 영감 나처럼 홀로 살다가 지난봄에 결국 농약 먹고 세상 버렸지....자네 나 안될꾸 가면 나도 농약이라도 마시고 갈라네...&#xD;
농약도 마실 힘이 있을 때 마싯뿌리야지...이러다 수족 못쓰고 오줌 똥 싸면 앞날이&#xD;
걱정이야! &#xD;
결국 기력이 다해 서인가?....김 노인은 중얼거리다가 말고 흐르는 눈물을 훔쳤습니다.&#xD;
행여 누구 볼세라 들판에 사람이 있는지 없는지 확인 하고는 어린아이처럼 중얼중얼 거리시다가 흐르는 눈물을 다시 훔치십니다.&#xD;
&#xD;
“이보게 할망구...한마디만 더하고 이제 집에 돌아 갈라네” &#xD;
‘................“&#xD;
“자네 이 영감쟁이 불쌍하다 염라대왕에 부탁해서 이번 추석 보름달 두둥실 떠오를 때&#xD;
고마 나 저승으로 쫌 될꾸 가주게..&#xD;
예전에는 달만 보면 좋터니 이제 달만 보면 자네 곁에 가고 싶어! &#xD;
알았지? 그러니 꼭 염라대왕님께 부탁해서 나쫌 될꾸가게.&#xD;
오는 추석에 객지 자식들 한명도 아니 오면 동네 창피스러워 나 못 사네 &#xD;
그넘의 보름달만 뜨면 뭐하는가? &#xD;
그러니 제발 부탁 하네 나쫌 잠자듯이 저승으로 될꾸가게. &#xD;
만약 자네가 나 저승으로 될꾸가면 그까짓 다른 것은 다 자식 주고 가도 내 딱 두 가지만 저승까지 들고 감세! &#xD;
&#xD;
저승 올 때 뭐 사들고 올라 카느냐고?&#xD;
“.......................”&#xD;
“그냐 시루떡 하고 남색 포푸린 치마지!”&#xD;
“....................” &#xD;
“내 무거워도 저승 갈 때 하얀 시루떡 서너 말 해서 등어리 지고&#xD;
남색 포푸린 치마도 당신 원 없이 입도록 서너 벌 사들고 감세!“...............................” &#xD;
“왜 말이 없는가?..이넘의 할망구야! 말해보게 말해봐 이 사람아!&#xD;
“.........................”&#xD;
김 노인은 홀로 소리 없이 울다가 결국 술기운을 이기지 못하고 먼저 간 할머니 묘 앞에서&#xD;
힘없이 쓸어 졌습니다. &#xD;
저 멀리 참솔 낮게 엎드린 산골짜기에는 여기저기에 아침부터 조상 묘에 풀 베는 작업으로 &#xD;
예초기 돌아가는 소리가 왱왱거리더니 어느덧 조용해지고.... 서산으로 붉은 해가 떨어지기 시작했습니다.&#xD;
해가 떨어져도 김 노인이 돌아오지 아니하자 이웃집 할머니가&#xD;
&#xD;
“아까 내가 무꾸(무우) 밭에 풀 뽑다 보니 가산 어른이 풀비는 기계 메고 할매 묘 쪽으로 올라가시던데...우째 안오시노?...누가 가보게”&#xD;
&#xD;
김 노인이 술에 대취해서 묘 옆에 쓸어 진 것을 한쪽 팔을 잘 못 쓰는 명구 아부지가 부랴부랴 달려가서 김 노인을 등에 업고 마을로 돌아온 것은 이미 땅거미가 떨어질 무렵 이였다.&#xD;
명구 아부지가 김 노인을 사랑방에 내려 놓으면서&#xD;
“어런요 무슨 술을 이렇게 드셨니이껴?”........물이라도 마시게 할려고 몇 번 흔들어 깨워도..&#xD;
&#xD;
‘어이구....할망구야...나 쫌 될꾸가래이..&#xD;
&#xD;
하시며 한숨을 길게도 토하시더니 김 노인은 끝내 술기운을 못 이기고 잠이 들었습니다. &#xD;
&#xD;
끄트메이&#xD;
--------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
&#xD;
후기:&#xD;
&#xD;
대구-원주 간 고속도로가 개통되고...... 조용하던 시골에&#xD;
형제간에 칼부림 사건도 벌어지고, 문중 땅 국가 보상금 때문에 사촌, 팔촌 간에 얼굴 붉히며 소송도 벌어지는 문제가 꽤 많이 발생 했었다.&#xD;
다 그넘의 돈 때문이다.&#xD;
공단이다, 고속도로다...땅 보상금으로 나온 돈 때문 이었다. &#xD;
필자의 외가도 외조부님 앞으로 있던 임야로 고속도로가 나면서 보상금 1400만원이 나오자 팔촌 간에 소송을 하는 바람에 10년 넘게 재판에 이기기도 하고, &#xD;
때로는 지기도 하더니.... 결국 선영이 뭍혀 있는 문중 땅은 오랜 재판 비용을 이기지 못하고 문중 산 전체가 엉뚱한 변호사 손에 몽땅 넘어가버린 일이 있었다.&#xD;
&#xD;
위의 글은 남의 집 이야기가 아니다. &#xD;
어느 누구 집 할 것 없이, 정도의 차이는 있으나&#xD;
비슷한 이야기가 많아서 이번 추석 전에 글로서 만들어 보았다.&#xD;
뉴스에 의하면 자식들에게 버림받은 노인들이 어림짐작 70 만 명이 넘어선다 하지만&#xD;
나는 150 만 명 이상으로 추산하는 사람이다.&#xD;
차라리 아예 돌보지 않아 시설에 들어간 노인들은 그래도 행복하다.&#xD;
&#xD;
정말로 서러운 분들은 행여 자식에게 흉이 돨까봐 이미 버림 받은것이나 진배 없는 분이, 버림 안 받은 척하고 그저 홀로 고향집에서 보름달만 처다 보고 사시는 그런 분들이다.&#xD;
&#xD;
그래 달아 솟아라!&#xD;
이번 추석에도 둥근 달로 솟아라!&#xD;
홀로 사는 노인들 가슴에 둥근 달로 솟아라!&#xD;
&#xD;
----------------------------------------------------------------&#xD;
&#xD;
 &#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>E846D4AF-E6EC-4266-86C9-8EBFD251E9CB</postId>
    <pubDate>2004-09-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>달아 달아 둥근달아! (퍼온글)</title>
</post>
