<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김민</author>
    <comments/>
    <content>아내의 생일 !!!&#xD;
&#xD;
 8월 4일이다. 지금생각해 보면 그시절 너무나 더웠을것 같은데...&#xD;
 재작년 이맘때가 생각난다. 무작정 공부끝내고 여기 토론토로와서 지낸지 2개월 ... 직장은 도무지 잡힐생각을 않고...  미국서 타던차는 자꾸 잔 고장이나 그나마 학생때 쓰던 카드로 조금씩 고치고 .. 날은 덥고 .. 은행 통장에 잔고는 한 30불 남았던것 같고.. 아내는 임신 6개월 .. 입덧은 멈출생각을 않고... 이젠 내힘으로 자립하겠다고 큰소리치며 걱정하지 마시라고 당부드린 부모님께 죄송한 마음은 자꾸 커가고 ...&#xD;
&#xD;
 그러던 중 아내의 생일이 온것이다. 모처럼 분위기 있는 식당에서 밥 한끼 사주고 싶었는데 ... 아내는 그런 내 모습이 보기 딱했는지 이상하게 오늘은 짜장면이 먹고싶다고 나에게 핑계거리를 만들어 주었다. 은행의 30불을 몽땅다 &amp;#52287;아 가지고 아내와 같이 다운타운에 나가서 짜장면을 사먹으며 생일을 축하해 주었다. 너의 생일이 나의 생애에 가장 소중한 날이라고 ... 속으론 무척 힘이들었지만 아내에게 표시는 낼수 없었다. 물론 그런 내모습조차 다 알고 시치미 떼주던 아내였지만 ...&#xD;
&#xD;
그해 찬바람이 불기 시작할때 다행히 직장을 잡을수 있었고, 겨울추위를 한껏 느끼며 첫 아이를 맞이할수 있었다. 무척고마운 일이었다. 그러고 일년이 지나고 둘째아이를 낳고 ... 그 두사랑스런 아이들을 데리고 아내는 지금 한국출타중이다. 6월 초에 있는 처형결혼식과 9월초에 있을 동생결혼식때문에 ... 그런 사이 아내의 생일이 온것이다. 꽃배달을 시키기로 결정하고 열심히 웹을 뒤져 장미꽃 한다발을 보냈다. 짧은 축하 메세지와 함께 ....&#xD;
&#xD;
"자기와 힘이들었지만 같이 생일을 보내며 짜장면을 먹던때가 더 좋았어요.. 다시는 떨어져 있지 맙시다." 이런 짧은 회신을 이메일을 통해 받을수 있었다. 회사가 힘이들어 하루하루 연명한다는 생각으로 회사를 다니고 있지만, 큰 맘먹고산 자동차가 고장이나 엄청난 수리비를 내야 하지만, 오늘도 찌는 더위에 무척이나 땀을 많이 흘렸지만,  오늘 나를 힘들게하는것은 그런 것들이 아니라 지금 아내가 곁에 없다는 것이다. 내가 할 줄 아는 몇 안되는 요리중 하나인 미역국을 맛있게 끊여 같이 먹고픈 아내가 곁에 없다는 것이다. 내가 넌즈시 벤쿠버로 갈까 물어봤을때, 한국서 짐을 배로 부쳐야 겠는데 토론토로 보내야 할까 밴쿠버로 보내야 할까 물어보던, 나보다 한발 앞서가던 철없던 아내가 곁에 없다는 것이다. 아이들 보는것이 힘이들지만 꿋꿋하게 버티던, 발뚝에 근육이 생기도록 아이들을 안아주며 내가 퇴근하기전 맛있는 김치찌게를 준비하고 나를 기다리던 아내가 곁에 없다는 것이다.&#xD;
&#xD;
아내의 생일을 보내며 같은 아파트 아래층 이웃에서 보내준 미역국을 혼자 먹었다. 그리고 오늘은 한국가기전 아내가 담가놓고간 팍쉰 김치를 가지고 김치찌게를 맛있게(?) 끓여놓았다. 그리고 TV를 보다가 방에 들어와 동생이 이메일로 보내준  아이들 사진을 보며 눈시울을 훔쳤다. 그리곤 아내를 생각하며 이렇게 글을쓰고 있다. 가끔씩 나는 이런말을 했다. 남편은 마술사가되서 아내로 하여금 세상에서 가기가 가장 행복한 여자라고 생각할수 있도록 마술을 걸어야 된다고 ... 어쩌면 지금 이시간이 그런 마술을 준비하는 기간일지도 모른다. 그리고 아내를 만나면 그 마술을 한껏 뽐내며 이세상에서 가장 행복한 여자로 만들어 주리라... 물론 돈도 여유롭지 못하고, 아이들때문에 시간도 마을대로 못내고, 많은 세상적 제약이 있지만 .. 떨어져 있었기에 더욱 곤고히 다져진 아내와 나와의 사랑은 그것보다 크리라....&#xD;
</content>
    <postId>E95B0709-F82F-499A-B08F-30FC8573E156</postId>
    <pubDate>2001-08-09T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>아내의 생일 !!!</title>
</post>
