<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>강윤정</author>
    <comments/>
    <content>며칠전에 강동경씨댁에 놀러갔다가 렌탈한 "글래디에이터"&#xD;
비디오테입을 들고 집에 왔다.&#xD;
강동경씨가 빌려준다고 했을때 사실 막 구미가 당기진 않았다.&#xD;
작년에 아카데미 상을 휩쓸었다거나 이전부터 여러명으로부터 재미없었다는&#xD;
얘길 들었기 때문에 지극히 헐리우드적으로 스케일 앞세우고 사람 팍팍 죽이는&#xD;
잔인하고 뻔한 영화라고 상상했기 때문이다.&#xD;
게다가 수더분하고 게으르고 배늘어진 퉁퉁한 옆집아저씨같은 분위기의 주인공 러셀 크로우!&#xD;
키아누리브스나 정우성같은 쿨하고 미끈한 애들 좋아하는 내가 딱 싫어하는 타입...&#xD;
못생긴 얼굴로 화면 망치는 것 용서할 수 없다!&#xD;
그런데.. 그랬었는데....&#xD;
우습게도 나는 글래이에이터에 완전히 중독되어서 지금 java 스터디 계획 팍팍 내팽개치고 &#xD;
새벽까지  인터넷에서 뭐 관련되는 얘기 없나 눈이 빨개지게 뒤지고 &#xD;
이번 주말에 다시 돈주고 꼭 빌려봐야지 벼르고 있는 것이다.&#xD;
심지어 남편한테 선천적으로 타고난 짠순이라고 불리우는 내가 DVD를 사고&#xD;
내친김에 TV도 큰거로 바꿀 생각까지 하고 있다. &#xD;
좀 창피하지만 내가 왜 글래디에이터를 재미있게 보았는지 허접한 감상을 적어본다.&#xD;
이 글도 너무 푹 빠져서 정신없어서 쓰는 것 같다..&#xD;
&#xD;
1. "로마인 이야기" &#xD;
4-5년전에 읽다가 만 이제는 거의 기억도 나지 않는 책.&#xD;
물론 영화처럼 전제군주에서 다시 공화정으로 돌아가는 일은 역사에 없었지만&#xD;
공화정 제도와 카이사르 죽고나서 결국 등장한 전제군주 제도.&#xD;
초기에는 여러부족과의 동맹관계로 시작해서 "주"였던 로마는 시민들에게&#xD;
일종의 미국시민권같은 보호와 의무를 지워서 정말 영토가 작았을때는 시민들이&#xD;
대통령같은 왕을 투표했다고 한다. 이것이 세력이 확장되어서 커지니 모두 투표하기가&#xD;
힘들어 일종의 간접선거가 &amp;#46124;고.. 그러다가 원로원 기구가 세워졌는지는 정확히 기억이&#xD;
나지 않는다. 좌우간 동방의 오리엔트 제국들과는 다르게 시민의 세력이 비교적&#xD;
컸다고 한다. "호민관" 제도나 나중에 황제가 통치하게 되었어도 꼭 황제의 아들이&#xD;
다음 황제가 되는 것은 아니었다고 한다.&#xD;
그리고 전투장면....초반에 보병으로 중앙으로 밀고 들어가서 싸우다가 &#xD;
숫자가 적고 귀한 대신 기동력있는 기병이 중반에 옆을 쳐서 적을 포위하는 전술.&#xD;
삼국지만큼이나 머리에 쥐나게 굴려가면서 싸웠던 한니발과 스키피오가 생각난다.&#xD;
영화에서는 콜롯세움에서의 첫경기때 사회자가 주인공 검투사들은 "바바리안",  &#xD;
상대가 안될만큼 무시무시하게 무장한 전차부대를 소개하면서 "아프리카누스 스키피오"라고&#xD;
소개한다. 스키피오는 로마인들에게 가장 인기있었던 장군의 이름이다.&#xD;
당시에 야만 오랑캐로 취급받던 갈리아-게르만지방 (현재의 독일, 프랑스 지방), &#xD;
빵이나 곡류가 주식인 로마인들보다 육류가 주식인 게르만 인들은 단순 무식하지만 &#xD;
덩치나 힘은 더 컸다..대신 머리를 쓸 줄 몰라서 전술이 부족해 장기전에는&#xD;
약했다고 한다. 영화도 게르만인들이 엄청 힘쎈 거구로 등장한다.&#xD;
또 로마 보병들이 방패로 옆뿐이 아니라 머리까지 가리고 탱크처럼 착착 전진하는&#xD;
방법은 영화에서는 화살공격을 막을때, 노예들이 콜롯세움에서 전차 전복시키고&#xD;
화실을 막아낼때 잠깐 나온 것 같다. &#xD;
얄팍하기 짝이없는 토막지식이었지만 영화에 등장하니 친근감이 들었다. &#xD;
쪼금이라도 알던 얘기 나오면 기분좋은 것처럼..:b&#xD;
&#xD;
2. "아우렐리우스"&#xD;
아들에 의해 살해당하는 것으로 나오는 마커스 아우렐리우스.&#xD;
실제로도 게르마니아 정벌에 나서서 다뉴브강가 전지에서 전염병에 걸려&#xD;
죽었다고 기록되었다고 한다. &#xD;
순전히 개인적인 취향이지만 그의 "명상록"은 수천년전 &#xD;
고대 사람들이 인간이 도달할수 있는 궁극의 깨달음을&#xD;
벌써 완성했다는 생각을 하게끔 만든 책이다. &#xD;
인간도 자연의 일부. 자연과 하나가 되어서 살아라.. 라는 동양철학과 &#xD;
이 스토아 철학은 비슷한 곳이 많다.&#xD;
황제이면서 스토아 철학 신봉자인 그가 죽음에 가까와져 자신의 인생의 목적이 &#xD;
무엇이었나 생각한다면서 세계지도에 그려진 로마의 영토가 아무런 의미가 없다고 &#xD;
말했다가 막시무스가 "그럼 난 뭐땜에 이 고생했냐??"라며 혼낸다..&#xD;
짧은 대화였지만 아우렐리우스를 잘 표현한 것 같았다.&#xD;
&#xD;
3. "콜롯세움"&#xD;
코모두스가 빈약한 지지도와 인기를 만회하기위해 연일 콜롯세움에서 검투게임을&#xD;
열고 이에 열광하는 로마 시민들을 비웃으면서 원로의원들이 하는말.&#xD;
루실라도 코모두스에게 했던 말이지만 "로마의 실체는 mob이다" 그리고 &#xD;
프락시모가 막시무스에게 말하는 "win the crowd.."&#xD;
무식한 대중에게 푹 빠질 놀이거리를 제공해 자신들에게 돌아올 불만을 잠재우는&#xD;
그 오래되었지만 아직도 잘듣는 비법. &#xD;
아마 당시의 피튀기는 살인 검투게임이 현대의 권투나 레슬링보다 훨씬 스릴있었겠지.&#xD;
지금도 온갖 형태로 제공되는 sports들이 단순히 인간의 유흥을 즐기고자&#xD;
하는 타고난 본능을 만족시켜주는 것일까.. &#xD;
아니면.. 보이지 않는 음모에 의해 조장되는 것일까?&#xD;
사실 나도 폭력을 즐기는 본능으로부터 자유롭지 못하다. &#xD;
두개의 칼을 써서 가위처럼 목을 뎅강날리고 피가 팍팍튀길때 &#xD;
끔찍해 했지만 마음 한구석에서는 이 야만스러움을 즐기고 있었으니..&#xD;
&#xD;
4. "막시무스"&#xD;
여기에는 대단한 이유가 없다.&#xD;
그냥 너무 너무 너무 멋지다.. &#xD;
그 두리뭉실한 못생긴 얼굴에 영화 오프닝부터 순식간에 빠져버렸다. &#xD;
전투지 한복판에서 밀밭을 손으로 쓰다듬고 고향집을 그리다가 &#xD;
날아가는 작은 새를 보면서 스윽 미소를 짓다가 다시&#xD;
현재의 다시 깨닫고 미소가 사라지고 얼굴이 굳어지는 장면..&#xD;
전장에서 병사들에게, 경기장에서 검투사들에게 응원을 받는 장면..&#xD;
변방 시골 경기장에서 목 뎅강 날리고 피묻은 칼을 군중석으로 던져버리는 장면..&#xD;
가족들의 나무조각상에 입맞추는 장면..&#xD;
일반적인 영웅 이미지  - 연전연승 쌈 잘하고 머리를 써서 전투를 지휘하고 정치를&#xD;
혐오하는 청렴결백 - 에 가족을 그리워 하고 올리브 오일과 밀밭을 수확하는 고향집을&#xD;
그리워 하는 농부의 이미지가 더해져서 자칫하면 느끼해서 재수없어졌을수도 있는&#xD;
"General"역을 멋있게 해냈다. 아.. 말솜씨가 정말 딸리네...&#xD;
이것도 헐리우드의 흥행을 위해 만들어낸 새로운 공식일지는 잘 모르겠지만..&#xD;
어쩌랴.. 나한테 그 효과가 너무나 잘 나타난 것을..&#xD;
난 어제 러셀 크로우가 나왔다던 L.A Confidential을 도서관에 신청해 두었다.&#xD;
넘 넘 넘 멋있다!!!&#xD;
&#xD;
5. 기타 등등..&#xD;
막시무스는 가상의 인물이지만 아우렐리우스가 전장에서 죽었을때 쿠데타를 기도가 있었다고 한다.&#xD;
그 밖에도 사실과 상당히 비슷한 황제 코모두스와 루실라.&#xD;
알고보니 코모두스는 영화보다 훨씬 더 괴팍해서 검투사들과 경기장에서 직접 싸우기도 했고&#xD;
사자, 레오파드 수십마리를 죽이기도 했다고 한다. 단 황제였기 때문에 검투사들이&#xD;
다 일부러 져 주었다나. &#xD;
루실라는 코모두스를 배신하는 음모를 꾸미다가 발각되어 귀양보내지고 얼마안있다가 처형당했다.&#xD;
코모두스는 실제로도 비도덕적이어서 여자형제들과 성관계를 맺었다고 한다.&#xD;
senator 그라커스는 사실 코모두스 시절 훨씬 이전에 맥이 끊어진 유명한 family name인데&#xD;
시민의 편에 서서 개혁을 추진하다가 암살 또는 처형당한 그라커스 형제의 이미지를&#xD;
그대로 이용해서 만든 인물이라고 한다..&#xD;
&#xD;
좌우간 로마역사는 서양애들은 학교수업시간에 배워 친숙한 내용이라 영화에서 굳이&#xD;
친절히 설명을 안해도 그 배경을 대충을 알고 있었을 것이라고 한다.&#xD;
마치 한국사람들이 여인천하를 보면서 중종과 도학정치 조광조의 얘기를 미리 알고 보는 것&#xD;
처럼 걔들도 이 영화를 재미있게 보지 않았을까?&#xD;
</content>
    <postId>E9C5DAB8-388A-493B-B979-EA7B37AA4BB0</postId>
    <pubDate>2001-08-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>글래디에이터 비디오를 보고나서.</title>
</post>
