<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>관련링크를 먼저 보기 바람 --- &#xD;
http://free.zicoree.com/Board/imoonhak/board.php?Id=695&amp;Url=jsh804 &#xD;
&#xD;
이글은 토론토의 김대억 목사가 인터넷문학사이트 게시판에 올렸던 글이다. &#xD;
&#xD;
이 글을 보면서 예전에 불교관련책에서 읽은 글귀가 생각난다. &#xD;
&#xD;
"너의 인생에서 가장 중요한 대상은 너와 가장 오랜 시간을 보내는 것을 생각해 보면 된다. 친구는 오랜 시간에 걸쳐 만나오지만 절대 시간으로 보면 가족과 함께 있는 시간보다 적다. 가족중에서도 부모 자식간에 보내는 시간보다는 부부가 보내는 시간이 많다. 따라서 친구보다는 자식이 소중하고 자식 보다는 부부가 더 소중하다. 부부보다 더 오랜 시간을 보내는 것이 있다. 그것은 자기이다. 여기서 자신의 육신은 탄생서부터 사망까지 함께 한다. 따라서 절대 시간의 비교로 본다면 자신의 육신은 부부보다 더 중요하다고 할 수 있다. 그 보다 더 중요한 것이 있다. 그것은 죽어서도 자신에게서 떨어지지 않는 것, 즉 영혼이다." &#xD;
&#xD;
오래전에 본 글인데, 자주 생각이 난다. 자식을 위해서 바삐 살다가 그 자식들이 커서 스스로의 일을 처리해 나가고 독립된 생활을 하기 시작하면 조금씩, 할 일이 없어지는 자신을 발견하면서 남게 되는 것은 자신의 배우자이다. 자식농사하고 경제적인 안정을 도모하느라 정신없이 살아온 10여년의 세월을 돌아보면서 어떤 이는 '보람'을 어떤 이는 '후회'를 더 강하게 느낄 수 있다. &#xD;
&#xD;
자식을 키우는데만 여념이 없었지 자신을 키우는 문제는 안중에도 없었고, 그 사이 배우자가 어떻게 늙어가는지에 대하여서는 더더욱 신경쓰지 않았다. 아마 두 배우자는 서로가 간직한 꿈이 무었인지, 어떤 사람이 였는지 결혼초에 인상과 살면서 부닥치는 사건들속에서 얕게 인식한 인상밖에 없을 수 있다. 이제 중년에 접어든 상대를 보면서 이 사람이 누구였나? 내가 이런 사람과 결혼을 했었나? 되돌아 보게 될지도 모른다. &#xD;
&#xD;
위의 김대억 목사가 인용한 사례는 이런 시점에서 부부가 완고해진 경우를 보여준다. 부인은 젊은 시절 못해본 문학을, 피아노를 배우려 하고, 다른 사회봉사활동을 하고자 하고 남편은 남는 시간을 술과 노래로 즐기려 한다. 이때 우리에게 '사랑'이란 무었이고, '결혼'은 무었을 위해서 하는지 의구심이 들게 된다. 사는데 정신을 빼았겨 가장 중요한 배우자의 취미, 소망 그리고 그 사람이 자신의 영혼을 발전시키고, 보다 성숙하고 관대한 어른으로 성장해 나가는데 아무것도 도와준 것이 없는 부부관계라면 결혼을 껍데기로 뜨개질 해왔다는 말이 될 수 있다. &#xD;
&#xD;
우리는 살면서 많은 부분들을 '사치'로 치부하고 먼 훗날로 미루어 둔다. 살면서 그 순간들을 건성으로 보낸다. 자식보다 더 중요한 것이 바로 옆에 있는 배우자를 '키우는' 것이고, '돌보아'주고, '귀 기울여' 들어주는 일이다. 자식이 이미 성장해 버린 다음, 눈깜박할 사이에 (within a blink) 흘러가 버린 10수년을 후회하지 말고 이 하루, 한번 흘러가 버리면 그만인 '오늘 하루'에 배우자를 키우는 일에 관심을 가져보자. &#xD;
&#xD;
배우자 보다 더 중요한 것이 있다. 그것은 그 배우자도 떠나고 남게될 자기 자신이다. 나를 '키우고', 나를 '돌보고', 나에게 "정신적, 육체적' 자양분을 공급하는 일, 그리고 자신의 내면의 소리에 귀를 기울여 한 순간, 오늘, 바로 이 한순간, 그 음성에 무심하지 않는 일. &#xD;
&#xD;
"오늘 하루를 내 인생의 처음과 끝으로 사는 일". &#xD;
&#xD;
그런 가운데 만난 시가 있다. &#xD;
&#xD;
"가장 소중한 일" &#xD;
&#xD;
내 생애에서 가장 소중한 시간은 &#xD;
지금 이 시간이오 &#xD;
내 생애에서 가장 소중한 사람은 &#xD;
지금 만나는 그 사람이오 &#xD;
내 생애에서 가장 소중한 일은 &#xD;
지금 여기 만나는 그 사람에게 &#xD;
기쁨과 평화와 자비를 베푸는 일. &#xD;
&#xD;
비록 사람이 백년을 산다 해도 &#xD;
간교한 지식이 어지러이 날뛰면 &#xD;
지혜를 갖추고 고요히 생각하며 &#xD;
하루를 사는 것만 같지 못하다. &#xD;
&#xD;
하루를 살아도 나를 알고 살아야 한다. &#xD;
하루를 살아도 정진하며 살아야 한다. &#xD;
하루를 살아도 베풀면서 살아야 한다. &#xD;
하루를 살아도 감사하며 살아야 한다. &#xD;
&#xD;
대우스님, </content>
    <postId>EAB44C0C-C375-4FA1-8AB8-A1FD974CC494</postId>
    <pubDate>2004-05-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>9. 대우스님 - 하루의 의미</title>
</post>
