<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김민</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>황성규</author>
            <date>2002-07-11T00:00:00-04:00</date>
            <content>3년전 컴덱스에 나도 갔었었는데... 이력서 수십장 들고</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>오늘 오후 다운타운 Toronto Convention Center에 다녀왔습니다. 정확히 3년전에 Job Fair와 같이 열린 COMDEX Canada 1999에 다녀온지 딱 3년 만 입니다.&#xD;
&#xD;
한마디로 다녀온 느낌을 말하자면 '으악'입니다. 지난달 PriceWaterHouse가 HP, Epicentric, SAP, PeopleSoft등과 함께 Digitalizing Your Enterprise라는 Conference에서는 많은 C level의(CEO, CIO, CTO, CFO, CHRO) 사람들과 정부관계자들이 참석해 성황을 이룬 거에 비하면 대조적입니다. 3년전 전시장을 가득메우고 Key Note(기조연설)은 들어설 자리가 없어 들어가지 못하고, Registration은 30분 이상을 기다려 겨우 한것에 비하면 오늘은 겨우 2 or 3분 기다려 한가로이 등록하고, 썰렁한 Key Note하는 방과 여유있는 전시장을 보며 여러가지 생각을 갖게 되었습니다. &#xD;
&#xD;
얼마전 James Gosling이 캐나다에 와서 "지금은 Wireless다." 라고한것 처럼 거의모든 전시장이 Wireless에 집중되어 있었습니다. Bluetooth Technology를 접목한 많은 제품들이 선을 보이고 있었습니다. 그외에는 조금의 Storage Softwares, Telco Hardware Vendors, Graphic Tools, Training ...등등 이었습니다. 전시에 참가한 업체들도 그전에 비하면 많이 줄은것 같습니다. 과연 이것이 이곳 캐나다만의 현상인지 아닌지는 잘 모르겠지만, 이곳 북미의 고전하고 있는 IT의 진면목이 아닐 수 없다고 생각합니다. 현실을 직시하고 보다 현명하게 준비해야하겠다는 생각이 듭니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
다음과 같이 저 나름대로 여러가지를 생각하며 정리를 해 보았습니다. &#xD;
&#xD;
1. Wireless시장은 더욱더 발전될 것이다. 문제는 언제..그중 하나가 Bluetooth Technology... 다음은 약간의 Summary&#xD;
Bluetooth wireless technology revolutionizes the personal connectivity market by providing freedom from wired connections - enabling links between mobile computers, mobile phones, portable handheld devices, and connectivity to the Internet. Interface, synchronize, exchange? All of the above, and more. Bluetooth technology redefines the very way we experience connectivity. 뭐 Calgary에서는 모든 학교에 Wireless Lan을 설치 하기로 했다고 하니 조금씩 보편화 되는것이 보이는듯..&#xD;
&#xD;
2. 모든 Application은 거의 Web Interface를 제공할것이다.  Web Service는 그중의 하나..&#xD;
&#xD;
3. Software 제품들은 Component화 되것인데 그와 아울러 Components간의 Communication을 위한 Messaging System들과 Components를 올리기 위한 Flatform시장이 커질것이다. EAI(Enterprise Application Integration)시장 또한 커질것이구..&#xD;
&#xD;
그외에 Nano기술, 의학과 컴퓨터를 접목한 Medical Engineering등등이 확실히 커질 시장에 들어갈것이지만 거기에 대해서는 아는바 없음으로 제외하구..&#xD;
&#xD;
뭐 남들 아는얘기 또한것이지만, 이제는 몇년전 처럼 IT가 호황을 누리지 못할것 이라는 말에 근거한다면 좀더 나만의 무언가가 더욱더 필요할때인것 같다는 생각이 듭니다. &#xD;
&#xD;
이상 넉두리였습니다.</content>
    <postId>EB7DCA59-6B64-4F17-9902-05B57BBBD5AD</postId>
    <pubDate>2002-07-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>COMDEX Canada 2002에 다녀와서 !!</title>
</post>
