<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>지난 여름부터 한국드라마를 많이 빌려다 보았다. 최근에 '앞집여자', 옥탑방 고양이, 보디가드, 다모 그리고 얼티비를 통해서 간간이 본 남자의 향기등...&#xD;
&#xD;
드라마틱하다는 말을 할때 의미는 좋은 일과 나쁜일이 반전되는 폭이 높고 빠르다는 것이다. 시청자들은 그런 반전속에서 흥미를 느끼고 이야기속으로 빠져들게 된다. 그러나 남의 일을 바라볼때는 신나지만, 내가 그 속의 주인공이라고 보면, 저런 상황속에서 버텨나가기 위해서는 몸과 마음이 강철이 되지 않으면 힘들겠구나하는 우려를 가지게 된다. &#xD;
&#xD;
캐나다같은 사회속에서 한국드라마를 보면 약간의 이질감을 느낀다. 드라마에 나오는 인물들중 차분한 사람은 거의 없고, 상황을 감정적으로 코앞의 일만을 보며 대처하는 사람들이 대부분이다. 앞집여자의 경우, 주인공 나영이 엄마는 대학시절 첫사랑과 만나면서 남편 '상대'가 아이미술선생과 만난다는 사실을 용납하지 못한다. 자신은 외갓남자를 만나면서 그냥 편하게 만난다고 생각하면서 남편의 외갓여자와의 만남은 불륜이라고 여긴다. 그 만남이 가져올 결과를 그리고 입장을 바꾸어 생각할 긴 여유가 없다. 그러니 모든 일이 한번 터지고 나면 이리저리 허둥대고 소리치고, 옆 사람에게 하소연한다. 술에 잔뜩 취하는 것은 기본이고 배경음악은 지겹게도 따라붙는다. &#xD;
&#xD;
입장바꾸어 생각하기, &#xD;
길게 내다보기, &#xD;
위험에 미리 대처하기, &#xD;
넓게 보기&#xD;
&#xD;
이런 것들이 대체로 결여되어 있다. 다모나 보디가드에는 악역들이 나온다. 후반부에 가서 선한 편쪽으로 이야기가 호전되지만, 초반, 중반까지는 악한 편측이 오히려 사태를 냉철하게 보고, 치밀하게 계산하고, 상황을 넓고 포괄적으로 이해한다. 이에 반해서 주인공을 중심으로 한 선한 세력은 상황을 낭만적으로, 단선적으로, 편협하게 바라본다. &#xD;
&#xD;
시청자들은 대체로 일의 결말에만 초점을 맞춘다. 가만이 있다가 적에게 뒤통수를 맞으면 흥분하고, 우연의 결합으로 적이 실수를 하고 주인공이 적을 쳐부시게 되는 결과를 유도한다. 매사에는 원인이 있고 상대가 자신에게 해를 끼치는 데는 그럴만한 이유가 있다. 세상일이라는 것이 악인과 선인으로 확연하게 구분되지 않고, 모르고 한 짖에 상대방이 큰 피해를 입는 경우도 많다. 즉, 선인이 순식간에 악인이 된다는 것이다. &#xD;
&#xD;
인터넷으로 한국신문을 드라마 만큼이나 보게 되는데, 정말 한국소식은 드라마 만큼이나 극적이고 반전이 많고 다양하다는 것을 체험한다. 요즘 노무현 대통령의 재신임정국등이 그 예이다. 어느 글에서는 "한국정치가 이렇게 재미있는데 이민은 무었하러 가냐"라고 야유성 글을 본적도 있다. &#xD;
&#xD;
TV 드라마는 흥행이라는 관점에서 극적반전을 현실이상으로 많이 가미했다고 보이는데, 가만 보면 한국정치도 드라마 이상으로 극적인데가 많다는 생각이 든다. 어떤이는 정치,경제, 사회 모든 면에서 예측불허, 극적 반전등이 많다고 하기도 한다. 그런만큼 사회가 다이나믹하고 에너지가 넘친다고 호평한다. 서울에 사는 내 친구는 편지에서 한국은 "재미있는 지옥", 캐나다는 "지루한 천국"이라고 표현한다. 한국에 파견나가 있는 서방기자는 한국기자들에게 너희는 참 좋겠다. 가만이 있어도 특종뉴스들이 매일 터지니 실을 내용이 많다고 한다고 한다. &#xD;
&#xD;
캐나다 11시 뉴스를 보면, 동성결혼이야기, 유방암 치료제 개발, 교통사고 등이다. 국내뉴스만 보면 한국에 비해서 매우 지루한 소재들이다. 사실 캐나다에 살면서 정치면 기사에 큰 관심이 가지 않는 것이 영어읽기게으름에도 이유가 있겠지만, 굳이 정신차리고 읽어 보아야 빠져들만한 기사가 별로 없다. 알아도 그만 몰라도 그만. 큰 반전이 별로 없다. &#xD;
&#xD;
이에 비해 한국뉴스도 따지고 보면 굳이 알고 있어도 현지 이곳생활에는 별 영향이 없다. 단 자꾸 시선이 가게 되는 것은 드라마처럼 재미있기 때문이다. 이에는 그곳에서 자랐기 때문에 배경을 이해하기에 재미가 배가되는 면도 있을 것이다. &#xD;
&#xD;
여하튼 신문을 통해서 보는 한국과 캐나다는 확실히 다르다. 한국이 드라마틱하다고 하면 캐나다는 좀 지루한 편이다. &#xD;
&#xD;
이제 한 개인의 삶으로 돌아와 보아도, 어떤이는 삶이 드라마틱하고 어떤이는 지루할 정도로 평범하다. 앞일을 모르고, 횡재할때가 있다면 거덜 날때도 있다. 주식으로 비교하면 위험요소가 큰 만큼 횡재할 요소도 큰 삶이 있다. 어떤이는 자신의 삶을 안정화시키는데 주력한다. 위험요소가 높은 곳에 투자하지 않고 이윤이 적더라도 안정적인 곳에 투자를 한다. '앞집여자'에서 바람피는 남편인 '상대'라는 사람은 평범한 회사원에서 아이미술선생과 바람을 피는 바람에 삶의 위험요소를 증가시킨다. 그 만남이 가져올 결과, 관계의 깊이여부등을 따지지 않고 '나 어떻하면 좋아'단계까지 그냥 달려간다. 감정과 본능을 따라서 짧게 보고, 순간에 몰입해서 충동대로 살면 그만큼 삶의 드라마성은 증가되고 돌다리도 두들기고, 넒게, 길게, 깊게 보고, 위험을 축소시키고 안정적인 투자를 확대하면 삶은 그만큼 지루할 정도로 평안하게 될것이다. &#xD;
&#xD;
왜 캐나다에는 한국처럼 드라마틱한 뉴스거리가 없을까? 쉽게 드는 생각은 캐나다 사회는 원칙을 심사숙고 해서 정하고 한번 정한 원칙은 고지식하게 지켜가는 태도에 있지 않을까 한다. 한번 예기치 못한 일을 당하면, 그 사건을 두고 두고 연구하여 재발하지 않게끔 사회적인 장치를 법과 체제를 통해서 확립한다. 이런 것이 오래 축적이 되면 그만큼 사회가 안정화되고 지루하게 되는 것이 아닐까?&#xD;
&#xD;
사건을 통해서 그것이 의미하는 바가 무었인지 어떻게 해야 본질적인 대책을 세울수 있는지를 검토하고 그것을 추상하고 제도화하는 태도, 이것이 서방국가의 하나인 캐나다가 가지고 있는 태도인 것 같다. &#xD;
&#xD;
한국정치에서 전 청와대 비서관인 최도술의 SK 11억 수수설과 그에대한 한나라당, 조중동의 비난, 대통령의 재신임선언등을 보면서 그 바닥을 이루고 있는 문화적인 태도가 무었일까 궁금해 진다. 야당은 청와대가 기업으로 부터 뇌물을 받았다는데 공세를 취하고 있지만, 그런 뇌물공여가 근본적으로 퇴치되는 제도화의 측면에 대해서는 별 말이 없다. 정치인들의 싸움을 보면 마치 레오나르도 드카프리오주연의 'Gangs of New York"이라는 영화가 떠오른다. 초기 뉴욕시의 이민자들인 영국계와 아일랜드인간의 투쟁사인데, 서로가 자신의 교회에서 성호를 긋고 밖에 나가서는 도끼와 낫을 들고 패싸움을 벌인다. 그 두 집단의 목표는 상대를 제압해서 자신의 기득권을 유지하는 것이다. 공존하기 위한 제도의 설립에는 관심이 없다. 이것은 흔히 조폭세계에서 보는 룰이다. 그러므로 이런 것을 영화화하면 재미있고, 이기고 지는 반전도 많기 때문에 좋은 소재가 된다. (아마 한국 드라마 영화에서 조폭이 많이 등장하는 것은 이런 한 극적효과때문일지 의심해본다) &#xD;
&#xD;
수구이건 진보이건 어느 한 편이 상대방을 몰아낼수는 없다. 그것은 살육을 동반한 전쟁만이 유일한 수단이다. 진보그룹은 그들대로 수구보수는 그들대로 상대를 지극히 감정적으로 바라보는 인상을 받는다. 하나의 사안을 두고, 그것이 공동체에 가지는 의미, 장기적인 여파를 토의 분석하여 상대의 관점이 다르면 그 근거를 검토하고, 타당성이 있으면 따르고 그것도 힘들면 다수결로 결정할 수 있다. 이런 식으로 한 번 결정이 되면 좋던 싫던 따르고 다음 법이 제정될때까지 지켜야 할 것이다. 이것이 제도화라고 본다. 하지만, 제도화를 유지하는 데는 고지식과 끈기가 요구된다. 토의를 위해서는 논리적 사고 능력, 열린 관점, 종합적인 안목이 요구된다. 당장 홍수로 남쪽 지역의 피해가 심하다고 군병력 동원하고 수재의연금 걷고, 비상대책반을 운영하는 것에서 그치면 그것은 단기적이고 표피적인 해결이 될 것이다. 홍수가 끝나고 난뒤, 조용히 앉아서 왜 이런 일이 벌어졌는지, 무었을 개선해야 하는지 정한 다음, 그 대안이 마련되면 10년이 걸리던 30년이 걸리던 변하지 말고 추진해 나가는 무던함이 필요하다. 노 대통령이 그런 문화적인 태도를 변경할 수 있기를 바란다. &#xD;
&#xD;
자 이제 이런 문제를 한 개인으로 돌려보자. &#xD;
사회나 국가처럼, 한 개인의 삶도 드라마틱하게 혹은 밋밋하게 변화시킬수 있다. 오늘 하루 닥친 가슴섬뜻한 일을 일주일 후에 잊어버리지 말고, 왜 그런 일이 일어났는지, 나는, 우리 가족이 무엇을 향후 준비해야하는지 검토한 다음, 계획을 세우고 1년이던 10년이던 꾸준히 진행시켜나간다. 현재 나의 삶에 위험요소는 무었인지, 잘 풀렸을때의 시나리오 잘 안풀렸을 때의 시나리오, 그 변수에 따른 대처 방안등이 마련되어 있다면 덜 드라마틱하지만 다소 지루한 삶을 유도할 수 있을 것이다. &#xD;
&#xD;
이것은 마치 눈이 많이 오는 추운 겨울날 하이웨이에서 교통사고가 난 경우와 비슷하다. 드라마틱한 삶을 원하면 일단 차를 몰고 고속도로로 나가볼 일이고, 핸드폰등이 없고, 지갑에 보험증도 없으면 더욱 좋다. 상대방 차와 충돌했을때, 일단 다짜고자 상대의 잘못이라고 언성을 높이고 그 쪽에서 알아서 할때까지 마냥 기다리면 좋다. 주말에 아는 사람들과 만나면 그 사건을 두고 할 이야기가 매우 많을 것이다. &#xD;
&#xD;
다소 지루한 삶을 가지고 싶다면, 가급적 고속도로 운전을 피하고 부득이하게 차를 몰게 되더라도 안전, 방어운전, 그리고 핸드폰은 반드시 충전시킨후 activation시켜놓고, 차 내에는 필기도구, 초, 성냥, 담요, 그리고 긴급연락처를 마련, 충돌시 상대방 보험, 차량등에 관한 기록을 하고 경찰, 또는 보험회사, CAA등을 연락하는 것이다. 후일 이야기를 들은 친구들은 별로 재미 없어 할것이다. &#xD;
&#xD;
일이 잘풀려서 수입이 좋을때 일이 안될때를 대비하여 대책을 마련하고, 자신이 제어 할 수 없는 상황을 가급적 줄이고 제어할 수 있는 영역을 넓혀나가고, 긴 안목으로 바라보고, 사건의 본질적인 의미를 이해하고 그 여파를 짐작할수 있다면, 자신의 부족한 점을 보완하고, 먹을 수 있는 것보다 조금 적게 섭취한다면 다소 여유롭고 안정된 삶을 가질 수 있을 것이다. &#xD;
&#xD;
하나의 국가는 나가 될 수 있고 나는 국가가 될 수 있다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>ECDC3F7D-EF66-4D48-86F1-43A4BECC4E22</postId>
    <pubDate>2003-10-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>드라마틱한 삶, 드라마틱한 사회</title>
</post>
