<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>탈레스는 세계의 본질은 무었일까를 '이성'이라는 수단으로 밝히려 했다면 소크라테스는 세계의 본질이 현재 나의 삶과 무슨 관계가 있는가에 촛점을 맞추었다. 예컨데, 태양의 크기가 지구의 몇배라고 하는 것과 오늘 나의 하루의 삶과 무슨 상관이 있느냐는 것이다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
중요한 문제는 어떻게 살아야 하는것. 그러면 무슨이 바른 삶일까?&#xD;
What is good life?&amp;nbsp;&#xD;
What is just?&#xD;
What is right?&#xD;
&#xD;
그는 광장에 모인 사람들에게 묻는다.&amp;nbsp;&#xD;
"용기있는 삶이 바른 삶이다. " 어떤 이가 대답한다. 이에 소크라테스는 "완고함도 용기일까?"&#xD;
이런 질문과 답변을 통해서 상대는 자신이 알고 있는 인식이 불완전한 것이고, 사실은 제대로 문제를 파악하지 못하고 있다는 것을 깨닫게 된다. 소크라테스는 이런 식으로 문제만 나열하고, 불완전, 모순등을 파해치었지 일상적인 삶에서 범인들에게 쉽게 할 수 있는 1,2,3 단계의 생활원칙이나 십계명을 제시하지는 않았다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
소크라테스가 현명한 사람(wise man)이라고 칭송받은 이유는 그가 남이 모르는 것을 알기때문이 아니라 다른 사람보다 자신이 무었을 모르는 가를 더 정확하게 인식하고 있었기 때문이였다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
비지니스 잡지를 보거나 일간신문을 보면 '건강한 가정생활을 유지하기 위한 10가지 법칙', '몸짱이 되기위해 필요한 5가지 습관', '성공하는 사람들의 7가지 계율'등등, '질문'보다는 '답변'을 쉽게 제공하는 글을 보게 된다. 언제나 이런 류의 조언들은 유행을 탄다. 남들이 모두 하니 나도 시류를 따라 한다. 옆집아이도 과외를 받으니 우리 아이도 받아야 한다는 것과 비슷하다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
왜 성공을 해야 하고, 왜 좋은 몸매를 가져야 하고, 왜 가정이 행복해 져야 하는가. 그 이전에 성공이라는 것이 무었인가? 영철씨가 하는 직업을 나도 가지면 성공한 것인가? 성공은 나에게 우리 가족에게 무었을 가져다 주는가? 행복은 무었이며 그 기준은 어디에 있는가? 행복은 측정할 수 있는가? 도대체 Fitness club은 왜 다녀야 하는 가? 건강을 유지하기 위해서 Fitness를 가야하나? 좋은 바디로션을 바르고, 머리결에 좋다는 샴퓨를 사용하는 것이 왜 중요한가?&#xD;
&#xD;
사람들이 하는 모든 행위의 기준은 무었일까? 흔히 우리는 성공하기 위해서, 행복하기 위해서라고 대답한다. 그러나 소크라테스를 만나면, 성공과 행복, 그 이전에 그 개념을 해체시켜서 무(emptyness)로 환언한 다음, 다시 구성할 것을 요구 받게 된다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
소크라테스는 남들에게 무었이 최선의 삶인지를 알려주지는 않았다. 최선의 삶은 각자가 찾아가는 것이며 어느 기관에서 교육받거나 부모로 부터 전수되는 것이 아니다는 것이다. "어떻게 살것인가?" 이것이 소크라테스에게는 큰 문제였고, 최선의 삶을 찾는 방법은 '요점 정리 십계명'을 통해서가 아니라 "나는 누구인가"를 알아내는데서 '시작'한다는 것이다. 여기서 말하는 나는 지금까지 교육받고,동류그룹으로 기대되고, 사회적으로 역할을 제공하는 내 자신의 모습이 아니라 순수한 나 자신의 모습을 발견하는 것을 의미한다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
이런 식으로 자신을 알고 나면 그 다음에는 저절로 그는 옳은 행위를 할 수 있다는 것이다. 만일 어떤 국회의원이 말은 그럴듯하게 하는데 뒤로는 뇌물을 받고 가난한 사람들을 등쳐먹는 일을 했다면 소크라테스의 표현을 빌리면 '영혼이 부패된' 사람이다. 영혼이 부패된 사람이란 말과 행동이 일치하지 않는 사람을 의미한다. 스스로 깨닫지 못한 사람, 무었이 진리인지를 모르는 사람은 바로 '무지'한 사람이고 '무지'한 사람은 그른 행위를 한다는 것이다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
우리 중에 현자인척하고 좋은 말은 다하면서 실제 행동은 그렇지 않은 사람을 소크라테스는 진리를 제대로 알지 못한 연유에서 언행 불일치가 발생한다고 본다. 언행일치(Integrity between behavior and knowledge)를 중요시한 소크라테스는 나라도 이런 지식인에 의해서 운영이 되면 올바른 국정을 펼칠 수 있다는 유추를 할 수 있게 되고 실제로 그의 제자인 플라톤은 이러한 현인정치를 '국가론'(Republic)이라는 저서를 통해서 강조하게 된다.&#xD;
&#xD;
그에 의하면 옳은 행위를 하는 것은 옳바른 지식을 가지고 있는 자가 지켜야할 '의무'이다. 그 의무는 군주앞에, 법앞에서, 부모앞에, 신앞에서 지켜야할 의무가 아니라 바로 자기 자신앞에서 지켜야 하는 것이다. 소크라테스의 이런 주장은 사실 당시 권력자나 종교적 지도자의 눈에서 본다면 불온한 사상일 수 가 있었다. 한 국가내에서 구성이 지켜야할 의무가 그 집단의 군주나 귀족들, 입법기관에서 정한 법때문이 아니라 자신이 깨달은, 획득한 지식에 의거해서 준수되어야 한다는 것이기 때문이다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
이런 사상은 사실 현대에 까지 이르러, 세금 불복종운동, 양심적 병역거부, 반 국가주의등의 사상에 이르기 까지 심대한 영향을 주는 사상이다. 다른 어떤 외부의 권력이 아닌 자신의 양심에 의해 자신이 깨달은 바를 기준으로 행위할 때 그는 완벽한 인격적 통합(personal integrity)를 가지는 것이다. 따라서 그에 입장에서 인간의 행복은 자신이 누구인지 깨닫고, 자신이 옳다고 믿는 데로 행동하며 사는 사람에게 찾아질 있다는 유추가 가능하게 된다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
이점에서 소크라테스는 인간의 이성이 건전한 삶, 사회를 이끈다고 보는 탈레스 이후의 철학자들의 전통을 그대로 따르고 있으며, 나아가 철학의 관심은 저 멀리있는 물리적인 존재보다는 '나'라는 인간에서 시작해야 한다는 것을 심어주었다. 그 '나'는 유식한, 무었인가를 알고 있는 것이 아니라 실제로 아무것도 모르는 무지한 자라는 것이다. 따라서 남에게 쉽게 제시할 '정답'도 없거니와 현인들이 할일은 사람들이 무지하다는 것을 알수 있도록 도와주는 것이다. 사람들과의 대화를 통해서 어렴풋이 이 세상을 이루는 공통분모를 찾을 수 있으며, 그 바닥을 흐르는 이론을 찾는 능력이 우리에게는 필요하다. 그것을 혼돈에서 질서를 찾는 지적능력을 말한다. 이런 능력을 노력에 의해서 확대시켜나가면 그 사람이 결국 올바른 일을 하게 된다는 것이다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
온갖 '서비스', '조언', '상품', '기술', '계명'이 존재하는 현대사회에서 우리는 질문을 해대는 훈련보다, 상황속에서 쉽게 답을 내리고 남에게도 강요하는 분위기(Sales man)속에 압도되어 살고 있다. 그러다 보니, 내가 정말로 좋아하는 것, 우리를 모두 행복하게 할 수 있는 것을 스스로 탐구할 능력이 퇴화되어 버린듯하다. 지나치게 발달한 마켓팅 기술 덕분에 우리는 버턴만 누르면 여러종류의 행복이 제공될 수 있다는 착각의 거미집에 살고 있다. 무었이 옳은 것이고, 무었을 추구하며 살아야 할지.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
소크라테스는 나같은 현대인이 정말 대답하기 어려운 문제를 제시하고 있다.&amp;nbsp;&#xD;
&#xD;
"너는 누구냐?"&#xD;
</content>
    <postId>ED41999F-FF62-4ABE-A442-BD17C13C51D2</postId>
    <pubDate>2004-05-10T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>2. 소크라테스 - 자신에게 솔직하게 다가 서는 일</title>
</post>
