<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>'돈이란 무었인가' 라는 글입니다. ==&gt;&#xD;
http://cimio.net/576&#xD;
&#xD;
왜 금을 사야하는지 알게하는군요.&#xD;
&#xD;
다음은 중국에서 나온 뉴스입니다. &#xD;
&#xD;
"■ 달러의 기축통화 지위 대체 저우샤오촨 중국 인민은행장은 23일 웹사이트에 올린 ‘국제 통화체제 개혁에 관한 생각’이라는 글에서 국제통화기금(IMF)이 관리하는 특별인출권(SDR)을 새로운 ‘기축통화’로 사용하자고 제안했다. 달러를 직접 거론하진 않았지만, 달러의 국제 기축통화 지위에 직격탄을 날린 것이다.&#xD;
&#xD;
특별인출권은 1968년 국제통화기금이 채택한 것으로, 가맹국들이 무담보로 외화를 인출할 수 있는 권리를 가리킨다. 처음엔 금에 의해 가치가 표시됐으나, 1974년 주요 선진국 통화를 담은 표준 바스켓으로 계산하는 방식으로 바뀌었다. 1980년 9월 이후 표준 바스켓은 달러(44%), 엔(11%), 유로(34%), 파운드(11%)로 구성돼 있다.&#xD;
&#xD;
저우 총재는 “특별인출권이 그간 사용상의 제약 때문에 완전한 기능을 발휘하지 못했다”며 “그러나 이제 국제 금융체제 개혁이 필요한 시점에서 제기능을 할 때가 됐다”고 말했다. 그는 “기축통화의 가치가 들쭉날쭉하는 것은 보유국과 발권국 모두에 이롭지 않다”며 “주권국가에서 벗어난 기축통화를 만드는 것을 장기적 목표로 삼아야 한다”고 강조했다." ( - http://hani.co.kr/arti/international/china/346001.html )&#xD;
&#xD;
IMF의 특별인출권이 의미하는바는 믿을 수 있는 '화폐'입니다. 각국의 화폐를 100% 신뢰할 수 없을때 사람들이 택할 수 있는 화폐는 '금본위제' 화폐밖에 없습니다. 미국이 달러의 기축통화지위를 향후 5년내 살려낼 수 있을까요? 이에 따라서 우리의 저축(투자)내용도 달라집니다.&#xD;
&#xD;
이번은 카자스탄 소식입니다. &#xD;
"3월 11일 로이터 통신에 따르면, 나자르바에프 카자흐스탄 대통령은 세계 경제 문제를 일으킨데 달러의 책임이 있다고 비판하면서, 새로운 국제 통화의 구축을 주장하였다. &#xD;
&#xD;
(지난 달에 그는 "acmetal"로 불리우는 새로운 통화를 제안하기도 했는데, "acmetal"이란 말은 '최고, 정점'이란 뜻을 가진 "acme"이란 단어와 "capital"을 합친 것이다. 어쨌든 이것은 카자흐스탄이 미국과 러시아 사이의 균형정책에서 러시아쪽으로 중심을 이동하는 것으로 해석될 수 있다.&#xD;
)&#xD;
&#xD;
나자르바에프는 "현재 글로벌 위기의 핵심에는 기존의 국제통화 시스템의 결함이 놓여있다"고 언급하면서, "(국제통화시장) 참여자들은 다른 이들이 부과한 규칙을 지키도록 강요받았다. 규칙들은 소수에 의해 결정되었으며 종종 대다수의 이해를 침해했다"고 비판했다. &#xD;
&#xD;
또한 그는 G20같은 그룹들이 새로운 세계 통화를 고려해야한다고도 촉구했다." ( http://blog.daum.net/sibad/67 )&#xD;
&#xD;
--------&#xD;
요즘 금과 달러에 관한 의문이 꼬리에 꼬리를 물고 나오고 있습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
자산을 보호하기 위해서 달러를 버리고 금을 가질 것이냐라는 문제를 놓고, 과연 금이 사용가치가 있는 것인가? 교환가치로 보면 금도 불환지폐와 마찬가지로 상징에 불과한 것이 아니냐. 약달러 장세에서 금을 소유하는 것은 어떻게 설명해야 하느냐는 겁니다. &#xD;
&#xD;
다음 블로그는 금에 대한 일반적인 상식을 보여주고 있습니다. &#xD;
&#xD;
http://www.abovetopsecret.com/forum/thread222986/pg1&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
(물론 매우 긴 댓글입니다. 대충 보면 됩니다)&#xD;
&#xD;
미국이 달러를 기축통화로 사용할 수 있었던 것을 거대사기(Big liar)정도로만 볼 수 없습니다. 화폐라는 것은 사회적 관계를 보여주는 상징물이지 그 자체로서 아무런 실체가 없는 대상입니다. 금본위 화폐도 마찬가지 입니다. 그럼에도 불구하고 달러를 소유하려는 사람들의 행동은 합리성을 지니고 있습니다. 화폐가 사회에서 통용되기 위해서는 첫째 그것을 지원하는 국가권력(정부)의 강제성이 있어야 하고, 둘째 그 강제를 공동체의 이익에 합당하다고 수용하는 국민다수의 인정이 필요합니다. 이 강제성과 인정을 뒷받침하는 것이 단지 상징조작만은 아닙니다. 사람의 살림살이를 운영하는데 필요한 식량,에너지등 다양한 자산을 생산하고 유지할 수 있는 '체계'system 이 그 화폐의 가치를 보존해줍니다. 미국의 달러가 기축통화로 사용될 수 있었던 것은 미국의 체제가 세계를 통제,운영하는데 성공적이 였기 때문입니다. 1971년 닉슨이 금태환정지령을 발표했다고 그것이 그저 '사기'다라고 할 수 없는 것은 미국의 체제가 세계를 경영할 수 있는 자신감이 있었고, 그것을 나머지 세계가 수용했기 때문입니다. 그런 관점에서 금본위통화를 본다면 과거의 체제가 조악했던 시기에 '금'이라는 한정된 자연물은 인간간의 사회적 신뢰의 부족분을 보완해 줄 수 있었기 때문에 화폐로 사용되었습니다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
그러면 며칠 전 중국과 러시아의 재무담당관료가 말한 달러대신 다른 기축통화를 만들자는 제안은 어떻게 이해해야 할까요?&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
달러는 미국이 보장하는 화폐입니다. 국제적인 거래에서 미국의 경제가 신용을 가지고 있다면 당연히 달러는 통용될 수 있습니다. 즉 미국정부가 바로 '금'이 되어 화폐를 보장하는 것입니다. 그런데 미국정부가 자국의 경제도 제대로 운영을 못하고 부채가 천문학적으로 증가하는 상태가 지속되면 달러의 신뢰성도 하락할 수 밖에 없습니다. 그렇다면 화폐의 가치란 그 발권국의 (경제, 정치를 포함한)국력의 척도라고 할 수 있습니다. 만일 미국의 쇠락을 피할 수 없는 사태라고 판단한다면 지금이라도 달러중심의 자산을 버려야 합니다. 물론 아직 달러를 대신할 다른 국제통화는 없습니다. 중국의 위엔화, 일본의 엔화, 유로화, 스위스 프랑, 그 모든 것들이 미국경제와 얼마나 디커플링되어 상승할 수 있느냐에 따라서 대안화폐의 가능성을 지니고 있습니다. 물론, 국제거래에서는 자국의 경제적 안정보다 세계적인 재패정도가 더 유용합니다. 이 점에서 현재 세계경제는 화폐의 가치면에서 혼동기입니다. 다시말해서 신뢰가 부족한 상태입니다. 그러면 신뢰를 보완할 고전적인 방법이 필요합니다. 결국 사람들은 금에 집중하게 됩니다. 더불어서 생존에 가장 필수적인 것들, 오랜 인류가 이것이 없으면 살 수 없는 것들, 실질적인 가치를 담보하고 있는 것들에 관심을 가지게 될 것입니다. 식량, 에너지, 토지 그리고 사람들입니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
미국이 자국 경제문제를 해결하지 못한다면, 세계통화는 일대변혁이 벌어지게 될 것입니다. 그 변화는 서서히 조짐을 보일 것이며 그 소용돌이의 피크에서 많은 사람들이 자산의 급변동을 보게 될 것입니다. 자산의 담보물로서의 화폐문제는 이런 이유로 중요합니다. 눈에 안보이는 국제정치경제의 역학관계를 가시화시켜서 보여주는 것이 '화폐'입니다. 화폐는 실물의 형태를 지니고 있지만 실제로는 사회적 관계라는 본질을 가지고 있습니다. 사회적 관계가 변할때 화폐가 변하고, 결국 우리의 자산도 변하며 나아가서 살아가는 방식도 변하게 됩니다.</content>
    <postId>F14BCF6B-72B5-4799-8301-2BBFCFA7E4D8</postId>
    <pubDate>2009-03-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(경제) 돈이란 무었인가? - 추가 2</title>
</post>
