<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>&#xD;
차근차근 혹은 천천히&#xD;
&#xD;
회사에서 이것저것하다 보니까 여러사람들도 많이 만나게 되고 멀리 있어도 직접 간접으로 한국소식을 접하게 되고 저도 만나는 분들이 다양합니다. 그리고 조금한 사업을 하시는 분들이 많이 만났니다.&#xD;
&#xD;
한국에서 중소기업 경영하시는 분들, 대기업 다니시다 캐나다에 오신분들, 캐나다에서 중소기업 경영하시는 분들, 현재 직업 찾으시는 분들, 그리고 나의 친구들 등등….&#xD;
&#xD;
노무현정권을 지지하던 제나이 한국에서 사업하는 또래의 친구들이 요사이 제일 많이 하는 이야기는 “정치에 관심없다” 와 “한나라당이 좋은 것은 아니지만 대통령이 포용력이 없다”입니다. 노짱도 차근차근인지 천천히 인지 하신다고 하고 올해는 경제에 올인한다고 하신다고 하셨으니 다행입니다.&#xD;
&#xD;
저의 회사도 한국이 잘되야 아무래도 편하니까요. 한국에서 사업하는 친구들의 불만은 “뜻은 좋으나 쌈좀 그만하고 먹고살아야 하지 않냐입니다”.&#xD;
&#xD;
그리고 캐나다나 한국이나 사업하는 사람들은 대부분 보수입니다. 왜냐하면 사업을 하다보면 불확실성이 제일 큰 적입니다. 빨리 결정이되서 누군가 승자인지가 정해지던지 승부의 법칙이 분명하면 좋은데 지난 2년동안은 장단을 맞추기가 힘들었지요.&#xD;
&#xD;
5년전에 회사가 설립되었을때 제가 알던 한국에서 잘나가던 Venture CEO중에 지금도 사업을 하고 있는 친구들이 별로 안됩니다. 망하지 않았으면 외국에 가 있던지. 물론 그들이 잘못도 많이들 했겠지만 그만큼 토양이 척박했다는 이야기도 될것 같고 말이죠. 그들의 쌓인 경험과 지식들이 사장되면 국가적인 낭비인데.&#xD;
&#xD;
지금까지 수업료많이 지불했거든요 인제부터 거두어 들이수 있을것 같은데. 김대중정권때 투자, Cell Phone, Wireless, Game 등등,가 지금 성공을 하고 있는데. 캐나다도 LG and 삼성 전화기가 #1입니다. 저의 회사가 한국과 캐나다회사를 연결도 하고 합니다. &#xD;
&#xD;
직접하는 것이 제일 좋겠지만 문화적인 차이로 실패하는 것을 많이 봤습니다. 똑같은 이유로 이민오신분들이 취업에 실패하시는것도 많이 목격했습니다. 아시죠 제 취미생활이 그런 문화적인 차이 같이 공부하는겁니다. 캐나다 이민 오시면 알려주십시요. 다른것은 몰라도 취업이 제 전공입니다.&#xD;
&#xD;
아는 사람들과 같이&#xD;
&#xD;
제가 회사에서 중간입니다. 위에서는 저를 Management로 부르고 직원들은 저를 자기들의 대표자로 생각합니다. 잘하면 양쪽에서 칭찬도 받을수 있고 잘못하면 박쥐도 됩니다. 어떤 이야기는 전달해야 할 이야기가 있고 어떤경우는 제 선에서 정리하는 것도 있습니다. 그리고 전하기 편한 말이 있고 참 불편한 말도 있고 말이죠.  &#xD;
&#xD;
그리고 사업하면서 제일 중요한것은 결국은 Network입니다. 아마 이것때문에 5년걸린것 같습니다. 인제 저의 회사를 저의 Industry에서는 다 알고있습니다. 실력이 있는지는 모르겠지만 지난 5년을 살아 났다는것은 그것만으로도 가치가 있다고 생각하는것 같습니다. 그리도 Venture Capitalist 들이 이렇게 말합니다. “You guys will be OK. You know how to survive.”&#xD;
&#xD;
소나기가 오면은 피해가야 합니다. 아니면 감기걸리는것은 자명합니다. 이부영님과 김덕룡님은 1960년때부터 친구사이입니다. 같이 박통및에서 한일 협정반대데모를 같이한 학교 동창입니다. 그리고 둘다 고생들 하다가 김영삼정권및에서는 지금과는 반대상황에서 만납니다. 그리고 지금과 똑같은 협상도 했습니다. 국가예산을 벌모로 잡고 이부영님이 단판을 합니다. 10년전 일입니다.&#xD;
&#xD;
그때 제 기억에 김덕룡님이 이런말을 했다고 잡지에서 읽었습니다. 월간동아였을 겁니다. “우리가 이렇게 만날줄은 몰랐다. 우리가 데모를 했을때 나라를 깨끗하고 잘살게하자고 했느데 우리 꼴이 모냐! 나라가 아니고 당을 위해서 무엇을 하고 있는지 모르겠다고”&#xD;
&#xD;
둘다 40년지기입니다. 이부영님은 개인적인 빚을 감고싶었겠지요. 그 와중에 천정배님은 왕따당하고 . 노짱에 정치적인 고향은 1987년도 통일민주당입니다. 그래서 김영삼전대통령에게 아양도 부렸고 그래서 벼락맞고. 사람관계는 그런것은 아닌데.&#xD;
&#xD;
노짱, 이인제, 김덕룡 같은 배를 탄적도 있고. 그다음에 노짱, 이부영, 문희상 또 다른 배를 탄적도 있고. 살다보면 얼마나 옛날 사람들이 그리운지 아시나요. 그냥 편하고 알것 모를것 다 알고. 아무말이나 할수 있고.&#xD;
&#xD;
&#xD;
사업이나 정치나&#xD;
&#xD;
둘다 모르지만  세상일은 다 사람이 하는것입니다. 사람이 사람을 믿지 못하면 모든지 할수가 없습니다. 다른 사람을 믿지 못하면서 나를 따르라. 참 힘든 일입니다.&#xD;
&#xD;
한나라당 나쁜지 다 압니다. 그러나 노짱을 기득권은 믿을수가 없었습니다. 지난 2년간 고생해서 우리는 점령군이 아니다. 같이 가고 싶다고 사정, 애교, 협박해서 여기까지 왔습니다.  달릴것이냐 걸을것이냐!&#xD;
&#xD;
캐나다 취업도 마찬가지입니다. 얼굴색깔틀려, 영어안돼, 문화적인 차이 있어. 어떻게 취업되겠씁니까? 이민자가 다르지 않음을 알려야하는데 왕왕 실력과 선명성으로 승부를 할려고 하는데 실패률이 높습니다.&#xD;
&#xD;
제가 달리기를 3년째 하고 있습니다. 달리기에서 제일 중요한것은 페이스를 잊지 않는것십니다. 페이스만 잊지 않으면 누구나 20km는 뜁니다. 마라톤은 다른이야기이지만.&#xD;
&#xD;
달리기를 좋아합니다. 다음에 마라톤이야기는 하기로하고. 일요일 아침이라 Running Club에 동료들이랑 뛰러 나가야합니다.&#xD;
&#xD;
인생은 사람이 사람을 만나는 과정입니다. 누구를 만났는냐가 항상 중요하지요. 그리고 다른 사람과 같이 할수 있으면 좋습니다. 한 20km 달릴려면 혼자보다는 같이 달리면 좋은데! 그것은 달려보면 압니다. 가슴으로 느끼지요. &#xD;
</content>
    <postId>F6104BB0-4917-4664-BF98-BF6571F5AD15</postId>
    <pubDate>2005-01-04T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프: 달릴때냐 걸을때냐?</title>
</post>
