<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>황성규</author>
    <comments/>
    <content>[동아닷컴]&#xD;
&#xD;
&#xD;
2018년 뉴욕타임스는 마지막호 종이 신문을 발행하게 될 것이다.” 지난해 11월 뉴욕에서 열린 ‘e―북 월드’ 행사에서 마이크로소프트 기술 개발 담당 부회장 딕 브래스는 이렇게 예언했다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
개발에 가속도가 붙기 시작한 전자종이가 앞으로 몇 년 내에 책 신문 잡지 등 기존의 인쇄 매체를 대체하기 시작할 것으로 보인다. 전자종이(e―paper)는 모양과 촉감이 종이와 같아 두루마기처럼 들고 다닐 수 있으면서도 수백만번 지웠다 썼다를 반복할 수 있는 혁명적 기술이다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
미국학술원회보(PNAS) 최근호는 벨연구소와 E잉크사로 구성된 전자종이 개발팀이 두께 0.5 mm도 안되는 얇고 유연한 플래스틱 트랜지스터에 색깔이 흑백으로 변하는 전자잉크를 넣어 전자종이의 원형을 만들었다고 표지 기사로 보도했다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
이번에 개발된 전자종이는 해상도가 낮아 아직은 큰 글씨밖에 표현하지 못한다. 하지만 벨연구소의 연구책임자인 피에르 윌치우스는 3∼5년 안에 인치당 100도트의 해상도를 갖는 전자종이를 개발할 것으로 자신하고 있다. 이렇게 되면 책이나 신문을 전자종이에 내려받아 읽는 일이 가능해진다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
그렇다면 전자종이로 만든 책은 어떤 모습일까? 매사추세츠공대가 발간하는 ‘테크놀로지 리뷰’ 3월호는 전자종이로 만든 책도 지금의 책처럼 수백장의 종이를 묶어놓은 똑같은 모양이 될 것이라고 내다보았다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
하지만 종이를 묶은 책 모서리 부분에 전자회로, 무선데이터포트, 메모리, 전자연필이 숨겨져 있다. 이 책이 인터넷으로 내려받을 수 있는 책은 수천권 분량. 사용자가 전자연필로 ‘찰스 다윈’을 쓰면 ‘종의 기원’ ‘비글호의 항해’ 등 책 제목이 나오고, 다시 책제목을 누르면 순식간에 책 내용이 수백장의 전자종이에 인쇄된다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
전자종이가 만든 미래 신문의 모습은 IBM의 전략 디자인팀장인 로버트 스타인버그러가 이미 디자인까지 해 놓은 상태이다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
이 신문은 기존의 신문보다 약간 얇은 16페이지의 전자종이로 이루어져 있다. 다만 조금 다른 점은 신문의 한 모서리에 배터리와 수백개의 신문을 담을 만큼 큰 메모리, 유무선 데이터 포트, 그리고 버튼이 달려 있다. 버튼을 누르면 경제섹션이 스포츠섹션으로 바뀌고, 여러 신문을 동시에 볼 수 있다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
전자종이로 만든 책과 신문의 등장은 지난 500년 동안 변하지 않았던 인쇄문명에 엄청난 변화를 가져올 것으로 예측되고 있다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
70년대에 전자잉크를 처음 개발한 제록스 팔로알토연구센터의 닉 셰리돈은 “신문이나 책을 발행하는 데 종이값, 인쇄비, 유통비가 들지 않아 책값이 대폭 싸지기 때문에 누구나 자신의 도서관을 가질 수 있을 것”이라며 “이에따라 출판사는 사라지고 책 판매 수익의 대부분을 저자와 편집자가 갖게 될 것이다”고 내다보았다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
전자종이는 기존의 브라운관이나 LCD 화면보다 여러 점에서 월등한 장점을 지니고 있다. LCD는 빛을 내기 때문에 눈이 부시고 명암 대조가 뚜렷하지 않으며 정면에서 바라보아야 잘 보인다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
반면 전자종이는 정말 종이 위의 글자를 보는 것과 똑같아, 명암 대조가 훨씬 뚜렷하고 방향을 타지 않으며 눈의 피로가 거의 없다. 또한 전자종이는 정말 종이처럼 구부리거나 접을 수 있고, 전기 소모가 LCD의 1천분의 1에 불과하다.&#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>F7D06059-F08B-4F5B-A001-B9B7DF7446E5</postId>
    <pubDate>2001-05-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>전자종이 신문, 책 뒤바꿀듯 </title>
</post>
