<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>나의 선생님&#xD;
===========&#xD;
&#xD;
서프라이즈도 한국 정치판도 꽤 시끄러웠다 지난 2주동안. 아직도 끝나지 않고 4대 개혁입법파동 특별히 국보법논란은 2월 정기국회로 넘어갔다. 서프라이즈에는 정치판에 아니 열린우리당에게 희망은 없다는 글들이 많이들 올라온다.&#xD;
&#xD;
마음이 많이 아프다. 많은 사람들이 고생하고 고생해서 왔는데 이렇게 2월로 늦어져. 또 많은 분들은 개혁을 더 이상 믿지않는다는 마음에도 없는 많은 이야기로 자기들의 아픔을 달랬려고들 하고 있다.&#xD;
&#xD;
그들에게 열우당은 무엇이었고 서프라이즈는 무엇이었을까? 그리고 그들이 원하는것은 무엇일까?&#xD;
&#xD;
그들도 개혁을 원하고 있고 열우당도 그렇고 서프라이즈에 있는 모든분들이 다 마찬가지였을텐데. 어떤생각으로 마음에도 없는 말들을 던져 다른 사람들을 한번 더 아프게들 하나! 우리는 좋아하는 사람들에게 애정표현이 미숙한것일까? 아니면 대화의 벽이라도 존재하는 걸일까?&#xD;
&#xD;
서프라이즈에 오면 다 좋은 일만 있는것은 아니다. 많은 것을 배우고 느끼고 가지만 나랑 전혀 다른 의견을 가진 사람들도 만나 아프기도 하고 도사나 문명비판을 보고 웃을때도 있고 짜증날때도 있고 그냥 욕하고 싶을때도 있다. 아마 사랑표현을 제일 멍청하게 사람들이 그 두명인지도 모르겠습니다.&#xD;
&#xD;
그러면서 서프라이즈는 나에게 무엇일까를 생각해 보았습니다. 서프라이즈는 나에게는 선생님이고 나의 담당의사였고 세상을 정확하게 볼수있게 해주는 안경의 역활도 해주고 있습니다.&#xD;
&#xD;
지난 대선때 나에게 세상을 판단할수 있는 많은 정보를 주며 저를 교육시켰고 지난 2년을 지내며 말도 안되는 일이 있을때마다  나의 절망과 아픔을 여기에 와서 치유했습니다. 지금도 무슨 일이 있으면 서프라이즈에 제일 먼저 달려와 무슨 일들이 벌어졌고 판단을 해야하며 어떻게 대처해야 할것을 배우고 있습니다.  &#xD;
&#xD;
다른 분들은 여러가지 이유들로 서프라이즈에 오시겠지만 저는 이런 이유들때문에 방문합니다. 요사이 다른 이유들이 하나 더 늘었습니다.&#xD;
&#xD;
저는 캐나다에 살기에 조금 늦게 한국사정을 알게 되지요 그리고 아무래도 참여를 할수 없기에 잠시잠시 제3자가 되기도 합니다. 마음속으로는 같이 있으나 몸이 떨어져 있기에. 그 사이 휴가 기간이고 해서 이것저것 생각할시간이 있었습니다.&#xD;
&#xD;
서프라이즈에 와 여러글들을 읽는 중. 물론 대문에 올라오는 글들이 좋은 글들이기는 하나 글쓴이의 단편적인면 만을 볼수도 있겠구나 하는 생각을 하고 글쓴이들이 쓴 여러가지들을 종합적으로 보고 있는 중입니다.&#xD;
&#xD;
그거 아세요 만일 대장금이를 일주일안에 다보면 얼마나 재미있는지. 물론 한편씩보는 재미도 있겠지만 비데오로 전집을 한번에 보면 재미 죽입니다. 그런 기분입니다. 글쓴이들의 좋은 글들이 많이 이런저런 이유들로 흥행에 실패한 경우가 많이들 있습니다. 아시다시피.&#xD;
&#xD;
그분들의 글을 다 읽다보면 그분들을 알게 됩니다. 그들의 인생이 그글들의 다 베어있습니다. 인생을 배우고 있습니다. 한분이 일생동안 생각하고 행동하고 고민한 그모든것들을 배우고 있습니다.&#xD;
&#xD;
여러분들이 계시지만  김수민님, cos님, 12억의 기적님, 해질녁바람님을 개인적으로 좋아합니다. 특별히 김수민의 열열한 팬입니다. 제가 영화를 좋아하기에 김수민님의 영화비교 굉장히 좋아합니다.  물론 제가 늦게 깨우치고 뒷북치는지도 모르겠지만 아직도 안해보셨으면 한번 해보십시요. 적극 추천합니다.&#xD;
&#xD;
다른 분들도 많이 계시지만 지금같이 마음의 평화와 다시 시작하는 마음이 필요할때는 비판보다는 따뜻한 글들이 도움이 될것같습니다.&#xD;
&#xD;
&#xD;
그냥 지나가다&#xD;
=============&#xD;
&#xD;
제가 친구들이랑 Venture를 몇년했는데요. 사장은 All in하면 안됩니다. 다른 사람들보기에는 All in 한것 처럼 보여도 일이 안되면 사람들은 사장을 쳐다봅니다. &#xD;
&#xD;
사장은 항상 안되는 경우를 대비해서 준비를 하고 있어야한다고 제 경험은 말하네요. 말이 All in이지 정말 All in 하면 회사는 안됩니다. 대부분에 경우에 그렇다는 이야기인데 항상 Exceptional Case는 존재하긴 하지만.&#xD;
&#xD;
지난 몇년동안 Venture를 하면서 위기를 많이 겪었습니다. 장열하게 전사하자는 생각도 많이 했고. 이런 대화도 많이들 했지요 “이제는 못먹어도 Go다 아니면 갈때까지 가자”  &#xD;
&#xD;
이렇게 해서도 안될을때 다시 만나서 사장의 얼굴을 봅니다. “뭐 남긴거 없냐? 사장이 챙긴거 없어하고 말이죠” 그런것이 인지상정입니다. 인생이 뭐 그런거지.&#xD;
&#xD;
국보법이 All in이 필요한 상황인것은 충분히 이해는 되나, 만일에 하나 All in하고나 아작나면 노짱 앞으로 대통령하기 만만치 않았을겁니다. 지금도 어려운데. &#xD;
&#xD;
사장이라는 자리 아니 어떤 장이라는 자리는 모든사람들의 의견을 잘 경청한 다음에 자기 마음대로 결정하는 자리입니다. 아니면 사장, 무슨 무슨 장이 왜 필요하겠습니까?&#xD;
&#xD;
김원기씨를 뽑은 사람들도 우리요 천정배를 원한것도 우리들이었습니다. 결혼해서 살다보면 고은 정보다는 미운 정이 많이 듭니다. 그리고 미운정이 들면 헤어지지도 못합니다. 우리는 미운정을 먹고 살다보면 웃는 날도 있고 그렀습니다. 사랑이 뭐 그런거지 뭐!  그리고 이혼하면 본전생각난다고들 합니다. 이혼 잘못하고 후회하는 사람많이 봤습니다. 그렇다고 진짜싫은 사람이랑 살기도 그렇고.&#xD;
&#xD;
하여간 저도 잘몰라요. 세상이 변하는 것 같해도 천천히 변하고 그리고 시간이 흘러 돌아다 보면 참 많이 변해있고.&#xD;
&#xD;
&#xD;
캐나다 중 늙은이…   신년에 다들 대박 터뜨리십시요.&#xD;
</content>
    <postId>F8F198ED-0753-4E1E-ACF3-B69C40B9D6BF</postId>
    <pubDate>2005-01-01T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>서프라이즈는 나에게 무엇인가?</title>
</post>
