<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김경환</author>
            <date>2004-12-09T00:00:00-05:00</date>
            <content>괴롭히는 것 보다 더 무서운것은 무관심 -_-;; 그리고 추가하자면 마누라가 현명해야겠지요. 그렇지 않으면 대략 낭패 -_-;; </content>
        </comment>
    </comments>
    <content>요사이 내가 제일 좋아하는 가수는 Wax다 노래도 잘부르고 참 애절하다. 가끔가다 이런 생각이 든다. 나이는 어린텐데? 어떻게 저렇게 한 40도 한참 사람들의 감정을 울리는 노래를 하는지. 아니지 내가 한참 정신연령이 어린지도 모르겠다.&#xD;
&#xD;
그런데 Wax의 노래 가사들은 따지는 것이 많다. 따지지 않으면 이유를 물어본다. 왜 떠나갔냐? 언제 올껴냐? 어떻게 된거냐? 설명을 듣고 싶어한다. 그런데 거의 모든 노래의 가사가 그렇다.&#xD;
&#xD;
그 반면의 김현정인가 하는 터프한 여가수는 야단 친다. 돌아오면 복수하겠다. 만나기만 하면 작살이다. 꽤 복수형이다. 아직 어리거나 모든것이 다른 사람&#xD;
때문이라고 생각하는지.&#xD;
&#xD;
우리의 영원한 그때그사람의 심수봉은 항상 용서를 한다. 사랑하는 사람이 떠나같는대도 돌아오면 용서한단다. 생각해 보니 자기도 잘못한 일이 많았데나 하면서. 상대도 용서하고 자기도 고백과 동시에 용서를 구한다. 현모양처인지는 모르겠으나 마음만은 나를 울린다.&#xD;
&#xD;
우리들도 글을 올리면 아마 우리만의 색깔이 있을것이다. 이성기씨는 항상 그립다. 그 무엇을 찾고 있다. 인생인지 떠나간 연인인지. 그 아저씨는 항상 그립고 찾고.&#xD;
&#xD;
김중수씨도 지금 혼자있으니 외롭다는 것이 글을 통해서 흘러나온다.&#xD;
김민씨는 열심히 살겠다고 고백하는것 처럼 느껴지고, 지금은 새 아기와 재미있게 놀고 있는 황성규씨는  항상 우리가 심심하지 않게 해줄려고 노력했는데.&#xD;
&#xD;
글이나 일기나 남들에게 쓰는것 처럼 보이지만 내 생각에는 나에게 보내는 편지다. 지난 글을 보면 내가 보인다. 싸이트에 안올릴지라도 자기를 위해서 한번 써보면 좋은 경험이 될것입니다.&#xD;
&#xD;
처음으로 돌아가 김현정이는 아직 젊다. 그러니까 모든 일이 다른 사람책임이다. 자기도 잘못한 일도 있겠지만 대부분이 다른사람들 문제 인것처럼 생각하는지. 살다보면 술마시는 일도 꽤 있겠다. 그래서 저번에 미국가서 한탕 했나?&#xD;
&#xD;
그리고 Wax는 그다음 단계다 이유를 알고 문제을 풀고 싶은 모양이다. 굉장히 이성적인데 가끔가다가 생각하기 싫을때도 있는데 조금 피곤한 스타일이겠다.&#xD;
질문많이 받으면 몸이나 마음이 피곤할때는 괴로운데. 가끔가다 그냥 지나가면 고마울때가 있다. 왜냐하면 잘못한것을 대부분 저지른 사람이 알기 때문.&#xD;
&#xD;
역시 여자는 얼굴보다는 마음이다. 심수봉은 이해해 준덴다. 잘못해도 용서하고 같이 노력해 보고. 아이고 착해라. 이런 부인 만나면 인생이 괜찮을텐데. 얼굴이 조금 떨어지는것은 돈을 잘 버니까 바로 용서되고.  일단 착하잔아. 살다가 실수해도 용서해 준다는데. 얼굴 예쁘면 3개월 행복하고, 몸좋은면 3년 행복하고, 음식 잘하면 평생 행복하데나 그런 이야기가 있다. 마음이 착하면 죽을때까지 행복할수 있다고 보태고 싶네요.&#xD;
&#xD;
우리 마누라도 성은 심씨인데 전혀 아니네 나이도 비슷한데. 우리 마누라는 아직고 김현정수준이다. 엄처실하다. 잘못하면 바로 처형 바로 죽음이다. 그리고 죽이기 전에 따져 물어보면서 괴롭힌다. 술취하고 졸린데 말하라고 밝히라고 한다. 낮에 하면 더 쉬울텐데. 밤에 밝혀야 얼마나 하겠느가.&#xD;
&#xD;
혹시 사실대로 이야기하면 훈계처방같은것 받는다고 생각하면 한참 우리 마누라를 모르는 것이다. 다 알아내고 그 다음에 강하게 벌을 준다. 독재다 그리고 없던 일도 같다가 붙인다. 자기생각대로 생각한다. 그리고 아니라고 변명하면 가중처벌된다.&#xD;
&#xD;
니가 너의 죄를 알리라 하면 안다고 말하고 조목조목 이야기해야한다. 아니면 바로 매질이나 담금질. 무서워라. &#xD;
 &#xD;
나의 죽음을 다른 남편들에게는 알리지 말아주십시요. 다른 사람들이 무슨 낙으로 살수 있겠읍니까!&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>F9944FF3-143B-463C-BF55-BABEA3C76B18</postId>
    <pubDate>2004-12-09T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>우리의 색깔</title>
</post>
