<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>thomas lee</author>
    <comments/>
    <content>토요일의 환희를 아직까지 가슴속에 갖고 계시리라 믿습니다&#xD;
제가 아시는 분은 우셨다고 까지 하셨는데...정말 우리나라사람들 넘&#xD;
애국자들이 많아서 탈입니다...^^&#xD;
그에 비해 몇 몇 나라망치는 위에 넘들도 있지만...이 위대한 국민들이&#xD;
있기에 우리나라가 아직도 건강하다고 봅니다...&#xD;
아무튼 밑에 글의 내용이 다시한번 내나라의 현실을 생각하게 하네요..&#xD;
그럼 내일 결전의 날을 고대 하면서....^^ &#xD;
&#xD;
&#xD;
[IMBC 월드컵 게시판] 이천수 고백(말디니 사건)&#xD;
&#xD;
&#xD;
내가 말디니 선수의 뒤통수를 깐걸 두고 말들이 많은 것 같다.&#xD;
청소년 대표로 뛸때나, 유럽국가들과 시합을 할때 느끼는게 있다.&#xD;
이상하게도 아시아 국가들하고 상대를 할때면 유난히 유럽선수들은 반칙을 심하게 한다는 것이다.&#xD;
청소년 대표 시절, 이탈리아와 시합을 하는데, 경기시작부터 난 심하게 가격을 당했다.&#xD;
그놈들은 일부러 그러는 듯 했다. 그런데 이상한 것은 전반 내내 그런식으로 교묘하게 가격을 당하고 나니,&#xD;
내 플레이가 위축되고 자신감이 결여되는 것을 느낄수 있었다. 결국 우린 그 경기에서 졌다.&#xD;
난 이탈리아 선수 한명을 붙들고, 왜 너희들은 그런식으로 거칠게 반칙을 하느냐고 물어봤다.&#xD;
그의 입에서는 충격적인 대답이 나왔다.&#xD;
&#xD;
"아시아인들을 거칠게 다루면 다룰수록 스스로 혼란에 빠지고 결국 무너진다."&#xD;
&#xD;
이 뜻은 노예를 부리듯, 우리를 거칠게 다루어서 길들이면 주저 앉힐수 있다는 인종차별적인 말이었다.&#xD;
난 그때서야 유럽선수들이 왜 우리와 경기를 할때는 그토록 심하게 반칙을 하는지 깨달을수 있었다.&#xD;
솔직히 감독님도 이 사실을 잘 알고 계셨다.&#xD;
그래서 가끔씩, 상대에게 위협을 줄만한 킬러가 우리팀엔 없다면서 아쉬워하기도 했다.&#xD;
&#xD;
그런데 교묘한 반칙을 제일 잘하는 나라가 바로 이탈리아다.&#xD;
더군다나 독일과 잉글랜드 이외의 축구는 절대로 인정하지 않을 정도로 자존심이 센 나라다.&#xD;
그러니, 우리 아시아 축구쯤은 자기네들 연습상대, 심지어는 노리개감으로 생각을 한다.&#xD;
&#xD;
우린 16강전에 그런 이탈리아와 만났다.&#xD;
예상대로 이탈리아는 처음부터 그들의 계획대로 우리를 길들이기 위한 반칙을 하기 시작했다.&#xD;
시작 몇분만에 그 효과는 나타나기 시작했다. 특히 비에리의 반칙솜씨는 완벽했다.&#xD;
팔꿈치로 얼굴에 잽을 날리는 반칙기술은 과거 비에리가 헤비급 복서출신이란걸 충분히 증명하고도 남았다.&#xD;
&#xD;
결국 태영이형이 코뼈가 주저 않고, 남일이형도 내동댕이 쳐지고, 전담마크가 캡인 진철이형도 나가 떨어졌다.&#xD;
사실 처음 비에리에게 헤딩골 먹은것도 그 때문이다.&#xD;
&#xD;
난 피가 거꾸로 솟는 것 같았다. 미칠것만 같았다. 이대로 굴욕적으로 당해야만 하다니....&#xD;
더군다나 우리의 주장 명보형 얼굴에까지 그놈들은 팔꿈치 잽을 날리고 있었다.&#xD;
참다 못한 명보형은 주장의 권한으로 "너희들 똑바로 하라"며 주의를 주었다.&#xD;
그게 우리가 할 수 있는 전부였다. 우리가 농락당하는 것 같았다.&#xD;
&#xD;
벤치에서 더럽게 반칙을 일삼는 토띠의 미소를 볼때마다.&#xD;
"너희들은 길들이면 스스로 무너지지. 그래서 축구만큼은 우리의 노예가 될 수밖에 없어." 이렇게 우리를 조롱하는것만 같았다.&#xD;
&#xD;
그러나 난 굴복할수 없었다. 도저히 참을수 없었다.&#xD;
&#xD;
드디어 나에게 기회가 왔다. 교체되어 경기장에 들어간것이다.&#xD;
난 운동장을 뛰어다니며 호시탐탐 반격할 기회를 노리고 있었다.&#xD;
"우린 결코 그러한 더러운 길들임에 굴복당하지 않는다.&#xD;
우리 한국인은 거칠게 다루면 다룰수록 더 강해진다.&#xD;
내가 너희들에게 그런 반칙에 굴욕을 받느니, 차라리 분투중에 쓰러짐을 택할 것이다.&#xD;
내가 오늘 그걸 증명해줄 것이다."&#xD;
&#xD;
내가 이렇게 마음을 가다듬는 사이, 공이 날라왔다.&#xD;
센타링한 볼이 이탈리아 문전에서 어디로 갈지 몰라 방황하고 있었다.&#xD;
주장 말디니는 걷어 내려 슬라이딩을 하려는 듯 했다. 아~ 이건 하늘이 주신 기회다.&#xD;
그것이 축구공인지, 머리통인지 구별할수 있는 이성적인 판단은 그 순간만큼은 나에게는 사치였다.&#xD;
난 온 마음과 정성을 다해 냅다 질러버렸다. 그리고 외쳤다.&#xD;
"우리형들 건들지마 씹 쎄 야"&#xD;
&#xD;
한번 더 질러버릴려고 했는데, 심판이 봐서 꾹 참았다.&#xD;
말디니는 어리둥절 했다. 사실 자세히 보면 난 발등으로 말디니를 가격했다.&#xD;
그건 선수생명에 지장을 주지 않고, 단지 위협만 주려는 고도의 기술적인 반칙이었다.&#xD;
난 그놈들처럼 더러운 반칙은 절대 안한다.&#xD;
어쨌던 나의 발길질에 충격을 받았는지 아니면 진짜로 아팠는지 멍한 표정을 짓고 있었다.&#xD;
난 그에게 다가가 조용히 말했다.&#xD;
"야 쓰 바 놈아, 우리형들 코뼈를 주저앉혀? 한번만 더해봐라...너희들 목뼈를 박살낼테니까"&#xD;
&#xD;
내 말을 들었는지 말디니는 손으로 목을 감싸며 얼굴을 좌우로 흔들어 보며 목뼈가 괜찮은지 확인했다.&#xD;
그런데, 아무런 이상이 없는걸 확인하더니, 말디니는 손으로 목을 가로 지으며 위협을 보냈다.&#xD;
그리고 절규에 가까운 소리로 외쳤다.&#xD;
"You Death"&#xD;
한마디로 나를 죽여버리겠다는 뜻이었다. 난 큰소리로 맞받아 쳤다.&#xD;
"Zip up your mouth, I am a King of Taekwondo"&#xD;
&#xD;
하지만 가슴속으로는 뜨끔했다. 더군다나 심판도 나에 대한 눈빛이 달라졌다.&#xD;
반칙 한번만 더하면 퇴장을 주겠다는 표정으로 날 감시하고 있었다. 도움이 필요했다.&#xD;
&#xD;
그런데 그때였다. 인간 폭격기 두리가 교체되어 들어온 것이다.&#xD;
다 아다시피 두리에게 한번 걸리면 전치 4주는 기본으로 나온다.&#xD;
우리 코치도 그냥 살짝 한번 부딪혔다가 갈비뼈 두 개가 아작이 났던적이 있었다.&#xD;
난 두리에게 한명만 박살내면 된다는 신호를 보냈다. 그것은 우리둘만의 신호였다.&#xD;
&#xD;
두리는 들어오자 마자 그라운드를 질주하기 시작했다.&#xD;
난 이탈리아 수비수들이 제발 두리와 부딪혀 주기를 간절히 원했지만, 그들은 교묘하게 피했다.&#xD;
아마도 직감적으로 인간 폭격기란걸 아는 모양이었다. 또다시 기회가 왔다. 한국이 코너킥을 얻었다. 센터링한 볼이 날라왔다.&#xD;
수비수 한명이 헤딩으로 걷어내려는 것 같았다. 심판도 정확히 주시하고 있었다.&#xD;
두리가 수비수와 함게 떠주기만을 고대하고 있었다.&#xD;
그렇게만 한다면 수비수와 부딪힐것이고 수비수는 갈비뼈 두세개쯤은 작살이 날것이기 때문이다.&#xD;
그런데 두리는 갑자기 몸을 뒤로 젖히더니, 공포의 오버헤드킥을 시도 하는것이었다.&#xD;
그리고 수비수가 달려들었다. 난 외쳤다. "질려버려"&#xD;
그러나 이탈리아 수비수는 헤딩대신에 발로 볼을 걷어내려 했다.&#xD;
만약 그때 수비수가 볼을 걷어내려 헤딩을 시도했다면, 두리의 킥에 목뼈가 아니라, 머리통이 날아갔을 것이다."&#xD;
역시 두리는 인간 폭격기였다.&#xD;
&#xD;
말디니와 수비수들은 무언가 공포에 질린 듯 했다. 그리고 수비수들에게 싸인을 보냈다.&#xD;
그건 헤딩할 때 조심하라는 신호였다. 전후반이 끝나고 연장전으로 들어갔다.&#xD;
난 형들에게 이탈리아 수비수들이 헤딩을 잘 못할테니까, 무조건 헤딩슛을 시도하라고 요청을 했다.&#xD;
연장 전반 선홍이 형이 먼저 시도를 했다. 아깝게 실패를 했다.&#xD;
&#xD;
그러나 후반, 영표형의 높은 볼이 올라왔고 정환이형과 말디니가 동시에 떠올랐다.&#xD;
그러나 말디니는 머리를 뒤로 젖히며 몸을 사리는 듯 했다.&#xD;
정환이형은 아주 자유롭게 헤딩슛을 했고 결국 그골은 우리가 8강에 진출하는 골든골이 되었다 &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
</content>
    <postId>FD2699EE-2CD3-4493-B4BD-074685A34BEF</postId>
    <pubDate>2002-06-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>Confession from Lee Chun Soo</title>
</post>
