<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이석준</author>
    <comments/>
    <content>75.--.113.166 	2010-04-15 (10:49:52) Modify Delete&#xD;
쉐어 하니까 저도 추억이 새록새록하고 재밌네요~ &#xD;
심심한 맘님들 소일거리로 한번 읽어봐주세요~&#xD;
&#xD;
#13. 고서방은 귀도 안뚫었고 피어싱 이런거 하지도 않는 모범생임.&#xD;
&#xD;
그런데 십대때 객기로 목뒷쪽에 문신을 하나 새겼음.&#xD;
&#xD;
살다 살다 그리 허접한 문신은 처음 봤음 ㅡ.ㅡ 색깔도 완전 허름한데다가 모양도 이상함.&#xD;
&#xD;
시어머니 살아 계실때 그 문신 가지고 두고두고 부끄럽다며 구박했다고 함.&#xD;
&#xD;
나 처음에 그 문신 구경했을때 고서방한테 두가지 느낀점 말해주고 그걸 들은 고서방 자괴감에 그날 울뻔했음.&#xD;
&#xD;
색깔이 왜 이모양이야?&#xD;
&#xD;
--응 원래 두번 정도 더 했었어야 하는데 한번 하고 죽을듯이 아파서 다시 안갔어 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
근데 이거 무슨 모양이야?&#xD;
&#xD;
--이거 불교에 옴~을 뜻하는 신비로운 문양이야!!(대빵 자랑스러워함 ㅡ.ㅡ)&#xD;
&#xD;
아 그래? 난 이거 똥인줄 알았어. ㅡ.ㅡ 게다가 그 똥위에 털도 나있어서 김나는거 같이보여~~ 아주 프레시 똥같애 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
-- ㅡ.ㅡ(거의 울라고 하고 있었음)&#xD;
&#xD;
아 근데 정말 똥같이 생겼음 ㅜ.ㅜ 가능하면 사진이라도 찍어 올리고 싶음 ㅋㅋㅋ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#14. 고서방 덜렁거리는거는 에브리바디 아는 사실 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
그 집안 다 덜렁거림 (돌아가신 우리 시어머니 제외)&#xD;
&#xD;
셀레브러티랑 작업할때도 한 이십분을 주구장창 찍고나서야 카메라에 메모리 카드 없는거 확인하기 일쑤.&#xD;
&#xD;
애가 태어나고 캠코더질에 재미붙이신 고서방... &#xD;
&#xD;
애가 뭐 새로운거 하나 해내서 두 부부 경이로운 순간...&#xD;
&#xD;
나는 항상 확인함.. 자기 지금 레코딩하고 있는거지?&#xD;
&#xD;
그제서야 캠코더 다시한번 확인후..&#xD;
&#xD;
오 슛... 베이비 아이 저스트 미스트 샷~ 캔유 두잇 어겐??&#xD;
&#xD;
맨날 저지랄임 ㅡ.ㅡ 그래서 비디오 돌려보면 애가 뭐 한건 하나도 건진게 없고 내내 &#xD;
&#xD;
저기 말이지 내가 방금 놓쳐서 말인데 다시한번 해줄래?&#xD;
&#xD;
애도 한심한지 쌩깜 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#15. 애가 태어난 순간부터 줄기차게 자기 이름을 가르치기 시작함.&#xD;
&#xD;
이름 열라 길고 어려워서 어른인 나도 부르기 힘들정도...&#xD;
&#xD;
절대 포기안하고 맨날 붙잡고 지 이름을 애한테 백만번 주입시키던 어느날&#xD;
&#xD;
애가 갑자기 “고~~”하고 불렀음. 첫글자만 불러준거임.&#xD;
&#xD;
완전 감격해서 온데다 다 전화해서 자랑하고 난리났음.&#xD;
&#xD;
애가 자기 이름 불렀다고 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
나한테 자꾸 한국집에도 전화해서 자랑하라고 종용함.&#xD;
&#xD;
별로 자랑하기 싫었는데 하는수없이 엄마한테 전화해서&#xD;
&#xD;
엄마. 애가 자기 아빠 이름을 오늘 고~하고 불렀어&#xD;
&#xD;
엄마왈...&#xD;
&#xD;
......... 잘하는 짓이다 새끼가 애비 이름을 함부로 불러쌌고 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
하기야 내가 우리 아빠를 용철아~ 하고 불렀다고 상상해보면... 윽..&#xD;
&#xD;
고서방한테는 엄마도 감격스러워한다고 뻥쳤음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#16. 고서방은 땀이 많이 났거나 하면 겨드랑이에서 냄새가 좀 나는편임&#xD;
&#xD;
최근에 애가 자꾸만 고서방 겨드랑이에 얼굴을 박고 잘때가 많음.&#xD;
&#xD;
어쩜 그 냄새 구덩이에서 잘수가 있는지 신기할 지경...&#xD;
&#xD;
가끔 기절한거 아닌가 걱정되서 들춰보기도 함.&#xD;
&#xD;
고서방은 애기가 자기를 정말 사랑한다며 로맨틱해 죽을라고 함.&#xD;
&#xD;
근데 자꾸 내가 와서 애 깨게시리 들춰보고 방해한다고 질투하는거냐며 항의했음.&#xD;
&#xD;
나 좀 머뭇거리다가... 롸튼 비니글 냄새에 애가 기절했나 확인하는거라 했더니 고서방 완전 충격먹었음.&#xD;
&#xD;
&#xD;
# 17. 처음 만났을때 고서방은 빡빡이였음.&#xD;
&#xD;
이목구비 원래 큰데 머리털이 없으니 얼굴에 시선이 너무 집중되어 겁나 터프한 인상이었음 ㅡ.ㅡ &#xD;
&#xD;
사귀고 나서 빡빡이인게 마음에 안든다고 조심스럽게 말한후 기르면 안되냐했더니 흔쾌히 오케이라고 함.&#xD;
&#xD;
보통 자기 스타일에 왈가왈부하는거 싫어할텐데 굉장히 쿨하다 생각했었음.&#xD;
&#xD;
어쩌다 시동생을 만났는데 시동생도 빡빡이인거임..&#xD;
&#xD;
두 형제가 무슨 쌍라이트인줄 알았음.(쌍라이트를 아는나.... 나이가 절로 드러나고 있음 ㅜ.ㅜ)&#xD;
&#xD;
시동생이 말해주길&#xD;
&#xD;
엄마가 항암 치료중이어서 머리가 없어 가발착용하게 되면서 두 형제가 엄마 위로해줄려고 같이 머리 민거라고 함. 시어머니는 그때 이미 돌아가신 후였지만 그얘기 들었을때 엄청 감동적이라서 울었음.&#xD;
&#xD;
&#xD;
#18. 가끔 돌아가신 내 시어머니가 무진장 이해가 갈때가 많음.&#xD;
&#xD;
내 시어머니는 아들만 둘을 보셨음.(큰 시누이는 시아버지 첫번째 부인 소생임) 아들 둘만 키우면 사리가 나온다던데 게다가 고서방과 그의 동생... &#xD;
&#xD;
진상들도 그런 진상이 없음.&#xD;
&#xD;
한번은 스위스에서 프랑스 오는 국도에서 소떼를 봤다고 함.&#xD;
&#xD;
고서방과 시동생 소떼가 너무 웃겨 삼십분을 시끄럽게 박장대소했다고 함.(대체 소 가지고 30분을 웃을수 있다는 자체가 놀라움 그들의 심히 긍정적인 마인드가 때로 부럽기도..)&#xD;
&#xD;
운전하던 우리 시어머니 스트레스 받아서 마시던 커피를 아들놈들한테 던졌음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
진짜 이해감.&#xD;
&#xD;
얼마전 내가 운전하고 다녀오던 길... 뒷편에서는 애가 시끄럽게 떠들어대고 고서방은 옆자리에서 무릎 두들기고 산만하기 그지없음.(나 느리게 운전한다고 ㅡ.ㅡ 차선 샥샥 바꿔가면서 운전 안한다고 ㅡ.ㅡ)&#xD;
&#xD;
나도 다 먹은 레츠비 깡통 남편한테 던질수 밖에 없었음 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
&#xD;
# 19. 운전하니 생각난건데.. 우리집 차 보험료는 한달에 450불임 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
다 땡스투 고서방 ㅜ.ㅜ&#xD;
&#xD;
나 수시로 보험 아저씨한테 도저히 더 싼건 못구하냐고 물어봄.&#xD;
&#xD;
아저씨 그때마다 듣기싫은 고서방의 티켓 전적을 주루룩 읊으심.&#xD;
&#xD;
레프트턴 위반 한번, 경미한 접촉사고 두번, 레드라잇 위반 한번, 스탑사인 무시 두번 ㅡ.ㅡ 그러고 끝에 꼭 푸하하 웃으면서 남편 고딩이냐고 함 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
내가 저 인간때문에 쪽팔려 못살겠음.. 다 성질 급해 위반한거임&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
#20.  아는 한국 여자라곤 산드라 오가 다이던 고서방&#xD;
&#xD;
한국여자 다 그렇게 생긴줄 알고 자기는 땡잡았다며 맨날 기뻐했었음 (미안 산드라언니 ㅜ.ㅜ)&#xD;
&#xD;
그런데 나랑 사귀면서 김희선, 김사랑, 고소영 등을 보더니 갑자기 자기는 꽝잡은것 같다고 돌변하다가 두드려 맞았음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#21. 외국인들은 한국인의 나이에 대한 눈치가 전혀없음.&#xD;
&#xD;
니스 살때 나랑 고서방이랑 다니면 맨날 인사도 안하고 아래위로 흘겨보던 할머니가 있었음.(니스는 도시 전체가 경로당임 ㅡ.ㅡ ) &#xD;
&#xD;
나는 인종차별 주의라 나를 싫어하는 줄알았음.&#xD;
&#xD;
하루는 다른 이웃 할머니가 고서방 더러 나를 입양한거냐고 물었음.&#xD;
&#xD;
둘이서 놀래 뒤집어 지는줄 알았음.&#xD;
&#xD;
알고보니 맨날 고서방이 자기를 오빠라고 부르라며 떠들어대는걸 귀어두운 할머니가 빠빠(아빠란 뜻)라고 하는 줄 알고 엄청난 오해가 생긴거임.&#xD;
&#xD;
게다가 나는 배불뚝이 임산부였으니 얼마나 이상하게 보였을꼬 ...&#xD;
&#xD;
졸지에 니스의 우디알랜과 순이 났음 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
# 22. 고서방은 한국인이 세상에서 제일 똑똑한 민족인 줄 알고 있음.&#xD;
&#xD;
작은 발명품 몇개 조용히 소개했더니 특히 배드민턴채 같이 생긴 전기 충격기 파리채.&#xD;
&#xD;
그리고 이건 좀 창피하지만 언젠가 뉴스에 한국 광화문에 복면한 사람들이 화염병 던지면서 데모하는거 보더니 저사람들 다 과학자냐고 정색하고 물어봤음.. 그래서 아니라고 일반 노동자라고.. 그랬더니 왜 불을 던지고 난리냐 해서 좀더 강하게 어필하는거라 했더니 저걸 만들어 오다니.. 천재들이라며 한국은 일반 노동자도 과학자 수준이라고 기겁했음.&#xD;
&#xD;
완전 지니어스 연발하며 한국인 세계최고 똑똑쟁이들로 철석같이 믿음.&#xD;
&#xD;
그래서 우리집 허스키냔을 데리고 나갔을때 사람들이 정말 똑똑하다고 칭찬하면(얘가 좀 난년임.. 개주제에 트라이링구어 ㅡ.ㅡ) 코리안 허스키라 그렇다며 힘주어 말함.&#xD;
&#xD;
듣는 사람들은 별 신경 안씀 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#23.  처음에 고서방의 불같은 성질 때문에 하루가 멀다 하고 싸웠음.&#xD;
&#xD;
꼭 사과는 지가 먼저 함 ㅡ.ㅡ 그러고 변명이라고 한단소리가 자기가 이태리 혈통이라 그렇다고 함 ㅡ.ㅡ &#xD;
&#xD;
대부분은 음식가지고 까탈 안떠는데 빵에 대해서는 꼭 민감함 &#xD;
&#xD;
한번씩 내가 알아서 빵사가지고 온날은 디스거스팅이라는둥 이런건 빵도 아니라는 둥 사온 사람 빈정을 뒤집어 놓기 일쑤임 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
싫음 처먹지마!!&#xD;
&#xD;
너 왜이리 까탈이야~~ 성질내면 그때는 지가 프랑스인이라 그렇다고 함 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
요즘은 같이 일하는 사람들이 왜이리 서두르고 난리냐며 좀 릴렉스 하라고 한마디 하면 코리안 와이프랑 살아서 그렇다고 함.&#xD;
&#xD;
세상만사 지 탓인건 하나도 없는 인간임 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
# 24. 한국에서 고등학교 다닐때 아침 7시에 등교해서 11시에 하교했다고 말해줬더니 절대 안믿고 있을 수 없는 일이라며 난리났음.&#xD;
&#xD;
그러다가 우연히 한국 다큐 교육실정 한번 보더니 입을 딱 벌리고 한시간 내내 다물질 않았음.&#xD;
&#xD;
그 이후로 시댁 식구들만 만나면 얘가 어떤 앤지 아냐고 아침 7시부터 11시까지 학교댕긴애라고 떠들어대서 챙피해 죽을 지경 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
&#xD;
#25. 고서방은 아직 가요를 따라 부를 실력까진 안됨.&#xD;
&#xD;
그래도 가요 듣는거 무진장 좋아해서 자기 아이팟에 한국 노래 이만큼씩 다운 받아 듣고 다님.&#xD;
&#xD;
요즘은 이적의 다행이다에 꽂혔음.&#xD;
&#xD;
어떤 내용이냐 물어봐서 가난한 남자가 그래도 너랑 밥이라도 같이 먹을수 있어 좋다 뭐 이런 내용이라고 성의없이 대답했는데 완전 아름답다며 난리났음.&#xD;
&#xD;
따라 부르고 싶으나 잘 안되는 모양.. &#xD;
&#xD;
처음 부터 노래 끝날때까지 사랑해와 다행이다만 무한 반복 ㅡ.ㅡ&#xD;
&#xD;
게다가 그노래엔 사랑해란 단어 있지도 않음 ㅡ.ㅡ</content>
    <postId>FE20EC15-3BBC-41FB-9040-5052B8D34310</postId>
    <pubDate>2010-04-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>미즈방 - 고서방 시리즈(4)</title>
</post>
