<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments/>
    <content>&#xD;
&#xD;
토톤토스타지를 집어볼때나, 세금신고 준비를 할때, 회사일로 여러 자료를 읽을때, 나는 왜 이리 세상일이 복잡해 졌나하는 생각이 든다. 알아두어야 할것도 많고, 지켜야 할것도 많고, 과학이 발달하고, 서구문명이 더 확장될수록, 예전에는 지엽적인 것 까지 이제는 필수과목이 되버리는 것을 본다. &#xD;
인터넷도 이점에서 참 사람 머리를 복잡하게 하는 문명의 이기이다. 한번 들어가면 1시간은 훌쩍 날라가고 보고 난후에 내 삶에, 나의 경제생활에 도움되는 정보가 있었나 뒤돌아 보면, 대부분이 "nice to know" 들이고 "must know"는 별로 없다. &#xD;
&#xD;
거의 본능적으로 이 사이트에 들어옥, 이메일 점검하고, 그러고도 별 소식이 없으면 교민뉴스, 한국뉴스, 이 정도까지 가면 이제 부터는 시간 죽이기다. 예전에 한국TV를 인터넷으로 볼때는 더 심했다. 회사다녀와서, 집안일하고, 아이들 챙기고 보면, 가만이 앉아있을 시간이 없다. &#xD;
&#xD;
옛날에 문명의 발달은 인간들이 보다 더 많은 여가를 즐기게 해준다고 100년전의 철학가가 쓴 글을 읽은적이 있는데, 이제 생각해보면 현대인에게 여가란 의도적으로 쟁취해야 하는 것이고, 자신에게 주어진 직무를 적당히 유기해야 얻을수 있는 것 같다. &#xD;
&#xD;
우리는 너무 많은 정보속에서 살고 있으므로, 그리고 다양한 문명의 해택을 누리기 위해 더 많은 시간을 노동속에서 보내야 한다. 이것도 해야하고, 저것도 해야하고, 그러다 보면, 세월만 간다. 자신은 언제나 그대로 인것 같고,,, &#xD;
&#xD;
따라서 요즘 내가 생각하는 것은 한 걸음 물러서서 보는 것이다. 반드시 알아야할 정보와 알아두면 좋은 정보를 구분하자. &#xD;
정보를 접하기 전에 미리 내가 무엇을 필요로 하는지 파악을 해두고, 미리 예상한 시간내에서 곁가지로 빠지지 말고 해당정보만을 채취한 후에 바로 그 정보의 근처에서 벗어나 버린다. &#xD;
이삿짐을 막 나르다 보면 이층에 올라가서 내가 왜 이층에 올라왔는지, 무엇을 가지러 올라왔는지 망각하게 되는 수가 있다. 마찬가지로 정보의 바다를 항해할때도, 내가 왜 이자리에 앉아있는지 자주 망각한다. &#xD;
&#xD;
회사일도 마찬가지라고 본다. 일을 완성하기에 반드시 필요한 정보를 정해진 시간내에 획득하고, 만일 시간이 오래 걸리면 잠시 물러서서 반드시 그 방법밖에 없는지 다른 대안을 생각해 보는 식으로 하면 효율적일 것 같다. &#xD;
&#xD;
나에게 주어진 시간도 마찬가지라고 본다. 현대인은 멍하니 앉아 있는 시간이 화장실에 있을때랑, 수면중일 경우, 욕실에 잠겨있을때 밖에는 없는 것같다. 하기사 화장실에서도 글을 읽고, 수면중에서도 프로그램 고민을 하기도 한다. 그렇다고 한다면 하루 8시간 노동이 아니라 24시간 노동이 되어 버린다. 노동시간을 단축하고 여가를 즐기기 위해서는 수당받는 노동 뿐만 아니라 비 수당 노동시간도 과감히 줄여야 한다고 생각된다. &#xD;
&#xD;
어떤 사람이 회사에서 8시간 일하고 아침 저녁으로 왕복 운전시간이 2시간, 주말에 교회또는 성당일, 회사 퇴근후에 다단계 판매사업을 하느라 여기 저기 사람들에게 전화하고, 방문하고 하고, 아이들 학교숙제도 봐준다고 해보자. &#xD;
&#xD;
과연 이 사람에게 노동지수(하루 24시간중에 노동으로 보낸 시간량 - 내가 명명한 것임)가 얼마가 될까? &#xD;
&#xD;
수당노동뿐만아니라 비수당노동, 간접수당노동까지 합쳐서 노동에 수몰되어 사는 형태가 되고 만다. 노동에 취한 사람들의 머리는 "해야 할 일들"투성이다. 그리고 노동하지 않는 사람을 잘 이해 못하고, 주변 사람들에게도 새로운 노동거리를 소개하고, 압박한다. 대화의 소재가 온통 새로운 노동거리의 개발과, 효과적인 노동증진방안에 관한 것이다. &#xD;
&#xD;
이 모두가 자본주의 사회의 성공이데올로기와 맞물려 있다고 본다. 실험실의 흰쥐처럼, 돈과 성공의 깃발을 향해서 달려가도록 훈련받아서 이제 그것 말고는 삶의 의미를 찾기 힘들게 된것이다. 시간의 흐름을 느끼지 못하고 멍하니 보내는 시간을 가져 본적이 어린시절말고, 얼마나 될까? (이 시점 영화 "불을 찾아서(Quest for fire)"에 나오는 원시인이 생각난다. 인간의 눈이라고 하기에는 너무 멍청하게 보이는 그 시선...) &#xD;
&#xD;
나도 한때 많은 이들에게 EJB와 JAVA라는 노동거리를 광포하고 다닌 사람으로 반성을 금할길이 없다. &#xD;
&#xD;
간당간당하게 몇칠남지 않은 캐나다의 여름밤을 보내면서 너무 아쉬워서 몇자 적어본다... &#xD;
&#xD;
 &#xD;
</content>
    <postId>FEF7F034-6B47-4614-BC7D-3484206AD73B</postId>
    <pubDate>2002-09-08T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>바쁜 세상살이... </title>
</post>
