<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이성기</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김성욱</author>
            <date>2005-01-24T00:00:00-05:00</date>
            <content>흥미로왔던 여행기 잘 읽었습니다. 사진기 잃어버린 것이 독자로서 안타깝기는 합니다만, 다음에도 이런 '대작'을 한번 더 볼 수 있었으면 합니다. 수고 많으셨습니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>2005년 1월 1일 새벽 0시&#xD;
&#xD;
31일. 나와 아내는 New Year Eve행사에 별관심이 없었다. 딸이 금년이 가는 마지막시간에 방에 있으면 어떻하냐고 보채어 아들은 누워서 자라고 하고 셋이서 카메라와 캠코더를 들고 밖으로 나왔다. 길거리의 포스터에 의하면 이곳에 있는 배낭여행자들이 The Weary Traveler주최로 신년행사가 있다고 했다. 불꽃놀이라도 있을거라고 기대하고 밖으로 나갔다. &#xD;
&#xD;
불편한 오른쪽 다리를 끌고 따라나섰다. 의외로 뚤룸거리는 한산했다. 멕시칸들이 잘가는 주점에서는 왁자찌걸 그들만의 잔치가 벌어졌다. 한참 걸어가니 배낭족들이 가는 주점들에서는 음악과 사람들 떠드는 소리가 들려왔다. &#xD;
&#xD;
간간히 내리던 비가 소나기로 바뀌었다. &#xD;
우리가 이틀전에 생선요리를 먹었던 식당은 주인의 부인과 미니스커트의 웨이트리스가 주인의 두 어린 딸들과 삼바춤을 추고 있었다. 손님은 없었다. 그냥 송년의 밤을 그런 식으로 보내는 것이 였다. 같이 추기에는 내 다리가 불편했다. 딸은 계속 시간을 물어보면서 어디선가 카운트다운이 있는 것을 찾았으나, 별다른 소리는 들리지 않았다. 술집에 있는 사람들이 서로 포옹을 하는 것을 보았다. 아마 우리가 걸어가고 있는 사이에 자정을 넘긴것 같다. 딸은 투덜거렸다. 아내는 우리끼리라도 하자고 하면서 새해 인사포옹을 했다. &#xD;
&#xD;
억새지는 비를 피해서 초가지붕 처마밑에 들어갔다. 비가 쏟아지더라도 처마밑은 비가 들어 오지 않는다. 빗물은 세세한 지푸라기 끝으로 분산되어 가느다란 물줄기가 되어 땅으로 떨어졌다. 마치 우리 앞은 가는 폭포로 된 막이 생긴것 같았다. &#xD;
&#xD;
빗방울이 보도블락에 떨어졌다. 저 앞에 누군가 세워논 자전거위에도 빗물이 떨어졌다. 옆 주점에서는 백인 남녀가 담배를 피우면 이야기를 나누고 있고 시끄러운 음악소리가 빗줄기와 뒤섞여 퍼졌다. 서너 발자국 옆에 다른 멕시칸이 담배를 피면서 처마밑에서 비를 피하고 있다. &#xD;
&#xD;
나는 캠코다를 꺼내어 떨어지는 빗물을 녹화하기 시작했다. &#xD;
이제 멕시코 여행을 마치게 되었다. 내일(아니 오늘)이면 캔쿤공항으로 가서 10시20분 비행기로 고향인 토론토로 돌아간다. 쏟아지는 비를 처마밑에서 보는 것이 운치있었다. 떠나고 싶지않은 멕시코, 그리고 보내고 싶지않은 2004년의 마지막 장면이 였다. &#xD;
&#xD;
비가 약간 수그러들자 우리는 첨벙거리면서 거리를 뛰어갔다. 현지인들이 불꽃놀이를 하는지 캠프파이어가 보였다. 멈추어서 보려고 했다. 날씨에도 아랑곳하지 않고 멕시칸인들이 자기내 주점에서 노래를 부르면 흥겨워 했다. 이곳도 북미인들처럼 송년을 흥겨운 축제로 여기는 것 같았다. 그중 한 키작은 남자가 아내에게 다가와 뭐라고 말을 걸었다. 아마 자기네와 같이 놀자는 말이 였던 것 같다. 흥건하게 취한 남자가 치근거리자 아내는 못내 불쾌해 했다. 내가 그 남자앞으로 가서 말을 낚어 채었다. 그는 같이 들어가서 술마시자는 것 같았다. 그러면서 내게 자신이 마시던 술잔을 권했다. 맥주인줄 알고 마셔보니 다른 술이 였다. 잠시동안 같이 화응해주고 우리는 호텔로 향했다. &#xD;
&#xD;
아마 아내와 딸이 동행한 것이 아니였다면 그들과 어울려서 같이 밤을 보내도 좋을뻔 했다. 아쉽지만 여기까지가 새해가 떠오르기전에 내가 보낸 멕시코의 마지막 모습이 였다. &#xD;
&#xD;
돌아와 눈을 부친후에 새벽 5시경에 아내가 그리고 5시반에 나머지 가족들이 모두 일어났다. 6시15분에 있는 캔쿤 직행버스를 타기 위해서 였다. 호텔관리인이 로비에 딸린 소파에서 자고 있었다. 깨우지 않기 위해 살살 나왔는데 그는 일어나서 문을 열어주고 간단하게 작별인사를 했다. &#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
마지막 날&#xD;
&#xD;
&#xD;
&lt;b&gt;bus terminal - money exchange&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/bus terminal.jpg" alt="" width="298" height="160" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&lt;img src="http://www.locogringo.com/lgunet/images/spotlight/feb2003/money.jpg" alt="" width="136" height="160" hspace="2" vspace="2" border="0"&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&#xD;
&#xD;
&#xD;
새벽은 금새 밝았다. 부지런히 걸어서 버스터미날로 갔다. &#xD;
"플라야 델 카르멘 가는 버스표 4 장요"&#xD;
"다음 버스는 11시입니다"&#xD;
"네, 어제 확인한 바로는 아침 6시반에 있다고 했는데..."&#xD;
"사정이 생겨서 버스가 도착하지 않습니다"&#xD;
한국어 였다면 이런 식으로 대화가 진행되었을 것이다. 근처에 있는 불어권출신 배낭여행객의 도움으로 위의 사실을 알게 되었다. 10시20분 비행기를 캔쿤에서 타기위해서는 적어도 공항에 9시까지 도착해야 &amp;#54776;다. 여기서 공항까지 택시를 타고 간다면 약 2시간 거리.&#xD;
&#xD;
택시도 눈에 들어 오지 않았다. 있다고 해도 비용이 만만치 않았다. 잠시후 나타난 콜랙티보를 잡아타고 카르멘으로 떠날수 있었다. 다행히 7시에 카르멘에 도착할 수 있었다. 이곳에서는 캔쿤을 가는 버스가 8시에 있었다. 잠시 남는 시간에 길가포장마차에서 파는 Tortas를 사먹었다. 가운데 들어간것은 차가운 고기같았다. 맛이 별로 여서 나는 많이 먹지를 않았으나 우리 아이들은 열심히 먹었다. 어제의 연말분위기와는 달리 거리가 한 적했다. 모든 가게들이 문을 닫은 관계로 마침 아침 일찍부터 터미날에 몰려든 여행객들이 마땅이 허기를 매울 곳이 주변에 별로 없었다. &#xD;
해변을 바라보았다. &#xD;
하루종일 비가 내려 우리의 마지막 해수욕시간을 줄였던 날씨가 오늘은 화창하게 게였다. 하루만 더 머물다 갈 수 있었다면 저 바다를 바라보면서 시를 적을 수 도 있었을 것인데 하는 마음이 들었다. &#xD;
&#xD;
카르멘에서 캔쿤공항으로 바로 가는 버스를 타고 터미날 2에 도착했다. 다시 샤틀버스를 타고 터미날 1으로 가서 남은 멕시칸 페소를 캐나다 달러로 환전해 버렸다. 보딩티켓을 받고 나서 우리 가족은 한 사람씩 화장실을 다녀왔다. &#xD;
&#xD;
출발시와는 달리 귀국하는 비행기는 제시간에 정확이 보딩을 시작했다. 길지 않은 시간 약 3시간 30분가량 날라서 시차 한시간을 포함해서 정확하게 3시에 피어슨 공항에 도착할 수 있었다. 돌아오는 비행기는 우리 같은 캐나다 여행객들 뿐이 였다. &#xD;
&#xD;
&lt;&lt; 추운 피어슨 공항 터미날 3 &gt;&gt;&#xD;
&#xD;
토론토는 흐린 날씨로 기온은 영하 5도가량 되었다. 범수아버지에게 연락을 했더니 흔쾌히 공항까지 나와줄 수 있다고 했다. 멕시코에서 밤에 늘입고 다니던 청바지와 긴팔 남방만 입은 나는 그대로 터미날 밖으로 나가 범수아버지를 기다렸다. &#xD;
&#xD;
아 추운 날씨였다. &#xD;
&#xD;
&lt;&lt; 오 카메라...&gt;&gt;&#xD;
&#xD;
오후 4시가 되어 우리는 집에 도착할 수 있었다. 썰렁한 동네 분위기. 잔듸의 눈은 모두 녹았다. 집을 비운 일주일 이곳에서는 날이 푹했고 비가 많이 내려 눈이 모두 녹았다고 한다. 짐을 꺼내에 세탁기에 넣던 아내가 소리쳤다. &#xD;
"연경아 너 카메라 어디다 놓았어?"&#xD;
"몰라요 아빠 색에 없어요?"&#xD;
"아니 나는 캠코다만 들고 다녔는데 왜 디지탈 카메라가 내 가방에 있어! 나는 그런 것 없어"&#xD;
이구 동성 식구들끼리 수색과 탐문이 이어졌지만 결국 딸아이가 연신 들고 다니면서 찍었던 캐논 디지탈 카메라와 512 메모리 카드, rechargible batteries가 들어간 카메라 케이스는 어디에서도 찾을 수 없었다. &#xD;
모텔에 두고 나온 것이 아닌가 의심한 나는 인터넷으로 모텔의 전화번호를 알아내었으나, 스페인어가 되지 않아 아르헨티나에서 캐나다로 이민온 어떤 가족에게 전화하여 그 집 딸에게 대신 전화를 부탁했다. 그러나 내가 찾은 전화번호는 없는 국번이 였다. 그 후로 약 3,4일간 우리가 마지막으로 있었던 뚤룸의 The Weary Traveler, Divershop등에 전화를 걸어 영어가 되는 사람들에게 그 모텔에 가서 우리 카메라를 혹시 보관하고 있는지 알아보아 달라고 부탁을 했으나, 결국 아무런 연락도 받을 수 없었다. &#xD;
&#xD;
그 모텔은 인터넷 홈페이지도 없는 곳이 였고, 그 일대의 국번이 최근에 모두 변경되어 인터넷에 있는 전화번호는 모두 연결이 되지 않았다. 더군다나 우리는 그 모텔에 3일을 머물면서 모텔의 도장이 찍힌 영수증한장 받지도 않았다. 가만 생각해 보면 처음 머물렀던 메리다의 Gobernado hotel을 제외하고 현찰을 주면 방열쇠를 받기만 했지, 영수증 같은 것을 발급하지도 않았고 우리도 요구할 생각을 하지 않았다. 지금 생각해 보면 이상한 일이 였다. &#xD;
&#xD;
이런 식으로 4일이 흐르고 난 후, 우리 가족은 그 카메라에 대한 미련을 접기로 했다. 특히 내 입장에서는 &#xD;
"어떻게 구입한 카메라 인데..."&#xD;
이 게시판에 올려서 그 많은 사람들의 조언을 얻고, 카메라를 구입한 후 바꾸기를 3번하여 최종적으로 낙찰한 것이고 동일한 카메라의 다른 가격을 알기위해, Future shop, Best buy, Stapler, Henry등을 돌면서 제일 싸게 파는 곳에서 구입했고, 512 메모리 카드, 케이스등은 Stapler에서 발급하는 쿠폰으로 정가의 10$을 Discount한 가격에 구입한 것이 였다. &#xD;
&#xD;
하지만 우리가 잃어버린 것에 비해서 얻은 것은 그 이상이 였다. &#xD;
&#xD;
&lt;&lt; 멕시코여행이 남겨준 것 &gt;&gt;&#xD;
&#xD;
삶은 하루의 일상들의 연속이다. &#xD;
하루는 지나가는 것이며 인생도 지나간다. &#xD;
멕시코 여행을 마치고 돌아와서 내가 사는 이 삶도 여행일지 모른다는 생각이 들었다. 지금까지 적은 글에서 처럼 멕시코에서의 하루는 한달같았다. 눈을 감으면 지금도 첫날부터 마지막 날까지 시간대별로 내가 무었을 하고 있었는지 그 당시의 풍경과 미풍이 상기된다. 어제와 오늘이 같은 하루를 살았다면 시간이 흐른후에 오늘 그시간에 내가 어디에 있었고, 무었을 하고 있었고 당시의 느낌에 어떠했는지 회상하기 힘들었을 것이나 나에게 멕시코는 그 반대였다. &#xD;
&#xD;
사는 집을 떠나서 말도 통하지 않는 낯선 나라에 가서 다른 음식과 다른 사람과 다른 음악을 들으면서 함께 댄스를 할 수 있었다는 것이 이 여행을 통해서 얻은 감동이 였다. &#xD;
&#xD;
내가 아닌 남의 모습으로 살아간다는 것은 여행이 주는 매력일지도 모른다. 나의 삶도 그렇게 살아갈 수 있을까? &#xD;
&#xD;
또 하나 우리 부부가 절대적으로 동의한 것은 여행에 있어서 "아는 만큼 느낀다"는 점이 였다. 우리 가족모두 스페인어를 할 줄몰라서 현지인들에게 손짖 발짖이외에는 다가갈 수 없었던 것들. 유적을 보아도 그 의미를 제대로 알 수 없었던 것들. 나름대로 준비는 했지만 여행이라는 것이 단지 출발에서 도착까지가 아니라 그것을 준비할 때부터 부단히 목적지에 관한 친밀도를 높이는 과정이 있어야 한다는 것이 였다. 인간에게 주어진 삶도 "아는 만큼 느낄수 있다"가 적용될 것 같다. 일상에 밀려 버스 갈아타기에 바쁘다 보면 오늘은 전기줄에 참새가 몇마리가 않았는지, 보름달에 출렁거리는 호수물결등을 확인하고 싶은 생각은 잊혀지게 된다. &#xD;
&#xD;
마지막으로 아쉬웠던 것들은 여행기간을 통해서 이루어진 짧은 만남들이 였다. 언어관계로 주로 영어권에 있는 사람들과 대화를 할수 있었지만, 내가 사는 이곳에서 만나기 힘든 별난 사람들을 볼 수 있었다. 그들의 일상과 사는 느낌들을 알고 싶었다. 여행지에 만난 동향사람들은 쉽게 친해지는 경향이 있다. 오히려 스페인권에서 영어를 사용하는 사람을 만나면 답답했던 차에 말을 많이 하곤 했다. &#xD;
&#xD;
마지막으로 한 여행책자에서 보았던 무명의 글을 여기에 옮겨적으면서 길었던 멕시코 여행기를 마감하고자 한다. &#xD;
&#xD;
Life is not measured&#xD;
by the number of&#xD;
breaths we take,&#xD;
but by the number of&#xD;
moments that take&#xD;
our breath away&#xD;
&#xD;
(삶은 일생동안의 호흡수에의해서가 아니라 오히려 숨이 막히는 감동의 순간을 얼마나 맞이할수 있었느냐에 의해서 잴 수 있다)&#xD;
&#xD;
&#xD;
&lt;NOSCRIPT&gt;&#xD;
&lt;bgsound src="http://www.geocities.com/~cowpokinfun/takemybreathaway.mid"&gt;&#xD;
&lt;embed src="http://www.geocities.com/~cowpokinfun/takemybreathaway.mid" autostart="true" hidden="true" loop="false" align="right"&gt;&lt;/embed&gt;&#xD;
&lt;P align=right&gt;&lt;small&gt;If you don't hear music, try clicking the Victrola.&lt;/small&gt;&lt;a href="takemybreathaway.mid"&gt;&lt;img src="./images/victrola-a.gif" width="32" height="47" alt="victrola" hspace="5" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&#xD;
&lt;br&gt;&lt;small&gt;&lt;small&gt;(If animation stops, please reload page)&lt;/small&gt;&lt;/small&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;&#xD;
&lt;/NOSCRIPT&gt;</content>
    <postId>FF6067D2-8AA7-4942-9BB0-16F6C586B736</postId>
    <pubDate>2005-01-24T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>멕시코여행 Day 8 - 잃어버린 캐논 디지탈카메라 (최종회)</title>
</post>
