<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>나수환</author>
  <title>장모와 사위</title>
  <description />
  <content>&lt;br&gt;장모와 사위.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 둘의 관계는 설명하기 힘든 관계이기에 결론을 쉽게 이야기 하기란 여간 어려운 면이 많다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“사위사랑, 장모사랑” 이라는 말을 야기 할 정도록 그 동안 둘의 관계는 사랑을 주고 받는 다는 것이 참으로 어렵고 어색한 관계이었음을 표현하는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;언젠가 신문에서 이런 기사를 읽었다. 우리가 흔히들 말하는 “장가 간다”라는 것은 실제 조선시대 이전의 고려시대때 나온 말이라 한다. 그 당시 혼인을 치루고 남자는 처가 집에서 몇해 처가 살이를 했다고한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;하여, 그 당시 사용했던 말이 지금까지 우리가 사용하고 있다고 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 모습을 풍자하여 나온 말인지 우리귀에 익숙한 말이 있다. “보리가 서 말이면 처가 살이 않한다”.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 여권신장이니 하면서 출가한 여자들이 재산권을 받을 수 있도록 하자라는 주장은 사실 잃어버린 여성의 권리을 찾는 것이 아닌가 생각해본다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 고려시대때는 여자에게도 똑같이 사회참여문제나 재산문제에 있어서 공평하게 분배하였고, 인정했다고 한다. 또한, 호주로써 자격을 인정받은 시대라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 여성상위를 두고 조선 초 정도전이 남편에게 교만한 자세를 갖는다고 크게 비난할 정도록 여성의 사회참여도가 결코 남자에 비하여 뒤지지 않았음을 알수있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 후기시대 들어서 “유교의 윤리 가 지배적인 으로 변화하면서 “부부유별”이라는 단어를 만들어 낼 정도록 조금씩 고려시대의 전통양식의 모습들이 잊혀져 갔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 중하나가 “혼례” 라고 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;장가를 갈려고 하는 총각은 여자집에가서 혼례를 치룬 훈 처가에서 몇해를 처가살이 했던 고려시대와 달리 몇일간 잠깐 머무는 정도로 변화 되었다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;호주대접을 받았던 고려시대에 비하여, “출가외인”이라 하여 자식으로 인정받지 못하게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 후기에 여자의 권리를 잃어가게 하는 제도 들이 많이 나왔다. 대표적인 말로 우리가 알고있는 “칠거지악”이니 “부부유별”이니 하여 남자는 하늘 여자는 땅이라는 의식을 강하게 심어 주었던 계기가 아닐 수 없다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 조선 후기의 전통유교 윤리는 지금까지 우리의 생활까지 깊숙히 자리 잡혀, 절대로 &amp;#44790;을 수, 용남될 수 없는 부분들로 남아있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;고려시대의 남자들은&amp;nbsp;&amp;nbsp;처가살이문화에서 “해방”(?)을 요구했을 것이고 자연스럽게 억누린 사위들의 모습은 아마, “사위는 백년 손님”이라는 대접(?) 받고 싶어하는 의미에서 나온말이 아닌가 생각해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“처가와 변소는 멀리 할 수 록 좋다” 라는 말은 처가쪽으로 부터 가급적이면 멀리 떠나고 싶고 그 동안 서러움을&amp;nbsp;&amp;nbsp;받았던 자신들의 입장을 이 단어 한마디로 힘들었던 처가살이(?) 를 표현 하는 것이 아닐까 하는 생각을 해본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕건이 고려를 건국하고&amp;nbsp;&amp;nbsp;이성계로 부터 강화에 쫓겨나 그 이듬해 살해 되었던 공민왕의&amp;nbsp;&amp;nbsp;패망까지의 짧은 기간에 비하여, 500년의 조선왕국 동안 주류로 이루웠던 유교사상의 뿌리는 현재의 우리 삶에서도 가장 많이 영향을 미치고 있음에 틀림없는 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선시대 남과 여의 관계를 하늘과 땅으로 표현하면서 사위의 위치는 격상되고 장모의 위치는 격하되어 버렸다. 하여, 둘의 관계가 멀어지고 어려운 관계로 변화 되어 지게 되었다. 그런 하늘에게 자신의 땅같은 딸이 시집을 갔으니 장모는 늘 상 편하지 못한 하루를 보내야 했다.&lt;br&gt;즉, “백년손님” 이란&amp;nbsp;&amp;nbsp;말처럼 사위를 맞이하는 장모의 입장이 더욱 어려워 졌다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사위로써, 딸을 가진 부모로써 “백년손님”이라는 의미를 어느쪽에 편을 두어 말하기란 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 사위와 장모가 만나는 날이다. 12시간이 넘는 비행을 하고 장모는 이곳에 올 예정이다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 공항에서 만나면 무슨인사를 먼저 해야하나? 벌써 고민이다.&lt;br&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2001-11-02 00:52:45</pubDate>
  <lastModified>2001-11-02 00:52:45</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>장모와-사위</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>ab7da5a3-a2f8-4169-8844-c5dcd53cba4d</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>
