<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>심용해</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>정수미</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>상품은 탐이 나지만.. 전혀 모르겠네요..-_-</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>권상하</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>궁금하네요,,,,</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>서정우</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>초점거리 18 ~ 200 mm&lt;br&gt;&lt;br&gt;초점 거리는 렌즈와 CCD(또는 필름)면과의 거리 입니다.&lt;br&gt;렌즈는 물체의 한 지점에서부터 많은 양의 빛을 끌어들여 한 지점으로 모일 수 있도록 빛을 굴절시키는 장치 입니다.&lt;br&gt;사방으로 뻗어 나가는 빛 들 중 어떤 한 점에서부터 일직선으로 달려온 빛들이 렌즈를 통과 하면서 한 곳으로 모이게 되고 &lt;br&gt;그 빛들이 모여 하나의 상을 맺게 되는데 이때 렌즈와 상이 맺히는 면과의 거리를 초점거리라고 부르는 것 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 가위를 보면 두 날이 만나는 지점과 손잡이 (손가락) 과의 거리 인것 같습니다. 처음 자를려고 손가락을 좍 펴면 초점거리가 작아 지면서 &lt;br&gt;  각은 크지죠, 그러면 만은 양(넓은 화면)을 자를수 있고, 그 반대로 두 날과 손잡이 거리가 길면 초점 거리가 크지면서 조금만 자를수(좁은 화면)&lt;br&gt;  있는것 같아요 -&lt;br&gt;&lt;br&gt;렌즈 밝기 F 3.5 ~ F 5.6 &lt;br&gt;&lt;br&gt;렌즈 밝기란 렌즈를 최대한 개방한 상태에서 렌즈를 통과하여 CCD (또는 필름)에 닿는 빛의 양을 수치적으로 나타낸 것 이라고 할 수 있으며&lt;br&gt;렌즈의 유효구경이 클수록, 또 렌즈의 초점거리가 짧을수록 렌즈가 밝아 진다고 할 수 있습니다. &lt;br&gt;수식으로 나타 내자면 렌즈의 밝기 = 렌즈의 초점거리 / 렌즈의 유효구경.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- F 수치가 작아 질수록, 렌즈 산 다음날 아침상에 올라오는 밥과, 국의 양과 비례하는것 같습니다. &lt;br&gt;   밥과 국의 양 = 안깍고 밀린 잔디 길이  / 렌즈 값&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>심용해</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>제가 글을 작성하는동안 좋은 답이 올라왔네요..서정우씨 상품 당첨입니다. 다음 출사때 아이스크림 제가 쏩니다.~~~ ^^</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>최봉준</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>앗! 이런. 상품탈 기회를 놓쳤군요. 쩝.&lt;br&gt;정우님의 재밌는 비유가 이상케도 가슴에 와 닿는 군요. ㅋㅋ&lt;br&gt;근데, 공식이 좀 잘 못 된것 같네요. 안깍고 밀린 잔디 길이는 밥과 국의 양에 반비례하죠. 따라서 실제 공식은 &lt;br&gt;밥과 국의 양 = 1/(안깍고 밀린 잔디 길이 * 렌즈값)이 되겠군요. ㅎㅎ</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>박재홍</author>
            <date>2007-05-29T00:00:00-04:00</date>
            <content>더 정확한 공식 (한끼로 끝나기 보다는 좀더 길게) =&amp;gt; 1/(간큰 남편값 오늘) + 1/(간큰 남편값 내일) + 1/(간큰 남편값 모레) + ...</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>심용해</author>
            <date>2007-05-29T00:00:00-04:00</date>
            <content>ㅎㅎㅎ. 모두들 응용을 잘 하시는군요~~ 음..이 응용편을 사진에서 보여주셔야 할텐데...ㅋㅋㅋ</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>구도에 대해서 질문 있나요? 무엇이든 질문해 주세요..&lt;br&gt;찍은 사진 올려 주셔서 다같이 얘기해 보는것도 괜찮습니다. 언제든지 질문 해 주세요.&lt;br&gt;사진을 많이 많이 찍으세요..그래야 실력이 늘어납니다. &lt;br&gt;우리가 전산에서 프로젝을 많이 해봐야 실력이 늘지 그냥 옆에서 남이 한거 아무리 많이 쳐다봐도 본인이 실제로 한것만큼 못하죠~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘부터 조리개와 셔터에 대해서 들어가겠습니다.&lt;br&gt;이부분을 이해 하시면 더이상 자동모드 P 를 사용하실필요가 없죠~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 카메라에서 제일 중요한게 무엇이라고 할까요? &lt;br&gt;전 개인적으로 렌즈라 생각합니다. 렌즈를 통해 모든 빛이 들어오고 그 렌즈를 통해 우리가 찍고자 하는 사진이 되는거죠..물론 바디가 좋아야 좋은 빛을 잘 받아 들여지겠지만....&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 주변에서 "디카 사고 싶은데 어느회사거 사야 하냐?" 라는 질문을 수없이 많이 받습니다. 그럴때마다 답은 오직 하나 입니다. "카메라의 생명은 렌즈다. 렌즈를 잘 만드는 회사의 디카를 사라" 라고 합니다. &lt;br&gt;캐논, 니콘, 올림푸스..아직은 이정도로 압축됩니다. 펜탁스나 소니의 경우 디지털 기술은 있을지 모르지만 렌즈 부분에 있어서는 앞의 세 회사만큼은 조금 멀었다고 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;본론으로 들어가서 사진에 보면 제가 디카와 slr 렌즈 두개를 올렸습니다. 그곳에 있는 숫자표시가 있죠~~ 이게 무엇을까요? 어떻게 읽는것일까요? &lt;br&gt;정답을 맞추시는 선착순 3분께 상품 기다리고 있습니다. 마음것 답을 올려주세요..두세번 올려주셔도 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>1B9634D9-33F0-4057-9023-9F0EE646B234</postId>
    <pubDate>2007-05-27T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>제 2장  조리개와 셔터</title>
</post>
