<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>심용해</author>
    <comments/>
    <content>안녕하세요. 오늘은 포토샵을 이용하여 사진을 편집하는 몇가지 팁을 알려드리고자 합니다. 어떤 사진 작가는 이렇게 말합니다. "이제는 디지털 카메라가 사진을 지배하는만큼 편집또한 사진찍는 기술만큼 중요하다" 라고 했습니다. 어떻게 해석해보면 디지털 카메라로 찍은 결과물은 필름 카메라로 찍은 결과물보다 못하다는 뜻일수도 있고, 포토샵과 같은 툴을 이용하여 더욱 색을 살리는게 중요하다는 뜻일수도 있는것 같습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;예전에 제가 필름카메라를 사용할때는 모든 색의 변형은 렌즈앞에 필터를 이용했습니다. 그러나 저도 디지털로 넘어오면서 "일단 이렇게 찍고 나중에 포샵으로 편집해야 겠다" 라는 생각을 하면서 찍는 버릇이 생겼습니다. 이런 현상은 어쩔수 없나 봅니다...^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;#1 파노라마 (사진을 클릭 하시면 더욱 크게 보실수 있습니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;파노라마는 멋진 풍경을 넓게 찍어서 시원한 풍경을 만들때 사용되는 기능입니다. 사진을 광각으로 찍어서 넓게 만들수 있지만 모든 피사체가 작아지겠죠. 피사체를 크게 하면서 광각으로 찍을수 있는 방법이 있을까요? &lt;br&gt;한장찍고 옆으로 옮겨서 또 한장 찍고 옆으로 옮겨서 또 한장찍고...이러한 사진들을 붙이면 되겠죠..그런데 붙이는 방법이 쉽지 않고, 정확한 색을 맞추기가 쉽지 않습니다. 그런데 이번 포토샵 CS 버젼부터 이러한 기능이 추가되어 파노라마 사진을 더욱 쉽게 만들수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 저의 경우 아래와 같은 사진 3개를 합쳐 보도록 하겠습니다. &lt;br&gt;&lt;img src="http://www.hahadude.co.kr/goo/train02.jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포토샵에서 아래와 같이 메뉴를 선택합니다. &lt;br&gt;&lt;img src="http://www.hahadude.co.kr/goo/train01.jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 아래와 같은 화면이 나옵니다. 여기서 browse 를 눌러서 합성하고자 하는 파일을 선택합니다. &lt;br&gt;&lt;img src="http://www.hahadude.co.kr/goo/train03.jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 좌측의 옵션에서는 그냥 auto 로 선택하시면 됩니다. &lt;br&gt;&lt;img src="http://www.hahadude.co.kr/goo/train04.jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 "OK" 버튼을 누르면 3개의 사진이 합쳐져서 결과물이 나오게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;img src="http://www.hahadude.co.kr/goo/train05.jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 사진의 경우 실내에서 찍어 사진간의 경계선 문제가 없어 보이지만 실외에서 찍을경우 각 사진의 빛의 밝기가 달라져 약간의 색상차이가 나게 됩니다. 그럴경우 아래와 같이 해주시면 경계선이 자연스럽게 사라지게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;img src="http://www.hahadude.co.kr/goo/train06.jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 하고 나면 완벽한 파노라마가 나오게 되고 나머지 여백은 짤라내기 하시면 아주 간단하게 파노라마를 만들수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;img src="http://www.hahadude.co.kr/goo/train07.jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 주의 사항 *&lt;br&gt;파노라마를 찍기 위해서는 우선 &lt;br&gt;1.사진을 서로 겹치게 찍으셔야 하는데 많은 부분이 겹치게 찍어주세요. &lt;br&gt;2. 수평으로 움직여 주셔야 최대한 좋은 결과물이 나옵니다. &lt;br&gt;3. 50mm 이상의 줌으로 찍으시면 거의 완벽한 결과물이 나옵니다. (50mm 이하로 찍을경우 테두리에 굴곡이 생겨 결과물이 좋지 않을수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;감사합니다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>9F9020A2-5E2E-43D6-96C3-7156FBC0D7EE</postId>
    <pubDate>2008-02-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>포토샵을 이용한 몇가지 편집 팁 - #1 파노라마</title>
</post>
