<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>심용해</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>최봉준</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>제가 말한게 정답이네요. 따로 찍든지 씨엔 타워 사진이랑 같이 찍던지했는데..&lt;br&gt;상품으로 아이스크림이라도.. 쩝..&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫번째 사진 찍을때 아이스크림을 더 줬으면 더 에쁘게 포즈를 잡아줬을 텐데.. ㅋㅋ&lt;br&gt;확실히 두번째 사진이 자연스럽네요. 한가지 부러운 점은 아이가 통통하고 건강해 보이네요.. 우리 딸은 언제나 통통해질려나.. 쩝.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한가지 질문이 있네요. 두번째 사진은 해를 정면으로 보면서 찍으신 것 같은데, fill flash라고 하나요, 플래쉬를 터뜨리 신 것 같은데.. 아님 그냥 아이한테 스팟 측광만 해서 노출을 조정하신 건가요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>심용해</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>네..맞습니다. 다음에 출사 나갈때 아이스크림 쏩니다.~~ ^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 오기 전에는 통통하지 않았었어요..그런데 여기와서 얼마나 먹는지 저절로 통통해 지더군요..배도 조금 나오고...약간 걱정입니다..ㅋㅋ&lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째 사진은 해가 거의 정면 있었죠..시간은 약 pm 6시 정도 였습니다. 이쯤에 찍으면 좋은점이 해빛이 강하지 않습니다. 그래서 플레어현상(렌즈에 빛이 반사되어 사진에 동그라미가 나타나는 현상)이 많이 사라지는 시간이죠.&lt;br&gt;플레시 사용하지 않고 M 모드에서 노출을 조금 더 주고(셔터를 조금 느리게) 초점은 눈에다 맞추면 두번째 사진처럼 됩니다. &lt;br&gt;해빛이 인물 뒤에 있을경우 좋은점은 인물이 해빛으로 인해 인상쓸 이유가 없고, 두번째는 머리카락등 테두리 부분에 빛이 생겨 인물이 더욱 살아납니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>심용해</author>
            <date>2007-05-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>&lt;a href=http://www.hahadude.co.kr/min_20041103/img_14.jpg target=_blank&gt;http://www.hahadude.co.kr/min_20041103/img_14.jpg&lt;/a&gt; &lt;br&gt;예전에 제가 찍었던 역광사진입니다.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>두분이 답을 적어 주셨습니다. 감사합니다. ^^&lt;br&gt;마지막에 언급한것과 같이 사실 정답은 없습니다. 어떻게 찍던 그것이 예술이죠.&lt;br&gt;다만 남들이 봤을때 "우와~~" 라는 감탄사를 듣고 싶으시다면 구도를 배우면서 있었던 "버릴건 과감하게 버리자" 를 생각하시면 됩니다.&lt;br&gt; cn 타워 와 사람을 동시에 찍기란 불가능하지는 않지만 어떻게 찍어도 작품이 나오기 쉽지 않습니다. 이유는 cn 타워가 너무 크다는거죠. &lt;br&gt;사람이 꼭 그 옆에 가서 찍어야 할까요? 만약 그렇다면 그 이유는 뭘까요? &lt;br&gt;기념? 추억? 남에게 보여주고싶은 욕망? &lt;br&gt;저라면 cn 타워만 여러가지 각도로 찍을겁니다. 이유는 둘중 하나(cn 타워, 사람)는 과감하게 버려야 하거든요. cn 타워 따로 찍고, 애들은 그 주변 cn 타워를 상징하는것과 같이 찍을것 같습니다. (예를 들어 cn 타워 기념품이나 cn 타워 간판 같은것) &lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째 질문의 요점은 "자연스러운 사진이 보기 아름답다"는 말을 드리고 싶습니다. &lt;br&gt;어디 놀러가면 대부분 "자 얘들아 사진찍는다~~ 사진기 보고 가만히 서 있어봐~~ 하나 둘 셋 찰칵~~" &lt;br&gt;결과물을 인화해서 보면 모두들 차렷자세 또는 굳은 표정이 나옵니다. 이런 사진보다는 그 주변에서 애들이 뛰어 노는 모습이나 활동하는 모습을 아무런 말없이 뒤에서 또는 옆에서 담아 보세요.그것만큼 자연스럽고 이쁜 사진 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이스크림을 줘서 먹는 행복한 모습을 담았다면 얼마나 좋았을까요? &lt;br&gt;사진찍기 위해 애들과 실랑이 하는 부모의 모습을 옆에서 찍었다면 얼마나 잼있었을까요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;첫번째 사진은 사진찍는다라고 알리고 찍은 사진이고, 두번째는 놀이터에서 놀고 있는 모습을 말없이 담은 모습입니다.어떤 사진에 점수를 더 주시겠습니까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;질문요?</content>
    <postId>D633B2C2-6F84-4C4A-9C4C-2367D5B836F9</postId>
    <pubDate>2007-05-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>아래 퀴즈 답(?)</title>
</post>
