<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>나도 좀 하는줄 알았는데…&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 40년 넘게 살다보면 나름대로 인생도 이해하고 어떻게 살아야 하는지도 대충은 알게 된다고 믿습니다. 사람마다 방법론은 다르지만 결론은 비슷합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프스윙에 대해서 수많은 이론도 많고 설명하는 방법도 많지만 공을 멀리 똑바로 보내면 되는 것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;술집에서는 술 잘 마시는 사람이 대장이고, 골프장에서는 핸디가 낮으면 대장이고, 회사에서는 직책높으면 대장이고 나오면 돈많으면 대장이고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 씨스텡을 만들고 싶었습니다…&lt;br&gt;&lt;br&gt;살면서 참 다양한 직업도 겪었고 여러가지 일도 많이 했습니다. 제일 시간을 많이 쓴 일은 직장을 다닌 일이고. 8군데 직장을 다녔내요. 그리고 Video Store를 한 10년 했고, Part Time으로 Job Recruiter를 몇년했네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다가 1997년에는 몇명과 전산하는 분들을 북미로 취업시키는 회사를 설립도 하고 재미도 보고 실패도 느끼고 했습니다. 지난 몇년은 친구들과 Venture를 하면서 인생을 많이 배우고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것도 모자라 나름대로의 씨스템을 만들고 있었습니다. 인세를 받는 평생을 받는 나만의 씨스템을 만들고 싶었습니다. 지금까지 내가 같고 있는 모든것을 다 정리하고 여과해서 씨스템을 만들고 싶었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 Professional Career Mentor가 되는 것이 꿈입니다. 처음 들어 보시는 분들을 위해서 설명하지면 Career Counselor인데 Freelancer로 힘들거나 혼자 결정하기 어려운 Career Decision이나 Leadership Training을 해주는 사람말입니다. 내식으로 설명하면 한마디로 말로 먹고 사는 사람인데 Proven Track Record가 있어야 되겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Proven Track Record를 지금까지 있던 것 만으로는 부족해서 이것저것 만들고 있었거든요. 책도 써내고 싶었고, 신문에 컬럼도 쓰고, 봉사 활동도 하고, 다른 사람들이 못하는 것을 하고 싶었습니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;세상을 많은 수업료를 들이고 배우고 있는 중입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나이가 먹으니…&lt;br&gt;&lt;br&gt;해는 기우는데 갈길은 멀어 보이는 나그네 같은 마음이 됩니다. 이런 글을 올려도 되나 고민도 해보아는데 좋은 뜻이라 생각해 읽어 주십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇년이나 우리가 회사를 더 다닐수 있을지,&lt;br&gt;젊은 아이들과 우리는 얼마나 겨룰수 있을지,&lt;br&gt;새로운 기술을&amp;nbsp;&amp;nbsp;우리는 얼마나 더 배우어야 하는지,&lt;br&gt;회사말고는 다른 Option은 없는지 생각하게 됩니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런것을 많이 생각했고 해보기도 했고 그런데 이세상에 쉬운것이 없습니다. 나름대로 많은것을 알고 겪었다고 생각했는데 세상은 넓고 모르는것은 많이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 Network Marketing이 굉장한 씨스템임을 알고 배우고 있는 중입니다. 집안에서 집안일만 하던 아줌마를 큰회사에서 몇십년씩 근무한 고수를 아주 쉽게 창피하게 만듭니다. 아니 그런 사람들을 밑에 모시고 사업을 하게 만듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꿈이 없이 하루하루 살던 분들을 다시 꿈꾸게 만들고&amp;nbsp;&amp;nbsp;그 꿈을 옆에 있는 사람에게 전달하게 만들어 줍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Network Marketing에서 다른 인생을 배웁니다. 내가 만들고 싶었던 씨스템이 이렇게 만들어져 나를 기다리고 있었는데 나는 힘들게 내것을 만들고 있었구나. 그래도 위안을 많이 합니다. 내나름대로 준비한것들이 도움은 많이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그냥 여러분들게 들이고 싶은 말씀은 이런 Option도 있다는 것입니다. 만일 회사를 다니면서 무엇인가 더 하고 싶은 것이 있거나 자신의 삶이 성장을 멎추었다고 생각하시면 Network Marketing사업을 권하고 싶습니다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>00BDC5DF-9DE2-478D-A07C-FD73B731B5F9</postId>
    <pubDate>2005-04-16T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>살다가 이런것도 한번 고려해 보세요</title>
</post>
