<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Ihn-Sok</author>
            <date>2004-08-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>재미가 없는 글인가요 아니면 너무 무거운 주제인가요?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>henry kim</author>
            <date>2007-01-06T00:00:00-05:00</date>
            <content>박통하고 장준하를 비교해놓고 재미없냐, 너무 무겁냐고 다시 물으신다면 더더욱 묵묵부답일 수밖에 없지 안을까 싶은데.. 예상하시고도 또 그렇게 하셨다면그건 beyond my li</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>질퍽하게 살던 마돈나가 아이들을 둘이나 낳고 아동서적을 벌써 3번째를 출판해서&amp;nbsp;&amp;nbsp;내용도 충실하고 경제적으로도 성공을 했다는 뉴스를 몇번 보았읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 마돈나가 썼다기 보다는 마돈나가 돈을 대고 자기의 철학을 집어 넣었다는것이 맞지 않을 까요? 그녀는 사람들이 무엇을 보고 싶어하고 어떻게 그것을 하는지 잘알고 있기에 성공을 한다고 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 자기가 산 인생을 자기 아이들에게 나중에 설명을 할수있을지 궁금도 하네요? Internet 에는 자기가 한 성인 영화나 사진들이 가득한데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 살다가 전혀 그런일들 하고는 상관없다는 듯이 생활하고 있어 우습기도 하고 그런 책을 사서 자기 아이들에게 읽히는 부모들도 이해를 해야하나?&lt;br&gt;&lt;br&gt;마돈나를 보면 삼국지의 조조가 생각납니다. 유비는 국민을 위한 나라를 만들고 싶어한것으로 보이고 조조는 본인 자신이 왕이 되고 싶은 나라를 만들고 싶어 했다고 저는 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;조조는 삼국지에서 남이 무엇이라고해도 자기의 의지대로 많을일을 하고 나라를 세웁니다. 그는 적극적이고 이기적이고 자기 중심적이지만 한순간 한순간 자신을 위해서 최선을 다합니다. 그것이 조조의 장점이 아닐까 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 한순간 한순간 자신를 위해서 일하기에 그의 나라는 오래가지는 못하였읍니다. 사랑보다는 힘으로 이해보다는 정략적으로 그리고 나라의 명분이 없어 사람들에게 오래 사랑받을수는 없겠지요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;마돈나도 순간순간 최선을 다한다고 생각합니다. 예전에는 자기 감정에 충실했을것이고 지금은 현재 생활에 충실하겠지요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 보면 조조와 닮은 한국의 지도자도 있었읍니다. 박정희 전대통령도 비숫한 부류가 아닐까 생각이 듦니다. 순간 순간 최선 자기를 위해서 나라와 민족을 위해서 살았다기 보다는 자기 필요로 일본 군인도 되고, 남로당도 되고, 그리고 대한미국 군인에서 대통령. 다른 사람은 대통령이 될수없는 유신까지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그와는 달리 산 “장준하”라는 분이 계셨읍니다. 아마 나이는 박통과 비슷했겠지만 광복국출신에 대한민국 군인을 하시고 “사상계”와 “말” 이라는 잡지들을 출판도 하시고 민주운동을 하시다 유신아래서 의문사를 당하십니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 그렇게 어려운길만을 택하신지는 모르겠으나 본인보다는 나라와 민족을 자기와 가족보다는 먼저 생각하신 멍청하다고 해야하나요 거룩한 분이라고 해야하나요!&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 노대통령 및에 있는 의문사를&amp;nbsp;&amp;nbsp;밝히는 기관에서 찾아야할 죽음중에 한분이십니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장준하씨는 이렇게 말하셨답니다. 내가 살아있는 한 박정희가 대통령하는것은 막아보겠다고. 그렇게 한국 역사를 왜곡할수는 없다고 어떻게 찾은 내나라를 친일파에게 주냐고. 다른것을 박통이 다해도 되지만 대통령만큼은 않된다고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마돈나처럼 살아도 즐거운 인생일것입니다. 사람들에게 기쁨을 주며 자신에게 충실하게 그러나 그런사람을 지도자라고 할수는 없겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제눈에는 굉장히 분명히 보이는데 한국은 아직도 친일파때문에 시끄럽습니다. 역사에는 만일이 없다고는 하지만 “백범 김구 선생님이나 장준하 선생님께서는 어떠하게 보실까요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직도 한국에는 살아있는 제2 제3 의 이완용이가 많이 있나봅니다. 쉬운일도 참하기가 어렵네요? &lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 너무 단순하게 보는 것은 아니겠지요?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>05B54E0A-7463-41DD-90FC-7E52BF045A0D</postId>
    <pubDate>2004-08-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>조조와 마돈나가 비교가 되나? 그러면 박통과 장준하 선생님은!</title>
</post>
