<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>새로 이민 오신 한국분들을 보면 &lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 취업을 알선해주는 일에 한 때 종사했었고 지금은 한국에서 새로 이민 오신 분들을 상대로 취업하는 것을 도와드리는 도우미 역할을 하고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 제가 있는 곳은 토론토 캐나다입니다. 처음 와 취업이 생각대로 되면 ‘캐나다’고, 마음대로 안되면 ‘개나라’가 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 한국에서 IT를 전공하시다 오신분과 인연을 맺은 지가 8-9년쯤 되는데, 지금은 왜 취업이 안되는지를 거의 짐작할 수 있습니다. 그리고 한 시간쯤같이 대화를 해보면 어느 정도 시간이 필요한지도 알게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;일 년 안에만 취업이 되면 좋겠지만 그것을 넘으면 옆에서 보기가 안스럽습니다. 그런데 이유는 한가지 입니다. 한국이라는 안경을 벗고 캐나다를 이해할려고 하는 마음이 있으면 되는데 간단한 것을 이해를 못하는지 안하는지 안타까울 때가 종종 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;너무 똑똑한 한국사람 &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국분들이 머리가 참 좋습니다. 그런데 머리가 너무 좋아서 취업이 안된다고 말하면 아이로니일까요? 자기 꾀에 자기가 넘어갑니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;간단하게 말하면 문화적인 차이를 인정을 안해서 문제가 많이 생깁니다. 큰 문화적인 차이는 쉽게 이해가 되는데 작은 것들을 무시하는데서 조금만 문제가 야기되고 그리고 점점 싸여 하나의 큰문제로 다가옵니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;큰일은 고민을 하면 고칠 수 있지만 작고 많은 일들은 일찍 손을 대지 않으면 치유가 어렵습니다. 한 예로 한국은 ‘내용물 문화’이고 북미는 ‘포장 문화’입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 본 한국적인 관점으로 보면 사람이라는 것은 뻔드르한 겉보다는 진국 같은 속이 꽉 찬 사람이 좋은 사람이고 북미 식으로 보면 보기 좋은 음식이 맛도 좋다는 식입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아직도 프리톤의 “Perception is reality.”가 유용합니다. “내가 보는 내가 중요한 것이 아니고, 남이 나를 어떻게 평가하는지가” 중요하지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들 생일파트에 초대를 하고 초대를 받고 하면서 아까운 것이 10불짜리 선물을 10불 들여 포장한다는 것입니다. 그리고 북미사람들이 굉장히 알뜰합니다. 포장지는 잘 가지고 있다고 다시 사용합니다. 그러나 예쁘게 포장해 선물을 주는 것은 예의입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제일 안좋은 자신의 취업 포장방법론은 “내가 똑똑하다. 열심히 일하겠다. 한번 믿어다오”입니다. 백이면 백 아마 고생 좀 해야 할 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 생각하는 포장 방법론은 “내 경험을 살려 회사의 elite performer가 되고 싶고 이런 것들이 그것을 할 수 있는 나만의 비결이다”입니다. 이것도 설명할려면 시간이 필요하니까, 다음에 기회가 있으면 소개 하겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 이민자들을 기피하나 &lt;br&gt;&lt;br&gt;이유는 많을 수도 있고 간단할 수도 있겠지만. 캐나다에는 전세계에서 이민을 옵니다. 다시 말하면 자기 동네에서는 똑똑하다고 생각하는 사람들이 다 모인 곳이 캐나다 더 줄이면 토론토입니다. 물론 미국으로 많이 가지만 캐나다가 아직도 이민의 문은 더 넓습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 똑똑한 사람은 많습니다. 그런데 그 사람들이 캐나다 문화에 적응을 할 수가 있느냐 하는 일입니다. 더 줄이면 사람을 채용하고자 하는 회사의 문화에 맞는 사람이라는 것이지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;얼굴 색깔도 틀려, 영어도 못해, 캐나다 경험도 없어, 문화도 이해 못해. 실력하고는 전혀 관계없는 것들로 취업이 안되는데. 자꾸만 실력만 쌓을려고들 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 이야기해본 취업 담당자들은 이렇게 이야기합니다. “실력은 비슷하다. 그리고 취업이 되면 다른 직원들과 잘 어울리는 것이 중요한데. 그것도 각 나라에서와 문화적인 충돌도 있고. 실력도 실력이지만 다른 사람을 이해할 수 있는 사람, 다른 문화와 사람을 포용할 수 있는 사람이 필요하다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;인도, 파키스탄, 중동, 동유럽, 홍콩, 중국, 타이완 등등 수많은 나라에서 이민을 오고 취업을 하고 생활을 합니다. 자기들만의 문화에 대해서 자부심들이 굉장히 강합니다. 그리고 세상은 넓고 똑똑한 사람들은 무진장 많습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나름대로의 사람 보는 방법 &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들을 많이 만나는 편입니다. 관상 보는 것도 개인적으로 좋아하고, 가슴에 기가 있어야 하는데 눈에 기가 있다고들 다른 사람들이 저를 보고 말하더군요. 다른 분들을 잘 관찰하는 편입니다. 지금은 아주 간단하게 사람들을 보고 판단하는 기준을 만들었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 웃는 얼굴이냐. 웃지 않는 사람은 다른 직원들이랑 관계가 원만하지 않습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 캐나다를 좋아하냐. 안 좋아하면 결국은 문제 생기니까요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 긍정적이냐. 당연한 요구가 아니겠습니까. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 열심히 할 생각이 있냐. 아니면 필요가 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 조금 더 원한다면 인생을 고민을 하고 사느냐. 다른 말로 표현한다면 생각을 하고 사느냐. &lt;br&gt;&lt;br&gt;더 이상 실력으로 사람을 뽑지는 않습니다. 실력은 도토리 키재기입니다. 공부는 하면 되는 것이지요. 우리 회사와 관계없어도 IT전공이면 한 2달 공부시키면 됩니다. 자신이 똑똑하다고 생각하는 사람들은 공부시키기도 어렵습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“뜻이 좋다고 잘못된 행동이 용서가 되지는 않습니다.” 제가 이것은 잘 압니다. 제가 무지하게 이것 때문에 고민하고 깨지고 했습니다. 마음이 급해도 시간이 없어도 방법을 무시하지 마십시오. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 분들의 Perception이 나의 reality입니다. 이것을 프라톤은 2300년 전에 이야기하고 싶었습니다. “Republic 중에서” &lt;br&gt;</content>
    <postId>0AF77C00-FE6A-4D4B-8CC9-BBD458790714</postId>
    <pubDate>2005-02-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>포장의 묘미</title>
</post>
