<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>관리자</author>
    <comments/>
    <content>회원 여러분! 안녕하십니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;기나긴 겨울이 지니고 토론토는 서서히 봄의 문턱으로 들어서고 있습니다. 이민 오셔서 아직 취업이 안된 회원들은 초조감에 마음 고생이 많으리라 생각합니다. 하지만 경기가 조금씩 회복되는 조짐을 보이고 있으니 조금만 더 참고 그때를 위해 착실히 준비를 하면 좋은 결과가 있을 것을 믿어 의심치 않습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다름이 아니라, COSKA를 보다 활성화하고 활동 범위를 넓혀나기기 위해 올해부터는&amp;nbsp;&amp;nbsp;다음과 같은 원칙에 의거 COSKA를 운영하고자 하오니 많은 참여및 협조바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 년 회비 납부자(이하 “정회원”) 와 미납자(이하 “준회원”) 의 차별화&lt;br&gt;&lt;br&gt;① 앞으로는 교육행사를 제외한 모든 행사 (야유회, 골프, 송년회, 등등) 에는 “정회원”만이 참석을 할 수 있습니다. 행사 당일에 회비를 납부하시면 물론 “정회원”으로 간주됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 COSKA 야유회의 경우 1 가족당 평균 참가비가&amp;nbsp;&amp;nbsp;$20 이었는데 COSKA에서 지출한 비용은 1 가족당 약 $60 (음식, 상품, 및 기타 경비 포함) 이었습니다. 따라서, 이러한 혜택은 오로지 “정회원”만이 받아야 마땅할 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프 대회도 예외일 수는 없습니다. 골프 대회의 경우, COSKA에서 따로 지출되는&amp;nbsp;&amp;nbsp;비용은 없지만 이 행사를 위해 뒤에서 열심히 준비하는 무료 봉사 임원들은 평소 COSKA 활동에 많은 관심을 보이고 또한 적극적으로 도움을 주신 “정회원”을 위해 마련한 것입니다. 따라서, 이 행사도 오직 “정회원”만이 참석을 할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기타 행사도 오로지 “정회원”만의 행사가 될 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;② Web은 현재로는 회원으로 등록한 모든 분에게 모두Open되어 있습니다. 특히, 한국에서 전산 이민 준비중인 분들이 많이 활용을 하고 있는관계로 이를 유료화 한다는 것이 협회 취지와는 조금 동떨어진 같아 지금같이 그냥 운영이 될 것입니다. 하지만, Web이 보다 활성화되어 운영에 많은 인력과 비용이 요구되는 시점에는 정책이 바뀔 수도 있다는 것을 알려드립니다. 이는 이윤 추구가 목적이 아닌 운영에 필요한 최소 경비를 위함일 것입니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲ 모든 교육의 유료화&lt;br&gt;&lt;br&gt;① COSKA의 활동 범위가 교육분야로 점점 넓혀감에 따라 회원들의 보다 많은 참여및 협조가 요구되고 있습니다. 하지만 예전같이 계속 무료 봉사만 기대를 하는 데는 한계를 느껴 앞으로는 모든 교육을 유료화하여 수고한&amp;nbsp;&amp;nbsp;회원(교육 강사 및 자원봉사자) 에게는 소정의 수고비를 지불 할 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;② 교육 수강료는 일반 사설학원 수준이 아닌, 비 영리단체인 COSKA의 이름에 걸맞게 아주 저렴하게 해서 회원들이 혜택을 볼 수 있도록 할 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;③ 교육 행사에는 정회원/준회원 구분없이 참석을 할 수 있으나 수강료에는 약간의 차이가 있을 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002년 3월 13일&lt;br&gt;회장 김세환&lt;br&gt;* 코스카님에 의해서 게시물 이동되었습니다 (2003-05-24 01:38)</content>
    <postId>0BA20D83-B3A3-49D3-9210-62D6EA5BBA0F</postId>
    <pubDate>2002-03-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>2002년 COSKA 운영 방침</title>
</post>
