<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>막내가 싫어 하겠다. 또 무거운 주제로 이야기 한다고. 이건 병이니까 이해해주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫번째로 질문이 있다. I understand 와 I know 에 차이가 있어요? 이해한것과 아는것은 차이가 있는지 없는것인지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내나름 대로 차이가 없다는 결론을 내렸다. 이해를 하건 알건 그것은 Knowledge or Intelligence 라는 과다. 물론 Knowledge가 Intelligence보다 한 발앞에 있다고 할수는 있지만. &lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째 질문은 알겠지? I know 와 I believe 에 차이. 아는것과 믿는것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 이렇게 생각한다. 아는것은 Static 과고 믿느것은 Organic 과라고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;차이가 뭐냐고? 아는것을 행동으로 옮기려면 믿지않으면 않된다. 물론 힘의 밀려서 잠시 행동할수도 있겠지만. 현재에 안주하려고 행동하지 않으면 결국은 실패한다. 왜냐하면 행동하지 않으면 수구가 되니까! 세상은 내가 원하든 원치않든 변하고 있으니.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 나이먹으면 보수된다. 그리고 보수않되면 어떡하나? 누가 보수하나? 보수는 현재를 지키는 사람들이다 현재를 지키려면 깨끗해야한다. 나이먹으면 새로운것을 배우고 실행하기가 쉽지는 않다. 그럴때 나타나는 것이 보수 성향이다. 보수는 있어야한다. 그러나 썩으면 않된다. 썩으면 수구가 되고 말기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수구는 기득권을 위해서 일하지만 보수는 다수를 위해서 일을한다. 그리고 진보가 너무 앞서나가는것을 견제해야할 의무가 있다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사속에서 제일 고민하고 불쌍한 사람들이 “행동하지 않는 지식인”들이다. 그다음이 “반쯤 가다 어쩔줄 모르는 지식인” 그래도 덜 불쌍한 사람들은 “실패한 행동한 지식인들”&lt;br&gt;&lt;br&gt;행동하지 못한다는것은 자기자신을 믿지 못한는 것이라고 제나름대로 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내나름으로 구별한다면 &lt;br&gt;“행동하지 않는 지식인” &amp;#8211; 일본치하에서 친일한 부류 아니면 독재에 굴복한 부류&lt;br&gt;&lt;br&gt;“반쯤 가다 어쩔줄 모르는 지식인” &amp;#8211; 처?슴〈?반일하다가 친일로 돌아선, 최남선,&amp;nbsp;&amp;nbsp;아니면 민주운동하다 한나라당 입당한 김문수, 이재호&lt;br&gt;&lt;br&gt;“실패의 행동한 지식인” &amp;#8211; 갑신정변시도 한, 김옥균, 서재필, 박영효 &lt;br&gt; &lt;br&gt;“성공의 행동한 지식인” &amp;#8211; 현재 한국에서 진행중, 링컨, 마틴루터 킹, 김대중&lt;br&gt;&lt;br&gt;수구가 행동을 하면 처음에는 성공처럼보이지만 나중에는 실패가됨. 이유는 Cause가 다수가 아니고 개인이나 기득권을 위해서이기 때문에 &amp;#8211; 조지 부시, 전두환 패거리 등등&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 하고 싶는 이야기는 행동하지 않으면 후회한다는거다. 지금은 아니라도 나중에. 그리고 자신을 믿어라. 그리고 행동하여라!&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 좋아하는 M. Scott Peck 의 한귀절&lt;br&gt;“When I make decisions I do not have luxury of knowing what kind of outcome I will encounter. However if I evaluate my principles daily basis, I can live with my decisions I have made”&lt;br&gt;&lt;br&gt;자기를 믿을래면 매일매일 우리의 가치를 생각해보라는 유명하신 말씀입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dr. Peck's first book, The Road Less Traveled, was published by Simon &amp; Schuster in 1978. The book has sold over six million copies to date in North America alone, and has been translated into over 20 languages.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>0E6D2D4F-99DB-45F6-BEDC-EEA7298A2CFB</postId>
    <pubDate>2004-08-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>I know 와 I believe 의 차이</title>
</post>
