<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>무슨 기득권을 아저씨가 가지고 있어요… &lt;br&gt;&lt;br&gt;별로 없습니다. 그래도 나이가 먹으면 그냥 생기는 것이 있습니다. 그게 뭐예요. 간단한 것들 입니다. ‘가장의 권위, 아버지로서의 자리, 남편의 파워’ 이런겁니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그런 것들이 아직도 힘이 있나요. 옛날에는 이런 것들이 어느정도 기본적으로 힘이 있었는데 더이상 기본 점수를 안줍니다. 그리고 주었던 점수를 뺏어가기도 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 그렇게 됐어요… &lt;br&gt;&lt;br&gt;세상이 바뀌어서 그런거 아닙니까! 옛날 아버지들은 집에 들어오시면 거의 왕수준이였는데. 요사이 그런 것을 바라는 아버지는 아작납니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 아이들이 이런 이야기를 합니다. 존경심이란 자신이 얻는 것이다. 공짜로 누가 주는 것이 아니라고. 그래서 옛날에는 공짜로 배급받던 모든 것을 요사이는 실천해서 인정받고 해야 가족들의 토의를 거쳐 내손으로 전달됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 분기별로 심사하기 때문에 쉴사이가 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아저씨는 분하지 않아요… &lt;br&gt;&lt;br&gt;분합니다. 억울합니다. 한 20년 부려먹고 인제 힘도 떨어지고 눈도 침침하고 그런데 집에서 까지 눈치보이고. 마누라는 돈 더벌어 오라고 구박하고, 딸들은 나와는 별로 이야기도 하지 않고, 집안에 모든 일을 마누라의 결제를 받아야 하고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 내가 한마디하면 모든 식구들이 눈을 부라리고 아직도 할말이 있냐는 눈치를 줍니다. 다행히 아직은 말로 해결은 되는데 곧 계험령을 내려야 할지도 모르겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;계험령이라… &lt;br&gt;&lt;br&gt;조금이라도 기득권을 지키려면 어쩔수 없는 역사의 준엄험이라고&amp;nbsp;&amp;nbsp;할까 아니면 우리 가족을 기킬려는 우국충정이라고 할까. 자꾸만 어려운 질문을 하지 말아라 머리 깨진다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들이 좋아 할까요… &lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들을 위해서 한다고 구국성명한번 발표하고 아직도 내가 힘은 제일 세니까 어떡게 되지 않겠어. 설마 마누라가 이혼을 하자고 한다거나 아니면 큰딸이 독립을 한다거나 하지야 않겠지. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그런 일이 생기면 어떡해요. 그때는 장인어른을 부르는 거지. 장인어른께 잘해볼려고 했는데 이럴수가 있냐. 내가 잘 살아 볼려고 그랬지 왜 그랬겠냐고. 그리고 더 이상 나도 참을수 없다고 눈물을 흘리는 척하면 장모도 도와주면 잘 해결되지 않겠어. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 하면 다음에는 어떡하실 거에요… &lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 잘 몰라. 다음은 다음에 생각하면 안되나 학생. 아저씨 걱정되요. 혹시 해결책을 같고 계세요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;듣은 것은 있지. 이런 계몽운동이 있데요. 마누라를 가정부가 아닌 인생의 동반자로 생각하기. 집안일 나눠서 하기. 애들이랑 대화하기, 술안마시고 일찍 집에 들어와 가족과 시간 보내기, 처가집에 잘하기, 결혼 기념일을 위시한 모든 기념일 챙기기. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이런 일 다하고 살면 나의 모든 기득권을 버리는거 아냐. 가장이 뭐야. 기본적으로 뭐 받는것 없어. 울 아버지 세대가 그립다. 요새는 이러고 살아야 하나 하는 것이 친구들 만나면 하는 대화의 90%야 &lt;br&gt;&lt;br&gt;무슨 이야기들을 나누세요… &lt;br&gt;&lt;br&gt;아직도 마누라한테 말대답하고 사네 너 조심해야 한다. 다음 이사갈때 조심해라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들이 내가 말하면 안들어요. 내가 집에 들어오면 애미랑 이야기 하다가 지들 방에 들어가서 안나와요. 그리고 마누라가 그런데니까 애들 방에는 들어가지 말아요 공부에 방해되니까. 내가 진짜 아버지 맞어. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 내뒤에서 내가 무슨 수구니 보수니 구런데니까. 나보고 공부를 어디까지 했냐고 물어 본데니까. 어떻게 그런 고리타분한 이야기를 하냐고. 그런 이야기는 아버지 세대 이야기니까 그런 이야기는 하지 말라고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;결론은 있으세여… &lt;br&gt;&lt;br&gt;박하사탕의 주인공처럼 돌아가고 싶다. 다시 잘살아보고 싶다. 그럴수 없으니까 현실을 받아들여야지. &lt;br&gt;&lt;br&gt;마누라를 인생의 반려자로 인정하고 대화로 모든일을 풀고, &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들과 많은 대화로 아버지가 아닌 한명의 인격체로 인생의 깊은 대화를 하면서, &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 경험을 이야기 해주고 나서지 말고 말이야. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들이 하는 것을 보면 조금 위험하게는 보이거든 그래도 그것을 지켜보고 잘할것이라고 믿고. 힘들어 할때 사랑으로 감싸주고 집으로 돌아오면 편하게 해주고. 내가 우리 아이들의 넘버원 서포터그룹이라고 응원해주고. 그러는게 나의 몫 아닐까! &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그러고 사는 것도 쉽지는 않아. 아직도 내가 사회의 주인인것 같은데 이것을 내주어야 하나. 억울하기도 하고 아직도 많은 일을 해야하는데. 섭섭도 하고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런것이 인생인가! 이런것을 우리 아버지들도 겪었겠지. 그분들은 무엇이라 나에게 말씀하실까? &lt;br&gt;</content>
    <postId>160469B4-7FC8-4244-9133-AB0F5437ACB2</postId>
    <pubDate>2005-03-16T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나의 기득권 버리기</title>
</post>
