<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>한국에서 제일 잘나가는 코메디언을 들라면 여러명이 있겠지만 그중에 김제동이라고 못생긴 한명이 있읍니다. 그는 말로만 한국 TV 정상에 섰읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 말의 연금술사며 말로서 사람을 웃기고 감동시키고 까물어치게 합니다. 내가 제일 좋아하는 김제동의 어록중 하나&lt;br&gt;&lt;br&gt;“내가 제일 싫어하는 여자 &amp;#8211; 예쁘고, 섹시하고, 그래머고, 착하고, 돈만고, 나를 아는데 나와 사귀지 않는 여자”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 남을 기분나쁘게하거나 남을 제물로 삼아 대중을 웃기는것이 아니라 다른 사람들이 그와 같은 감성에 빠지게 하는 재주가 있는것 같읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 본 김제동의 Talent&lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;남을 기분나쁘게 하지 않는다&lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;들어도 부담이 없다&lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;그 이야기로 다치는 사람이 없다&lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;이야기끝에 감동이 있다&lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;책을 많이 읽을것 같다&lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;사랑이야기를 많이 한다&lt;br&gt;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;말하기전에 다른 사람을 고려하는것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 제일 동감하는 김제동의 말 &amp;#8211; 그의 어록중에서&lt;br&gt;“사랑하는 사람들은 서로를 보는것이 아니라 같은 곳을 보고 있는사람들이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;철학이들어 있읍니다. 물론 그가 말했다기 보다는 어디서 보았을 것이지만, 그는 그것을 이해하고 적재적소에 잘 사용합니다. 사랑하는 사람들은 뜻이 맞아야 오래오래 사랑할수 있겠지요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 어록 100을 소개합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;br&gt;사랑했다면...앞을 보고... 사랑할거면...서로를 보고... 사랑한다면...같은곳을 보라... &lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;사랑은 서로 마주보는게 아니라 같은곳을 보는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;br&gt;사랑은 기댈곳을 찾는 곳이 아니라 기대어 줄곳을 만들어 주는 곳. &lt;br&gt;&lt;br&gt;4. &lt;br&gt;이세상에 반대가 없는 두 단어는 우주와 사랑입니다. &lt;br&gt;우주는 끝이 없는 것입니다. 하지만, &lt;br&gt;끝이 없는것 조차도 우주안에 포함되어 있는겁니다. &lt;br&gt;그리고 사랑의 반대가 미움이라고 생각하는 사람이 있지만 &lt;br&gt;미움도 사랑에서 파생된 단어에 불과합니다. &lt;br&gt;사랑과 우주의 공통점은 그 속에서는 우주나 사랑을 바라볼 수 없는 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;5. &lt;br&gt;우주는 존재합니다. 하지만 여러분들이 없는 우주는 존재하지 않습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;6. &lt;br&gt;스토킹은 날 위해 그 사람의 앞모습을 잡아두는 것이고, &lt;br&gt;사랑은 그 사람을 위해 그 사람의 뒷모습을 바라봐 주는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;7. &lt;br&gt;남자친구를 기다린다고 생각하지말고, &lt;br&gt;자랑스러운 남자친구를 내 조국에 임대해주었다고 생각하고, &lt;br&gt;나도 같이 나라를 지킨다고 생각을 하면 기다리는 게 아니라 함께하는 것이 될 수 있습니다. &lt;br&gt;- 남자친구를 군대에 보낸 여성분들에게 남자친구를 기다려달라며... &lt;br&gt;&lt;br&gt;8. &lt;br&gt;"독일의 속담에 이런 것이 있습니다. 금이 아름답다는 것을 알게되면, 별이 아름답다는 것을 잊어버린다. 여러분은 아직 금의 아름다움보다는 별의 아름다움을 즐기실 나이라고 생각합니다. 오늘의 젊음 영원히 간직하시기 바랍니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;9. &lt;br&gt;하늘의 별만을 바라보는 사람은, 자기 발 아래의 아름다운 꽃을 느끼지 못한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;10. &lt;br&gt;"당신이 이 세상에 세잎클로버로 태어난 것을 더 이상 슬퍼하지 마십시오. &lt;br&gt;만약 당신이 네잎클로버로 태어났다면 이미 누군가의 손에 의해서 당신의 허리는 잘려져 나갔을 것을... 더 이상 당신의 잎이 세잎인 것을 슬퍼하지 마십시오. &lt;br&gt;이제 당신의 인생에서 마지막 행운의 한 잎은 제가 되어드리겠습니다. &lt;br&gt;사랑합니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;11. &lt;br&gt;태어날 땐 서로 다른 장소에서 태어났지만 이젠 같은 장소에 있을 것이며 태어날 땐 다른 하늘을 보고 태어났지만 앞으로는 같은 하늘을 보게 될 것이며 태어날 땐 서로를 모르고 태어났지만 앞으로는 서로를 알아가게 될 것이며 태어날 때 다른 부모를 섬겼지만 이젠 한 부모를 섬기게 될 것이며 이제껏 서로 다른 길을 걸어왔지만 앞으로는 두 발이 하나가 되어 하나의 길을 걷게 될 것이다. &lt;br&gt;그 첫발걸음에 무한한 영광이 깃들기 바랍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;12. &lt;br&gt;날 버리고 간 사람에게 복수하지말고, 후회하게 해라. &lt;br&gt;- 괜히 술먹고 그 집에 가서 창문에 돌 던지지 말라며... &lt;br&gt;&lt;br&gt;13. &lt;br&gt;김제동의 '이별 극복법' &lt;br&gt;그 여자가 결혼해서 2층 집을 지으면 난 양 옆에 4층을 짓고 &lt;br&gt;그 여자가 4층 지으면 난 양옆에 8층을 쌓아 올리고 &lt;br&gt;그 여자가 16층빌딩을 쌓아 올려면 난 양옆으로 해서 32층 빌딩을 쌓아 올려서 &lt;br&gt;그 여자와 남편이 평생 햇빛을 보면서 살지 못하도록 만들어 주는거죠. &lt;br&gt;그 여자가 치킨집을 시작하면 난 양계장을 시작해서 닭을 공급하지 않는거고 &lt;br&gt;그 여자 남편이 돈까스 집을 시작하면 난 양돈업을 시작해서 돼지를 공급하지 않고 &lt;br&gt;그리고 차가 가장 중요합니다. &lt;br&gt;그 여자가 타는 차보다 1단계 더 높은 차를 타야 합니다 약을 올리는거죠. &lt;br&gt;소형차를 타면 중형차를 타고 중형차를 타면 대형차를 타고 대형차를 &lt;br&gt;타면 난 버스나 트럭을 몰고 가서 옆에서 계속 빵빵 거리는거죠. &lt;br&gt;그것이 정말로 후회하도록 만들어 주는거죠. &lt;br&gt;그리고 "언젠가 언젠가 날 놓친 걸 꼭 후회하게 될거다" &lt;br&gt;이렇게 속삭여 줍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;14. &lt;br&gt;날 버린 여자는 지금 후회 할거예요 씨에프 두개나 찍었어요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;15. &lt;br&gt;"어떤 커플이 이 세상에서 만날 확률은 얼마나 될까요? &lt;br&gt;간단하게 생각하면 만날 확률 안 만날 확률 반반이죠. &lt;br&gt;하지만 따져보면 내가 남자로 태어나고 그녀가 여자로 태어날 확률 &lt;br&gt;1/2 , 이 세상의 수많은 국가 약 200개국 중에 대한민국에서 태어날 &lt;br&gt;확률 1/200 , 대한민국에서도 같은 지역에서 태어날 확률 우리나라의 &lt;br&gt;수많은 지역을 약 1000개의 시, 도, 군, 읍, 면이라 해도 1/1000, &lt;br&gt;그리고 같은 시간대에 있을확률, 시간을 숫자로 환산하면 약 &lt;br&gt;1/100000000... &lt;br&gt;앞으로 아무리 좋은 성능의 컴퓨터가 나와도 이 확률을 계산할 수는 없습니다. &lt;br&gt;즉 어떤 커플이 이렇게 만나게 된것은 인연이 아닙니다. &lt;br&gt;인연이라고 할수 없습니다. &lt;br&gt;그것은 기적입니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;16. &lt;br&gt;사랑이 아름다운 이유는 기억을 추억으로 만들어 준다는것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;17. &lt;br&gt;여자는 첫사랑을 기억에 남기고 남자는 첫사랑을 가슴에 남긴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;18. &lt;br&gt;사랑이란건 인간이 얼마나 행복한 것인가 보여주기 위해 &lt;br&gt;신이 만든것이 아니라 인간이 고통과 어려움 속에서 얼마나 &lt;br&gt;잘해쳐 나갈수 있는가를 보여주기 위한 신의 시험표이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;19. 영원히 살 것처럼 꿈을 꾸고, 내일 죽을 것처럼 오늘을 살아라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;20. &lt;br&gt;가장 낮은 사랑이, 가장 깊은 사랑일 수도 있다. &lt;br&gt;물은 높은 곳에서 낮은 곳으로 흐르기 때문에 바다를 이룰 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;21. &lt;br&gt;내 비밀은 아주 간단한 거야. &lt;br&gt;무엇이든 마음으로 보면 가장 잘 보인다는 거지. &lt;br&gt;가장 중요한 건 눈에 보이지 않는 법이거든. &lt;br&gt;- 어린 왕자의 편지 중에서 - &lt;br&gt;항상 여러분들과 마음으로 보았으면 합니다. &lt;br&gt;그래서 제가 눈이 작아서 행복합니다.^^ &lt;br&gt;&lt;br&gt;22. &lt;br&gt;자신의 단점을 깊숙히 숨겨두지 말고 햇볕을 쏘이게 하라. &lt;br&gt;그래야 그 단점이 광합성을 하여 꽃을 피울 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;23. &lt;br&gt;모든 인간이 자신이 불행하다고 생각하는 단점도 다 신의 창조계획과 의지가 담겨져 &lt;br&gt;있는 것이다. 히말라야 산 봉우리에 작은 풀 한 포기에 맺혀있는 이슬 한 방울에도 &lt;br&gt;신의 창조계획과 의지가 들어 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;24. &lt;br&gt;미국의 한 보험회사에서 가장 판매율이 좋은 사람은 다름 아닌 &lt;br&gt;말을 더듬는 사람이었다. 이 사람은 처음부터 자신이 말을 더듬는다고 &lt;br&gt;고객들에게 말을 했으며 이 말을 한 이후부터 그렇게 편안할 수가 없었다고 한다. &lt;br&gt;자신은 편하게 말할 수 있어 좋았고, 고객들은 그 사람의 말에 더 집중하게 되어 &lt;br&gt;성공할 수 있는 기반이 되었다는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;25. &lt;br&gt;백조라는 것은 언젠간 호수를 박차고 날아오를 새 &lt;br&gt;&lt;br&gt;26. &lt;br&gt;키가 작은 나풀레옹이 산 정상에 올라갔을 때 키가 아주 큰 적군이 &lt;br&gt;앞을 떡하니 버티고 서 있었데요. &lt;br&gt;그때 그 적은 나풀레옹을 비꼬며 그 작은 키로 무슨일을 할수 있을것 같냐며 &lt;br&gt;너는 나를 꺾지 못할 꺼라고 말했데요. &lt;br&gt;그때 나풀레옹이 이랬다고 해요. &lt;br&gt;비록 땅에서 부터 재는 나의 키는 너보다 작지만, 하늘에서 부터 재는 &lt;br&gt;나의키는 너보다 훨씬 크다. 내가 너보다 키는 작을 지언정 너를 꺾고 &lt;br&gt;자하는 나의 맘은 누구보다 더 크다고... &lt;br&gt;&lt;br&gt;27. &lt;br&gt;대구 시내 겔러리존에서 제동아저씨가 코너를 진행하는데... &lt;br&gt;거의 막바지에 달에서...제동님께서 춤에자신있으신 분은 나와 주세요 라고 &lt;br&gt;한적이 있습니다.. &lt;br&gt;시간은 계속 지나가는데 아무도 나오지 않는데, 뒤에서 지나가시는 어떤 무서운 형들 가운데 한 명이 엄청난 굵은 목소리로 "저기요∼노래하는 겁니까 춤추는 겁니까?" &lt;br&gt;라고 무섭게 말했습니다. 구경하던 사람들은 갑자기 조용해졌죠. &lt;br&gt;그아저씨의 무서움 때문이랄까. 저는 이 상황을 어떡해 할까 &lt;br&gt;제동형님의 행동을 유심히봤죠. &lt;br&gt;그&amp;#46468; 제동형님의 말씀... "노래하는거냐구요?춤추는거냐구요? &lt;br&gt;지금15분동안 춤추는 것이라고 말씀드렸는데, 가까이있었으면 귀싸대기를 날렸는데... &lt;br&gt;라고 분위기를 완전히 업 시키더라구요 어찌나 웃기시던지.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;28. &lt;br&gt;결혼식 사회 전문입니다. &lt;br&gt;30분에 150만원, 40분에 200만원, 신부 친구가 많으면 공짜입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;29. &lt;br&gt;겨울 바다와 좋은 친구의 공통점은 별로 특별한게 없다는 것이다. &lt;br&gt;하지만 겨울 바다와 좋은 친구가 좋은 것은 항상 변하지 않고 그 자리에 있다는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;30. &lt;br&gt;매일 맑은 날만 계속된다면 이 세상은 사막이 되었을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;31. &lt;br&gt;세상에서 최고로 느낄수 있는 기쁨은 최고로 체념할때이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;32. &lt;br&gt;운명은 우연을 가장해서 찾아온다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;33. &lt;br&gt;세상에서 가장 장엄한 광경은 불리한 역경과 싸우고 있는 인간의 모습이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;34. &lt;br&gt;평생 모든 사람을 좋아하고 한 사람만을 사랑하면서 살아가다 &lt;br&gt;눈감을 수 있다면 그것이 가장 행복한 삶이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;35. &lt;br&gt;러브레터 리플해주세요 에서, &lt;br&gt;제동형 : 키스할 때 담벼락에 탁 밀어넣고 하는 경우가 많잖아요. &lt;br&gt;도현형 : 그렇죠. 전봇대도 있고. &lt;br&gt;제동형 : 전봇대엔 개들이 있지요. &lt;br&gt;도현형 : 말못하고 쓰러짐. &lt;br&gt;&lt;br&gt;36. &lt;br&gt;사랑은 사랑하는 당사자 두 사람밖에 못하기 때문에 소중할 수 있는거겠죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;37. &lt;br&gt;언젠가 캘리포니아 선박이 난파 됐을때 그 선박에 있던 승객 가운데 &lt;br&gt;한 광부가 금괴 2백 파운드를 넣은 띠를 두른채 해저에 가라앉아 죽어 있는 것이 &lt;br&gt;발견되었다. 그렇다면 그가 그 금을 가지고 있었던가? &lt;br&gt;아니면 금이 그를 가지고 있었던 것인가? &lt;br&gt;-집착에 관한 이야기 인 듯... &lt;br&gt;&lt;br&gt;38. &lt;br&gt;이룩할 수 없는 꿈을 꾸고, 이루어질 수 없는 사랑을 하고, &lt;br&gt;견딜 수 없는 고통을 견디며, 잡을 수 없는 저 밤하늘의 별을 따자. &lt;br&gt;&lt;br&gt;39. &lt;br&gt;하늘에 계신 분에게 통하는 유일한 길은 기도이고, &lt;br&gt;사람에게 통할 수 있는 유일한 길은 정직이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;40. &lt;br&gt;솔직함이라는 것은 사랑만 놓고 봤을때에는 전 세계에서 유일한 종교다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;41. &lt;br&gt;나는 오랜 세월을 당신을 향해 밀려 들지만 당신의 발끝만 적시고 돌아서네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;42. &lt;br&gt;예전에 첫사랑 때문에 고민할 때 일기장 마지막에 부분에 쓰셨던 글이래요. &lt;br&gt;"이별보다도 비참한 것은 이별 마저도 허락 받지 못하는 사랑이다" &lt;br&gt;&lt;br&gt;43. &lt;br&gt;지금 생머리시면 파마를 한번 해보심이... &lt;br&gt;- 스튜어디스 지원을 하고싶은데 1cm가 모자라 낙담하는 꽃처녀에게... &lt;br&gt;&lt;br&gt;어렸을때부터 맞으면서 훈련이 되어 있어요.. &lt;br&gt;- 무슨얘기를 하나 딱 던지면 너무 명쾌하게 말씀을 잘해주신다고 하는 이소라의 멘트에... &lt;br&gt;(우리어머니는 어머니가 한마디 하시면 열마디를 하게끔 저를 아주 강하게 키우셨어요. 얘야 학교다녀와라. 그러시면 네. 1교시 국어 2교시 수학 주절주절...) &lt;br&gt;&lt;br&gt;44. &lt;br&gt;사천 칠백만 국민 모두가 술은 마시되 취하지 않고, 취하되 비틀거리지 않고 비틀거리되 쓰러지지 않고, 쓰러지되 무릎 꿇지 않으면서 미래를 향해 당당히 나아갈수 있는 그날까지 함께 하겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;45. &lt;br&gt;비오는날 새벽 두시에 헤어진 애인에게서부터 다시 돌아 온다는 &lt;br&gt;전화를 받았을때 혼자 소주잔을 기울이고 있다가 그 천막 위로 &lt;br&gt;떨어지는 빗방울 소리와 그여인의 목소리의 감격에 겨워서 소주가 &lt;br&gt;넘어갈때 내 목젖 소리. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;46. &lt;br&gt;신이 하신 가장 커다란 실수는 남자와 여자를 만든 것이다. &lt;br&gt;남자와 여자가 없었다면 이 세상에 전쟁이란 일어나지 않았을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;47. &lt;br&gt;막내누나가 결혼 3일 전날에 내가 아침에 빨리 일어나서 누나보고 &lt;br&gt;"누나, 나 밥좀해줘." 라고 했더니, &lt;br&gt;누나가 &lt;br&gt;"니가 해먹어" 라고 그러더라구요 &lt;br&gt;그래서 다 해먹고 아침 9시쯤 됐을때 &lt;br&gt;누나 남편될사람한테 전화가 와서 받더니, &lt;br&gt;"예예...아침에 일찍 일어나서, 동네 한바퀴 돌고, &lt;br&gt;동생 밥해주고 그러고 있었어요." &lt;br&gt;&lt;br&gt;48. &lt;br&gt;새 두 마리를 묶어라. 네 개의 날개를 가지겠지만 결코 날 수 없다. 사랑이라는 것도 그래요. 그 사람 나름대로의 방식으로 내게 날아오게 해야겠지만 내 방식을 강요하면 네 개의 날개는 가지겠지만 절대로 날 수는 없겠죠. 그러니까 그 분의 사랑방식을 존중해 주는 것도 참 좋을 것 같아요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;49. &lt;br&gt;"상대방의 마음으로 가는 여권은 전세계에 아무데도 없거든요? &lt;br&gt;상대방의 마음속으로 들어가는 여권이 있다면 억만금을 주더라도 아마 그게 최고일 겁니다. 가격이 어찌됐던 누구의 마음이라도 들어갈 수 있는 여권이 있다면... &lt;br&gt;근데 신이 그걸 만들어 놓지는 않거든요. &lt;br&gt;왜냐하면 그 여권을 가질 수 있는 권한은 사랑하는 사람 그 한사람밖에 가질 권한이 안되기 때문입니다. &lt;br&gt;누구도 대신 발급해 줄 수 없는 거거든요. &lt;br&gt;그러니까 더욱 더 그 사람한테 대놓고 얘기하기가 힘들죠. &lt;br&gt;세상에서 단 한군데 밖에 없는 창구이기 때문에 그 창구에서 거절당하면 딴데 어디 갈데가 없으니까 망설여 지는 거에요. &lt;br&gt;그리고 그 여권도 여러장이 있는게 아닙니다. &lt;br&gt;평생을 통틀어 그 사람 마음속에서 한두장 정도밖에 발급이 안됩니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;50. &lt;br&gt;제동형님이 10분동안 사회를 보시면서 선물을 준다고 했거든요. &lt;br&gt;시간이 지난뒤, 여기 오신분 중에 커플은 손을 들라고 하시더군요. &lt;br&gt;그래서 커플들이 막 손을 들었습니다. &lt;br&gt;그러니 제동형님 말씀 "이 커플들에게는 선물 없습니다." &lt;br&gt;좀 뒤에 다시 말씀하시길, &lt;br&gt;"이 사람들은 신께서 내려주신 가장 큰 선물을 옆에 두고 있기 때문이죠." &lt;br&gt;&lt;br&gt;51. &lt;br&gt;나는 당신을 사랑하기 때문에 사랑하는 것이 아니라 사랑할 수밖에 없기 때문에 사랑하는 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;52. &lt;br&gt;사랑을 "왜 나를" 이라는 잣대로 보는게 아니라 "나이기 때문에"라는 잣대로 보라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;53. &lt;br&gt;이별이라는 것은 사랑했던 사람들만이 가질 수 있는 특권이다. 이별한 사람들이여 이별을 즐기자. &lt;br&gt;&lt;br&gt;54. &lt;br&gt;"사랑은 '그렇기 때문에' 가 아니고 '그럼에도 불구하고' 이다" &lt;br&gt;-사랑은 그사람의 장점을 보고 그 장점 때문에 사랑하는게 아니라 단점이 있는데도 불구하고 그 단점까지 사랑한다는 뜻 같다. &lt;br&gt;(돈이 많기 때문에, 잘 생겼기 때문에, 학벌이 좋기 때문에 사랑하는 게 아니라, 돈도 없고, 생기지도 않았고, 집 안도 별 볼 일 없고, 학벌도 그다지 좋을 거 없지만 그럼에도 불구하고 그 넘을 사랑할 수 밖에 없는 것.그게 참다운 사랑, 조건 없는 사랑이겠지요.) &lt;br&gt;&lt;br&gt;55. &lt;br&gt;"사랑은 강에서 흐르는 물과 같습니다. &lt;br&gt;흐르는 물은 철판으로도 그물로도 막을수 없지만, &lt;br&gt;당신이 바다가 되어 기다리는건 어떨까요?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;56. &lt;br&gt;흐르는 강물을 잡을 수 없다면, 바다가 되어서 기다려라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;57. &lt;br&gt;내가 더 사랑한다고 느낄때, 난 외로움을 느낀다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;58. &lt;br&gt;학교 강의하는데 어떤분이 "첫사랑을 아직도 사랑하세요?" &lt;br&gt;라고 물었어요. 그런데 너무나도 진지하고 당연하게, &lt;br&gt;"네, 사랑합니다." 하시는 거예요. &lt;br&gt;와∼우∼이런 저희의 반응에 웃으시면서 &lt;br&gt;"제가 지금 첫사랑을 사랑한다는 건 그립다는 거예요 &lt;br&gt;그 때의 그 여자가 그리운게 아니고 &lt;br&gt;그 때의 우리가 그리운 거지요." &lt;br&gt;&lt;br&gt;59. &lt;br&gt;폭소클럽 미팅때 "저는 사랑하는 사람에게 사랑한다는 말을 못해요" 이렇게 말하니 제동님이 "그러면 간단하네요. 그 여자분에게 가서 나는 사랑하는 사람한테 사랑한다 말을 못한다. 그래서 너에게 그말을 못하겠다고 하세요." &lt;br&gt;&lt;br&gt;60. &lt;br&gt;사귀고싶은 사람에게 말을 못할때의 경우. &lt;br&gt;나는 너와 친구가 되자고 말할 순 있지만 사귀자는 말은 못하겠어, &lt;br&gt;하지만 난 그말을 하고싶어. &lt;br&gt;&lt;br&gt;61. &lt;br&gt;대화를 할때 이런게 앞에 있으면 안됩니다. &lt;br&gt;말이란 것은 가슴에서부터 우러나오지 않으면 자음과 모음의 조합일 뿐입니다. &lt;br&gt;가슴에서부터 나와야 말 아니겠습니까? &lt;br&gt;이게(교탁) 있으면 제 심장이 가려서 가슴으로부터 나오는 말이 전달되질 않습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;62. &lt;br&gt;천문학자가 별을 보는데 천년에 한번씩 두개의 별들이 사라진데요. &lt;br&gt;이 두 별은 다시는 찾을 수 없는데 이 별들이 땅에 내려와 사랑하는 &lt;br&gt;두 사람의 눈빛이 된답니다. &lt;br&gt;천년에 한번 떨어진 별빛으로 사랑하는 여러분 정말 많이많이 아껴주고 사랑하세요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;63. &lt;br&gt;견디기 힘든 고통이란 것은 견딜 수 없는 고통의 반대말이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;64. &lt;br&gt;어두운 바다의 등대는 되어주지 못합니다. &lt;br&gt;그러나 갈 수 있는 길은 알려드립니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;65. &lt;br&gt;남자는 아무데서나 함부로 무릎을 꿇어서는 안되지만, &lt;br&gt;사랑하는 여자 앞에서 무릎을 꿇는건 &lt;br&gt;사랑하는 여자를 갖은 남자만의 특권이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;66. &lt;br&gt;어느 행사장에서 제동님께서, &lt;br&gt;선착순 5명 외치시며 무대위로 사람들을 부르셨죠. &lt;br&gt;한사람 한사람 인터뷰하는데, 어떤 남자가 야구모자를 쓰고 있었습니다. &lt;br&gt;NY 가 겹쳐있는...(뭔지 아시죠?) &lt;br&gt;이걸보시고 "아, 농엽에서 나오셨군요?" &lt;br&gt;뒤집어 졌답니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;67. &lt;br&gt;잘생긴 남자들이 담배 피우면 여자들은 "오빠 담배 피지마 응? 몸에 해롭잖아∼" &lt;br&gt;이러는데 내가 담배 피는거 보고 여자들은 저한테 이렇게 얘기를 하더군요 &lt;br&gt;"오빠 두 개 한꺼번에 펴봐∼응?" &lt;br&gt;&lt;br&gt;68. &lt;br&gt;남자랑 여자랑 불러내서 공개프로프즈 시킬 때... &lt;br&gt;"세상에 내가 믿는 유일한 신은 당신입니다." &lt;br&gt;&lt;br&gt;69. &lt;br&gt;네잎크로버의 꽃말은 "행운" 이죠. &lt;br&gt;우리는 네잎크로버를 따기 위해 수많은 세잎크로버들을 짓밟고 있어요. &lt;br&gt;그런데 세잎크로버의 꽃말이 무엇인지 아시나요? &lt;br&gt;"행복"이랍니다. &lt;br&gt;우리는 수많은 행복 속에서 행운만을 찾고 있는 것은 아닌지... &lt;br&gt;&lt;br&gt;70. &lt;br&gt;남자랑 여자 불러놓고 역시나 상품을 거셨죠? &lt;br&gt;남자한테는 363 곱하기209 뭐 이런 수학문제를 내시고, &lt;br&gt;여자한테도 어려운 국사문제를 내겠다고 하시더니 &lt;br&gt;조선역사 200년정도의일을 줄줄이 말하시면서 마지막에 임진왜란을 말슴하신뒤, &lt;br&gt;제동형님 : "왜군을 격퇴하시고 거북선을 만드시고 충무공이란 호를 쓰시는 우리나라의 장군은?" &lt;br&gt;여자 : "이순신이요." &lt;br&gt;제동형님 : "네 정답입니다 이분은 우리나라 조선역사 200년 가량을 모두 알고계신 분이시네요" &lt;br&gt;&lt;br&gt;71. &lt;br&gt;사흘 뒤에 내 인생이 끝난다면 뭘 하고 싶으세요? &lt;br&gt;세 가지 정도만 하라 그러면요.. &lt;br&gt;들으시는 분들도 한 세 가지 생각하셨으면 &lt;br&gt;그걸 지금 하시기 바랍니다. 그게 제일 중요한 거 같습니다. &lt;br&gt;사랑도 그런 것 같습니다. 이렇게 내가 해야지 생각하면 지금 그걸 하시기 바랍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;72. &lt;br&gt;제동님이 2003 프로농구 홍보대사로 임명되셔서 인터뷰 하실때입니다. &lt;br&gt;한 기자가 제동님께 "농구선수 누굴 좋아하세요?" &lt;br&gt;했더니 제동님 &lt;br&gt;"네, 제가 가장 좋아하는 농구 선수는 강백호 선수입니다. 켜켜켜" &lt;br&gt;&lt;br&gt;73. &lt;br&gt;우리가 영어를 배우는 이유는 우리의 다음 세대에서는 코쟁이들이 우리의 훈민정음을 배우게 하기 위해서입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;74. &lt;br&gt;희망이란 있다고 할 수도 없고 없다고 할 수도 없다. 그것은 땅위의 길과 같은 것이다. 원래 땅 위에는 길이 없었다. 걸어가는 사람이 많아지면 그것이 곧 길이 되는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;75. &lt;br&gt;자기가 힘들땐 언제나 자기 자신으로 인해 자신을 즐겨라. &lt;br&gt;이 말을 깨닫게 되면 너는 힘들다는 마음을 이미 넘어서 행복을 맞이하고 있을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;76. &lt;br&gt;두시의 데이트 첫 방송때, &lt;br&gt;도현형님:"라디오방송 떨리지 않으세요?" &lt;br&gt;제동형님:"옷을 두껍게 입고와서 안떨립니다" &lt;br&gt;&lt;br&gt;77. &lt;br&gt;잊고 싶다고 잊을 수 있고 멈추고 싶다고 멈출 수 있었다면 &lt;br&gt;사랑에 아파 할 사람도 없고 사랑 때문에 눈물 흘릴 이유도 없을 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;78. &lt;br&gt;눈물로 그리움을 지우려고 하지 마세요. &lt;br&gt;안 지워집니다. 오히려 슬픔이 더 번져버린답니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;79. &lt;br&gt;지나간 사랑 때문에 가슴아파 하는 이유는 &lt;br&gt;사랑한 기억과 어떻게 사랑하게 됐는지를 기억하지만 헤어진 이유는 기억나지 않기 때문입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;80. &lt;br&gt;사람이 만든 책보다 책이 만든 사람이 더 많습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;81. &lt;br&gt;귀가 두개고 입이 하나인 이유는 많이 듣고 말하면 좋기 때문입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;82. &lt;br&gt;이세상에서 말을 제일 잘하는 사람은 5분에 YES를 40번 이상 할 수 있는 사람이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;83. &lt;br&gt;판소리의 추임새와 같은 맞장구 쳐주는 말이 소중한 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;84. &lt;br&gt;그 사막에서 그는 너무나 외로워 때로는 뒷걸음질로 걸었다. &lt;br&gt;자기 앞에 찍힌 발자국을 보려고... &lt;br&gt;&lt;br&gt;85. &lt;br&gt;붉은 단풍처럼 사랑하다가 말없는 낙엽처럼 보내야 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;86. &lt;br&gt;아침에 일어나면 마치 마술을 부린 것처럼 내 지갑속에는 24시간이 가득 들어 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;87. &lt;br&gt;우리는 꿈속에서 길을 잃은 것이 아니다. &lt;br&gt;다만, 길을 잃은 꿈을 꾸었을 뿐이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;88. &lt;br&gt;여자분들이 남자가 훈련병일 때는 하루에 편지를 20통 정도 보냅니다. &lt;br&gt;이등병 정도가 되면 하루에 편지를 10통, 일병 정도가 되면 1주일에 2통, &lt;br&gt;상병 정도가 되면 1주일에 1통, 병장이 되면 청첩장을 꽂아주죠. &lt;br&gt;안타까운 현실이죠. &lt;br&gt;김건모 청첩장 노래 좋던데.... &lt;br&gt;&lt;br&gt;89. &lt;br&gt;관객들 : 제동 오빠∼ 눈이 안보여요! &lt;br&gt;제동님 : 앗, 저 원래 눈 없습니다. 모르셨나요? &lt;br&gt;전 눈으로 사람을 보지 않습니다. &lt;br&gt;박쥐처럼 초음파를 쏴서 반사되는 걸 보고, &lt;br&gt;'어 사람이네? 피해야지...' 이렇게 다닙니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;90. &lt;br&gt;해는 아침에 가장 먼저 일어나서 새벽을 깨우고 &lt;br&gt;중천에 떠서 모든 것을 비추며 &lt;br&gt;가장 높은 곳에 있으면서도 내려올 때를 아는데 &lt;br&gt;여러분들은 해보다 더 빛나는 존재인 것 같네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;91. &lt;br&gt;제가 제동형님과 이야기를 했는데 그때 제 꿈이 머냐고 물으셔서 "애견 트레이너입니다" 라고 하니 "무슨 개를 가장 좋아하죠?" 이러셔서 제가 "콜리요" 라고 하니 "콜리요? 아∼ 참 맛있는 개죠." &lt;br&gt;&lt;br&gt;92.&lt;br&gt;앉아있는 신사보다 서있는 농부를 생각하는 하루 되세요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;93. &lt;br&gt;사랑은 택시다..버스는 기다리면 오지만..자기가 반드시 잡아야하고, &lt;br&gt;비가 오거나 날씨가 궂은날엔 더 기다려지고... &lt;br&gt;내릴 때는 반드시 탄만큼 대가를 지불해야하고 그 타고 온시간이 길면 길수록 더 많은 대가를 지불해야 한다. &lt;br&gt;그리고 &lt;br&gt;합승은 불법이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;94. &lt;br&gt;누군가에게 &lt;br&gt;"저 사람은 말을 정말 못하는거 같아" &lt;br&gt;이렇게 말하는 사람들은 거꾸로 생각해 볼 필요가 있다. &lt;br&gt;내가 과연 그사람 말을 집중해서 잘 듣고있었는가 &lt;br&gt;누구든지 자기말에 관심을 기울이고 &lt;br&gt;30분 이상만 그사람말에 &lt;br&gt;"아 그렇지, 아 그렇구나, 그래서? 그 다음은?" &lt;br&gt;이런말을 30분만 해주면 누구든지 말을 잘 할수 있게 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;95. &lt;br&gt;눈으로는 진정한 사랑을 알아볼 수 없다. 그러나 가슴은 알아볼 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;96. &lt;br&gt;말은 짧지만 마음은 위대하다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;97. &lt;br&gt;제동형님이 제일 싫어하는 여자. &lt;br&gt;"깜찍하고, 이쁘고, 귀엽고, 사랑스럽고, 애교 있고, 섹시하고, 나랑 친한데...나랑 사귀지 않는 여자" &lt;br&gt;&lt;br&gt;98. &lt;br&gt;남여공학에서 쥐나오면 남자들은 무서워도 잡으러 다니고, &lt;br&gt;여자들은 전부 책상위에 올라가고 하는데, &lt;br&gt;여고에서 쥐나오면, 키우고 있어요. &lt;br&gt;죽지마.. 죽지마.. 이러면서 먹이 넣어주고... &lt;br&gt;또 남여공학에서 싸움터지면 여자들은 말싸움으로 끝나고 우는데, &lt;br&gt;여고에서는 둘중 하나가 피가 나야지 싸움이 끝나요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;99. &lt;br&gt;악어는 음식을 먹을 때 눈물을 흘린다고 합니다. &lt;br&gt;자신의 먹이가 된 동물의 죽음을 슬퍼해서 그럴까요? 그게 아니라 악어는 &lt;br&gt;눈물샘의 신경과, 입을 움직이는 신경이 같기 때문이래요. &lt;br&gt;악어는 음식물을 씹을때 눈물샘이 자극이 된다구 하네요. &lt;br&gt;그래서 위선적인 눈물을 크로크다일 티어스(crocodile tears) 라고 부른데요.. &lt;br&gt;-제동님이 두데에서 사연을 듣고는 어떤 사람이 눈물을 흘렸다는 말을 듣고 &lt;br&gt;그사람의 눈물을 이렇게 표현 하셨습니다. &lt;br&gt;조금이나마 도움이 되었으면... 헤헤 &lt;br&gt;TV같은 매스컴을 통해서 우리가 가장 많이 목격하는 남자의 눈물은 &lt;br&gt;운동선수가 1순위고, 정치가가 2순위하고 합니다. &lt;br&gt;운동선수가 흘리는 눈물은 우승 앞에서 흘리는 감격의 눈물이고, &lt;br&gt;정치가가 흘리는 눈물은 대개가 악어의 눈물이래요^^ &lt;br&gt;&lt;br&gt;100. &lt;br&gt;세상에서 가장 소중한 사람은 세상 끝날때까지 나와 함께 있어줄 내 옆에 사람입니다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>1F797114-4696-4E35-A280-0D340CBC932B</postId>
    <pubDate>2004-09-30T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>김제동처럼 살기</title>
</post>
