<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김동욱</author>
    <comments/>
    <content>마지막이 인상적.... &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;&amp;lt; 아일랜드 신문에 난 기사 &amp;gt;&amp;gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;매우 재미있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;강팀들의 전유물로 여겨지던 월드컵이 새로운 세기를 맞이하여 &lt;br&gt;&lt;br&gt;극적인 변화가 있는 듯 하다. 영원하리라 생각되었던 유럽 강팀들이 줄줄이 쓴&lt;br&gt;&lt;br&gt;잔을 마시고, 마지막 남은 독일도 센터링에 큰 키의 헤딩에만 의존하는 맥 빠&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 전술만을 보여 주고 있다. 언제나처럼 무섭게 하나씩 나타나던 아프리카 지&lt;br&gt;&lt;br&gt;역도 아니나 다를까, 세네갈이라는 본선 첫 진출국이 놀라운 모습을 보여주고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;있으며, 유럽에서 별 볼 일 없던 터키가 예선에서 혼쭐을 내주었던 브라질과 &lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 한 번 경기를 가지게 되는 매우 재미있는 상황으로 전개되고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 이 중에서도 한국이라는 중국에 붙어 있는 작은 나라에 관심이 간다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이건 어쩔 수가 없는 것이다.하지만 아무 것도 모른다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;예전 88 올림픽 개최국이라는 것만 기억하고 있는 이 작은 나라는 놀랍게도 &lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 월드컵에서 경제 선진국 일본과 공동 개최라는 것이였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;월드컵 사상 첫 역사적인 공동 월드컵 개최에서 일본과 함께 하는 &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 한국이라는 나라는 아는 것이 없어 일단 무작정 가보는 것이 좋을 것 같다&lt;br&gt;&lt;br&gt;는 생각이 들었다. 이럴 수가. 시간이 지날수록 놀라움의 극치였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 거대한 에너지를 품고 있는 나라가 이런 곳에 있었다니. &lt;br&gt;&lt;br&gt;온 나라가 붉은 물결이지만 결코 잔인하지도, 혼란스럽지도 않았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 월드컵의 반란을 만들어 가고 있는 한국팀은 자신의 나라와 완전히 &lt;br&gt;&lt;br&gt;똑같은 경기력을 보여주고 있다. 솔직히 한국의 경기는 혼란스러웠다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 시간이 지날수록 한국팀은 아직도 완벽하게 다듬어지지 않은 &lt;br&gt;&lt;br&gt;다이아몬드 원석과 같다는 것을 알 수가 있었다. 이들은 개인기, 조직력, &lt;br&gt;&lt;br&gt;전술 실현도, 감각, 체력까지 매우 높은 수준을 지니고 있음을 알 수 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;예전 브라질의 돌풍 후 많은 나라에서 개인기 위주의 축구를 배우기 시작했지&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 그 나라의 특성에 맞게 변해갔다. 그리고 스타 플레이어 중심의 축구로 &lt;br&gt;&lt;br&gt;나아가기 시작했다. 무엇이든 상관 없었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 두 다리로 넓은 그라운드를 쉴 새 없이 뛰어 다니던 그 원초적인 &lt;br&gt;&lt;br&gt;축구가 서서이 퇴보하는 느낌은 너무나도 싫었다. 스타들은 월드컵을 &lt;br&gt;&lt;br&gt;몸 값 올리는 무대로 생각하여 부상을 항상 걱정하고 골 세레모니에 자신을 &lt;br&gt;&lt;br&gt;돋보일 궁리만 한다. 지능적으로 파울을 유도하는 건 당연한 방식이 되어버렸&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 항상 심판 판정에 이의를 제기하며 깨끗한 경기는 점점 줄어 들어만 갔다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데! 이 거대한 에너지의 나라 한국은 달랐다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;난 이렇게 순수한 열정과 투지의 축구를 본 것이 언제인지 기억 나지가 않는&lt;br&gt;&lt;br&gt;다. 이 열정의 붉은 색으로 하나가 되는 한국의 축구는 아직도 그 순수한 축구&lt;br&gt;&lt;br&gt;를 하고 있었으며, 그 축구로 재미 없는 유럽의 강호들을 모두 패배 시키고 있&lt;br&gt;&lt;br&gt;는 것이다! 승리를 향한 투지, 넘어지고 힘들어도 한국 선수들은 눈빛이 변하&lt;br&gt;&lt;br&gt;지 않았다. 상대팀이 때리고 깊은 태클에 욕을 해도 정작 그들은 상대의 다리&lt;br&gt;&lt;br&gt;에 충격을 주는 플레이는 아예 할 줄도 모르는 것 같았다. 그저 공과 골대를 향&lt;br&gt;&lt;br&gt;해 뛰고 또 뛰는 것이다. 한국의 응원단 붉은 악마들도 상대팀에게 전혀 악의 &lt;br&gt;&lt;br&gt;없이 자국 팀에게 에너지를 미친 듯이 발산 시키는 것도 매우 매우 인상적이였&lt;br&gt;&lt;br&gt;다. 난 솔직히 말하여 감동했다. 한국에게 관심이 간다. 그리고 마음에 든다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>2CB02EBE-95F2-4251-9BE5-739CAC2FC3A1</postId>
    <pubDate>2002-06-24T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>(펀글)한국축구를 보고</title>
</post>
