<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>앉은 소가 소개되자 그는 수우족 말로 연설을 시작했다. 연설을 듣고 있던 통역장교는 얼굴이 새파래졌다. 앉은 소는 미리 준비한 유려한 환영사를 완전히 무시했다.&lt;br&gt;"나는 백인 모두를 미워한다. 너희들은 다 도둑놈이고 거짓말쟁이다. 네놈들은 우리 땅을 빼앗아 갔고 우리를 내쫓았다…."&lt;br&gt;통역인 군장교만 알아들으리라는 것을 알고 그는 말을 멈추고 찬사의 박수를 기다렸다. 박수가 터지자 그는 절을 하고 미소를 지으며 몇마디 더 모욕적인 말을 덧붙였다. 통역이 잘 알려진 인디언 비유를 덧붙여 짤막하게 우호적인 말로 얼버무리자 청중들은 일제히 일어나 앉은 소에게 기립박수를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-디 브라운이 지은 &amp;lt;나를 운디드니에 묻어주오&amp;gt;중&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 1971년 발간된 이 책을 지금 읽으면서 얻은 두 번째 수확은 그동안 수많은 서부극에서 조역으로만 나와 파편적 지식밖에 얻을 수 없었던 또 다른 영웅들, 인디언 추장들의 실제 생애에 대해 배울 수 있었다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 세대에 가장 유명한 인디언은 아파치족의 대추장 제로니모일 것입니다. 저는 서부극을 볼 때마다 인디언으로는 유일하게 패배를 모르는 그의 최후가 항상 궁금했습니다. 결론부터 말하면 제로니모는 대추장이 아니었습니다. 그는 전투추장(전투시 작전을 지휘하는 추장)일 뿐이었습니다. 그나마도 겨우200~300명의 인디언들을 이끌던 게릴라전의 명수였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서부극에서 인디언의 대명사처럼 보였던 아파치족도 사실은 남부 뉴멕시코주 사막지대에 은거했던 소수 종족이었습니다. 제로니모의 투쟁은 사실상 미군의 추적을 피해 미국-멕시코 국경을 오가며 펼친 산적수준의 것이었습니다. 그는 두 차례나 항복했다가 달아났습니다. 그 중 한번은 술에 취해 도망친 것이었습니다. 그가 유명해진 것은 사막에 숨어서 5만 명이나 동원한 기병대의 추적에도 잡히지 않았기 때문이었습니다. 하지만 그도 결국 제 발로 걸어와 붙잡혔고 인디언 보호구역에서 평범하게 늙어 죽었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반명 인디언 중에서 가장 영웅적 면모를 지닌 인물을 꼽으라면 단연 미친 말(Crazy Horse)일 것입니다. 그는 미국 기병대 역사상 가장 유명한 인물인 조지 암스트롱 커스터와 그의 제7기병대를 전멸시켰고 백인과의 십여차례 전투에서 단 한차례도 패배하지 않았습니다. 그가 지휘한 수우족 전사의 수는 수천 명에 달했고, 마지막 순간까지 미군에 고개를 숙이지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제로니모가 게릴라전을 벌였다면 미친 말은 정규전의 영웅이었습니다. 그는 제로니모와 달리 최후조차 영웅적이었습니다. 제7기병대를 궤멸시킨 전투로 탄약이 다 떨어진 그와 수우족 전사들은 싸울 수가 없어 미군의 추적을 피해 다닙니다. 그를 잡을 수 없었던 미군은 그와 수우족 인디언들에게 인디언 보호구역행을 약속합니다. 반신반의 하면서도 어차피 보급부족으로 싸울 수도 없게 된 미친 말은 결국 수우족 인디언을 집결시킨 곳으로 스스로 내려옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 역시 미군은 약속을 깨고 그를 죽입니다. 미군은 그에게 엉뚱한 죄를 뒤집어씌워 구금하고, 이에 저항해 비무장상태로 가벼운 몸싸움을 펼친 그를 기다렸다는 듯이 총으로 쏴서 죽입니다. 그 때 그의 나이가 30대 중반이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파치족 보다는 수우족이야말로 대표적 인디언 종족입니다. 수우족에게는 위대한 추장 두 명이 더 있습니다. 붉은 구름(Red Cloud)과 앉은 소(Sitting Bull)입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;붉은 구름은 수우족의 대 백인투쟁을 선도했고 인디언 보호구역행을 거부하는 최초의 승리를 이끌어냈습니다. 하지만 그는 수많은 다른 인디언추장처럼 워싱턴으로 초청돼 백인들의 기술문명을 보고 결국 패배주의자가 돼서 돌아갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 수우족의 지파인 홍크파파족의 앉은 소는 백인과 어떤 타협에도 응하지 않았습니다. 제7기병대와 전투 때 미친 말이 전투추장이었다면 앉은 소는 대추장이었습니다. 미친 말은 미군의 추적을 뿌리치지 못했지만 앉은 소는 캐나다로 도망갔습니다. 결국 캐나다 정부의 배신으로 그도 미군이 관리하는 수우족 캠프에 합류하게 됐지만 그의 인기는 인디언 뿐만 아니라 백인들 사이에서도 하늘을 찔렀습니다. 그 유명한 버펄로 빌의 서부극 공연단에 참여해 순회공연을 다닐 정도였으니까요. 위의 인용한 문장은 그 당시 앉은 소의 인기를 보여줍니다. 동시에 멍청한 백인들을 향해 유유하게 냉소를 날린 마지막 대추장의 의연한 본모습을 함께 보여줍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그의 최후도 미친 말과 같았습니다. 한때 자신의 부하였지만 미군의 사주를 받은 인디언 앞잡이들 손에 살해됐으니까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투항을 했든 저항을 했든 대부분의 수우족은 멸망의 길을 걸어야했습니다. 백인들은 이를 하나님이 정한 '명백한 운명'(Manifest Destiny)이라고 포장했지만 눈앞의 이익에 눈먼 살육극이었고, 수천년간 가꿔온 역사적 공간에 대한 뻔뻔한 찬탈행위였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사는 승자의 기록이라고 합니다. 이 말은 역사가 꼭 진실의 편은 아니라는 뜻이기도 합니다. 그렇다면 진실은 어디에서 찾을 수 있을까요. 저는 패배자의 기록에서 찾아야한다고 생각합니다. 진실은 창공에 빛나는 햇살과 같습니다. 역사는 그 햇살을 예쁘게 가꾸고 굴절시킨 스테인드글라스와 같습니다. 그러나 빛이 있으면 어둠이 있는 법. 진실은 본래의 형상을 고스란히 반영할 때 드러나는 그림자에 숨어있을지도 모릅니다. 패배자들의 진실이야말로 바로 그 그림자가 아닐까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 저는 역사의 패배자들의 진실에 항상 굶주려있습니다. 패배자들은 대부분 쓸쓸한 죽음을 맞습니다. 그들은 결코 붓끝으로 증언할 수 없습니다. 다만 그 죽음으로써 증언합니다. 법의학에서는 시체는 거짓말을 하지 않는다는 말이 있습니다. 우리가 진실을 알고싶다면 우리는 승자의 전기작가가 아니라 패자의 주검에 대한 법의학자가 돼야합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사는 승자의 기록이라고 합니다. 맞습니다. 그렇다면 역사의 승자는 누구일까요. 그것은 역사적 사건의 승자가 아니라 역사가 마지막 순간까지 기억하고자하는 사람일 것입니다. 그리고 그 사람은 반드시 승자만은 아니라는 것은 삼국지의 유비와 제갈량이 입증하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 패자라고 다 같지는 않습니다. 수많은 인디언 추장들의 이름에서 마지막까지 기억에 남는 사람은 누구입니까. 운명에 투항해 인디언보호구역에서 자신의 종족의 멸종을 지켜보며 숨져간 패배주의자 붉은 구름일까요. 아니면 패배자였지만 마지막까지 자존과 위엄을 잃지 않았던 미친 말과 앉은 소일까요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;</content>
    <postId>3A2899D3-8D0E-498F-A58A-B112084236F4</postId>
    <pubDate>2004-10-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>미친 말과 앉은 소</title>
</post>
