<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>이런 말을 많이들 듣으셨을겁니다. 버리면 얻는것이 있을것이라고. 참 어려운 말입니다. 알것 같기도하고 전혀모를것 같기도 하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조금있다 이 이야기는 더하기로 하고 제 경우를 보면 20대에는 나만 똑똑한줄 알고 살았고 30 대는 무엇인가 만들어 볼려고 살았고 이제 40대에 오니 해 논것이 너무나 없어서 허망하고 어떡해야하나 걱정만 드는군요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 글을 신문에서 읽었읍니다. 인생에도 하프타임이 있었으면 어떨까하는 내용이었읍니다. 전반전에 열심히 했으면 후반전에는 그것을 지키며 더 좋게 만들고 전반전에 고전했다면 후반전에는 전반전을 교훈삼아 조금더 노력하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 그런 나이가 40이 아닐까 합니다. 공자는 그나이를 불혹이라고 했고 그나이가 되면 남에 이야기를 들어도 흔들님이 없고 같이 이야기를 나눌수 있다는 나이라고 말이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대에는 아무데나 부디치고(고쳐주세요) 쌈하고 그려면서 무엇인가 알려고 노력하고 30 대에는 부, 사랑, 명예, 등등을 위해서 열심히 누구나 살겠지만 40대에서서 후회하지 않는 사람은 없을것 같읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇인가 이룬사람은 가정이나, 사랑이나, 친구를 잃은 경우가 많고, 이루지 못한 사람들은 못이룬 것을 위해서 다시 시작할려고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈을 많이 번친구나 성공했다고 하는 친구들과 이야기하면 꼭이런이야기를 합니다. 평범한것이 좋다고 그려면 나는 이렇게 이야기하죠 나도 그런 이야기하는 형편이었으면 좋겠다고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 하프타임이 있고 코치가 있다면 작전을 다시 짜자고 하지는 않을까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 지금까지에 작전을 고치든 버리든 해야하지 않을까 합니다. 저도 40대 초반에 많이 괴롭고 방황도 많이 했읍니다. 지금이라고 고민이 없는것은 아니지만 많이 정리가 되었읍니다. 그래서 버릴것을 조금은 알게되었읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 똑똑하다는 착각을 버리자&lt;br&gt;내가 남을 잘알고 있다는 편견을 보이자&lt;br&gt;남이 나를 잘알것이라는 꿈도 버리자&lt;br&gt;다른 사람도움없이 내가 혼자할수 있다는 자만심도 버리자&lt;br&gt;내가 돈없이도 살수 있다는 엉뚱한 생각도 버리자&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런것들을 얻을수 있다고 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남들에게 배울수 있다는 기쁨&lt;br&gt;남을 알려고 남의 말에 귀를 기울이는 정성&lt;br&gt;나의 마음을 전하려고 말하는 방법과 습관고치기&lt;br&gt;다른 사람의 도움이 필요하기에 다른사람들에게 더많이 관심쓰기&lt;br&gt;돈번사람이 다 나쁘지는 않다는 &lt;br&gt;&lt;br&gt;조금씩버리다보면 더좋은것을 얻을수 있다는 옛날 현인들의 이야기가 아닐까 생각하는데 제가 해보고 말씀들일수 있었으면 좋겠읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 수영을 하다보면 이런생각이 듭니다. 제수준에는 물에 정지하고 있는것이 고도에 기술입니다. 움직이지 않고 고정 그러면서도 대화할수 있다면.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 40이란 그런나이가 아닐까요? 쓸데없는 아집과 편견을 버리고 한번 나를 뒤돌아보고, 제가 가을여행을 제일 좋아합니다. 호수에서 단풍을 보며카누를 타면 누구나 철학자가 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 한번 생각해보십시요? 40 이란나이는 여러분에게는 무슨 선물을 줄수있는 나인지 &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>3C78CEDE-8072-4658-B4EE-D4D7585641CF</postId>
    <pubDate>2004-09-21T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>버릴줄 아는 나이</title>
</post>
