<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>한국에서도 미국에서도 정체성이란 걸로 정치권이 뜨겁게 달궈졌다고 생각합니다. 어제 미국대통령선거에 중요한 Presidential Debate 가 Foreign Policy 로 시작을 했읍니다. 결과는 CNN에 의하면 케리가 판정승한것으로 나오는데 이것은 전쟁의 시작일쁜입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국CNN Correspondent는 이렇게 이야기하더라고요 케리가 Debate는 이겼지만 선거는 부시가 이길것 같다고 이유는 “Kerry does comply but Bush has the confidence.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;내생각도 비슷하다. 케리는 항상 Trend and flow를 중요하게 생각하는 사람이다. 그는 항상 좋은사람이고 싶은데 그래서 ‘Comply = com means with + reply’ 자기 뜻보다는 다른사람의 뜻을 중요하게 여긴다. 그는 계속해서 Get by Solution만을 제공하고 있는것처럼 보여 ‘Mr. Flip Flop’ 이라고 불리운다. 이유를 불문하고 그는 Leadership을 보여주고 있지 못하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면에 부시는 단순무식하지만 나라를 위하는 마음이나 나라를 구하겠다는 정신은 있어 보입니다. 그는 국민들을 박정희식으로 협박합니다. 나를 따르라 그러하지 않으면 다 죽는다는 협박말이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 아직도 왜 911이 생겼는지 알아볼려고 하지도 않습니다. 그것을 당연히 찾고 공부해야 해답이 나오는데 안하고 있읍니다. 이것을 물고 늘어져야 케리는 부시를 이길수 있는데 Agenda를 바꾸기에는 너무 늦었다고 보입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 2002년도 대선을 보고 있는것 같네요. 이회창씨는 질수 없는 대선을 두번씩이나 졌지요! 처음에는 너무 안일하고 잘나서 말이죠. 박찬종이나 이인제를 품기만 해도 이기는것을 두번째는 노무현작전에 말려 자기의 정체서을 상실해서 말이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 자기 얼굴처럼 포용력이 부족해서 지고 두번째는 정체성을 상실해서 지고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부시를 사석에서 만나면 너무 좋을것 같읍니다. 남자들이 좋아하는 남자일것 같고 의리빨 끝내줄것 같고 한번 친구면 영원한 친구말이죠. 그렇게 인생을 적당이 산것 같은데 옆에서 그를 욕하는 사람은 보이지 안습니다. 그것이 그의 매력인가 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그반면에 케리는 말은 잘하지만 대화가 끝나면 공허합니다. 어떻게 하자는 결론이나 꿈을 주지 안습니다. 그래서 좋아할수도 존경할수도 없게 사람을 화당하게 만듭니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;부시는 맹종을 요구하고 케리는 공허하고. 참 답이 안나옵니다. 제가 존경하는 도올 김형옥교수는 이런 말을 했읍니다. “공부가 없이 생각이 많으면 공허하고, 공부는 하지만 생각이 없으면 맹종한다고” &lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령은 똑똑한사람보다는 Leadership을 같고 있는사람이 할수있는 자리라고 생각합니다. 그래서 Debate를 잘하는것도 중요하지만 국민들에게 꿈과 싸울수 있는 명분을 제공해야 한다고 생각합니다. 그것은 회사 사장도 마찬가지일수 있읍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런생각을 해봅니다. 4년후에는 너무나 재미있지 않을까요? 만일에 Collin Powell 과 Hilary Clinton가&amp;nbsp;&amp;nbsp;대선을 치룬다면 처음으로 나오는 흑인 대통령 혹은 여자 대통령. 상식적인 공화당 후보와 자신있는 민주당후보. 다시 못보는 대선이 될것같읍니다. 기다려집니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;정체성을 잊은사람이 한국에도 있지요 박근혜씨가 그분입니다. 곳 그녀는 당대표를 그만둘것처럼 보입니다. 옆에있는 사람들이 너무 힘듭니다. 무엇을 하고자 하는지 정신을 못차리게 합니다. 그래서 이회창씨와 최병렬씨가 훈수를 들었읍니다. 하다가 안되면 한번 죽기살기로 싸워바라 니가 지면 내가 나가마 하면서 김치국을 먹으며 말이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 생각에는 이명박씨가 나와야 누무현대통령상대가 될것같읍니다. 노무현대통령은 진짜 쌈꾼입니다. 그와 싸워 살아남은 사람이 없읍니다. 물론 엄청깨지고 배운것이지만.이명박씨도 길거리 싸움으로 큰사람입니다. 주전선수로 나오겠지요 그러면 진짜 재미있을것 같읍니다. 마지막 진검승부로 나라가 조용해 졌으면 하는것이 저의 바람입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;정체성에는 정체성으로 대결을 해야 되겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>3CEAF994-9D71-4F01-9838-41C9379C3114</postId>
    <pubDate>2004-10-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>단순무식과 Mr. Flip Flop</title>
</post>
