<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Sonia</author>
    <comments/>
    <content>잘은 모르겠지만 캐나다에 오래 살면 다들 도인이 되어 가시나봐요. 정말 여러번&amp;nbsp;&amp;nbsp;느낀건데 나중에 다 머리풀고 어디 구름속에서 장기두면서 만나게 되는것 아닌가 모르겠습니다. 하지만 다른 한편으론 아 그렇구나 하면서 이민 선배님들의 살아오신길을 통해 저도 제자신 다시 한번 돌아보고 앞길을 다시 한번 생각하게 되네여. 갑자기 이전에 학교때 배운 구운몽도 생각나고 팔선녀중의 하나가 됨 모를까 도인이 되고 싶은 생각은 없는데...&lt;br&gt;&lt;br&gt;웬지 삶이 무상하다는 생각은 넘 이른 판단인가요?&lt;br&gt;20대 학교 시절은 공부하면서 보냈다 치고(실은 많이 안했어요 노느라고 글구 연애하느라),&amp;nbsp;&amp;nbsp;또 학교 졸업후는 IT의 붐을 타고 30대의 성공을 바라보았고. 좀 빠르다싶게 달려온 길에 현실의 안주함을 탈피하여, 좀더 높은 이상 과 꿈을 갖고 온 이민의 삶은 정말 인생이 이렇게 만만하지는 않구나를 느끼고 많이 깨닫고 배우게 하네요 그래서 정말로 내 삶의 기준이 내가 살아가야할 방향이 무엇인지도 다시 한번 생각해보게되고...근데 비결은 싸움닭이 되면 되는것 같은데 그 깨달음은 아마 저로서는 20년 이상을 더 살아야 나올수 있는것같아 세월을 그냥 버릴수도없고...어찌 하오리까???&lt;br&gt;&lt;br&gt;즐거운 주말 보내세요...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;장자의 우화 중에서는 싸움닭이 도가 트는 과정을 얘기하고 있습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;왕을 위해 싸움닭을 훈련시키는 '기성자' 라는 사람이 닭 훈련을 시켰다. 얼마 (原典:열흘)가 지나 왕이 물었을 때 기성자는 그 닭이 싸울 준비가 되지 않았다고 했다.&lt;br&gt;&amp;gt;...불같은 기운에 어떤 닭과도 싸울려고 하며, 자신의 기운을 너무 믿고 있다...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;다시 얼마 (열흘)가 지났지만 아직도 준비가 되지 않았다고 했다. 이번에는&lt;br&gt;&amp;gt;...다른 닭 울음 소리가 들리면 불끈 성을 낸다...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;또 얼마 (열흘)가 지났지만 아직도 멀었다고 했다.&lt;br&gt;&amp;gt;...상대를 보면 노려보고 깃털을 곤두세운다...는 것이 이유였다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;어느날, 마침내 그 닭이 드디어 싸울 준비가 되었다고 했다.&lt;br&gt;&amp;gt;...다른 닭이 울어도 움직이는 빛이 안 보이고 먼데서 보면 마치 나무로 조각한 닭과 같다. 이제 성숙한 싸움닭이 되었다. 어떤 닭도 덤비지 못할 것이며 보기만 해도 도망칠 것이다...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;불같이 기운이 넘치는 단계는 유치하고 초보적인 단계다.&lt;br&gt;&amp;gt;불끈 성을 내는 단계, 노려보는 단계도 아직 멀었다.&lt;br&gt;&amp;gt;마음의 동요가 없어진 상태가 되어야 비로소 '경지' 에 도달한 것이다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;굳이 道를 얘기하지 않더라도 사람은 누구나 3 ~40대 까지는 세상과 맞서 싸우려는 기세가 등등하다고 봅니다. 그러다가 50 대에 들어서면서 부터는 성질이 대충 삭겠지요? 늙었다고도 하겠지만 한 켠으론 그래봤자 별 소득이 없음을 알기 때문이 아닐까요. 50대는 정녕 知天命일까요? 전에는 참지 못하던 것도 잘 참을 수 있게 된다 하니...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>44A55578-C139-4142-9059-01F2DB730DD8</postId>
    <pubDate>2005-02-05T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] [펌] 장자의 싸움닭 이야기</title>
</post>
