<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>Tom Peters… &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tom Peters는 지금 미국에서 제일 잘나가는 대기업 경영 컨설턴트중 한명입니다. 1980년이후 아주 정렬적으로 일을 하고 있죠. 그가 처음으로 구조조정을 외쳤는지는 모르지만 그는 구조조정은 정기적으로 필요하다고 생각하는 사람입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지금도 대기업 임원진 세미나에 초청이되고 아직도 많은 사람들이 그의 말에 귀를 기울이고 있습니다. 그의 책은 베스트 셀러도 많이 되고 월 스트리트에서도 인정받는 경영 컨설턴트입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 그의 세미나에 가 본적은 없어도 그의 오디오 테입은 여러번 들어 보았습니다. 굉장히 공격적이고 저돌적이고 과격하고 무모한 면도 보이고 그러나 그가 손을 본 기업들은 다들 주식이 올랐고 그의 방법이 더 이익을 내는 것은 아닐지라도 그가 한번 회사를 리뷰했다는 사실 만으로도 주식값이 올라가니 회사 쪽으로는 필요한 사람이고 직원들은 그를 저승사자라고 할것입니다.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;비근한 예로 1500명이 관리하는 유럽의 본사를 200명으로 체중을 줄였고 회사는 더 튼튼해졌다는 평가도 받았습니다. 물론 시간이 지나면 점차적으로 직원도 늘고 하겠죠. 그의 특기는 살빼기이고 아직도 그를 원하는 대기업들은 북미에 많이 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;여러가지 받법론이 있겠지만 그의 지론은 일단 회사에 존재하는 Fat을 빼자는 구조조정에 있습니다. 그리고 꿈을 꾸어야 한다는 것이고. 요새야 그 유명한 M&amp;A 를 먼저하고 구조조정을 하지만. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이렇게 물어 봅니다. 너의 부서나 너의 일에 대해서 2분안에 말해보아라. 2분안에 말하지 못하면 너는 회사에 필요없는 부서이거나 사람이라고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;회사를 운영하다 보면 조그만 부주의 해도 방만하게 됩니다. 자꾸만 커지고 거기에다 제동을 거는 것이 Tom Peters의 방법론입니다. 그가 한국의 경쟁력을 어떻게 생각할까 궁금합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2년간의 구조조정… &lt;br&gt;&lt;br&gt;참여정부도&amp;nbsp;&amp;nbsp;사회 전반적인 구조조정을 지난 2년간 했다고 생각합니다. 물론 그 와중에 피해를 본 사람도 있을 것이고 하필이면 지금이라고 생각이 들어 화가 나기도 할것이고. 이것을 제일 많이 당한 나이가 나의 친구들입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 학교 동창들은 지금 무척 힘듭니다. 한참 일할 40대 중반, 자식들은 지금 대학을 가야 할 나이 입니다, 직장을 잃으면 다른 직장을 얻을 기회도 박탈당하고 있다고 심정적인 고통도 있고, 마누라들은 사오정들을 무시하고 체력도 떨어져 경제력도 떨어져. &lt;br&gt;&lt;br&gt;뜻이 잘못된 것은 아니지만 이런 방법 밖에 없었나? 이렇게 많은 사람들을 힘들게 하는 개혁과 변화가 무슨 소용이 있다는 말인가? 도대체 언제까지 이 힘든 짓을 할것이냐? 우리에게 희망은 있는 것이냐? &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 친구들에게 이런것을 물어보고 싶다… &lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 지난 20년간 열심히 살았다. 그리고 나만의 구조조정을 하기 시작했다. 나이가 먹으니 체력도 떨어지고 자신감도 떨어졌다. 나는 운동을 시작했다. 자신감을 다시 회복하고 싶어서다. 그러면서 나에 대해서 생각하고 반성할려고 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;전공서적, 신문, 잡지류를 빼고 나면 나는 얼마나 나에게 투자를 했는지? 바쁘다는 핑계로, 일이 많다는 이유로, 살다보면 자연히 배우는 것도 있다는 말도 안되는 속임수로. 나는 책을 읽기 시작했다. 나를 진짜 위한 일이, 나의 가족을 진짜 위하는 일이 무엇인지, 나는 진짜 회사에서 필요한 사람인지, 내가 진짜 원하는 일은 무엇인지 알고 싶어서 생각하고 진짜 공부를 하기 시작했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 지난 20년 넘게 무엇을 하고 살았는지 나도 잘 모른다. 그래서 나를 돌아보기로 했다 그리고 정리하기 시작했다. 내가 도대체 무엇을 잘하고 못하고 하고 싶은지. 나의 진짜 가치는 얼마나 될까 물어보았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은이들보다 내가 더 잘하는 것은 무엇인지 무엇을 더 잘할수 있는지 나도 내 자신에게 궁금하였읍니다. 나는 경험이라는 세월을 통해서만 얻을수 있는 지혜를 가지고 있다. 아무리 새로운 기술이 나와도 아무리 빨리 세월이 흘러도 변하지 않는 것을 경험과 지혜라고 말하고 싶고, 나만의 경험과 지혜를 가지고 있다는 것을 알았읍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 과정이 얼마나 외롭고 무서운지! 자신에게 얼마나 솔직할수 있는지 궁금하다면 살면서 여러번 하면 좋겠지만 40이라는 나이는 꼭 해야하는 나이는 아닌지 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 내 자신을 많이 이해했고 다시 뛸수 있다는 자신감도 충전된것 같고. 항상 현실은 내가 생각하는 것보다는 어렵지만 다시 뛸수 있을것 같고. 친구들이여 우리가 이런 나이가 되었다. 뒤를 돌아보거 반성도 하고 그래도 앞으로 뛰어야 하는 나이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;누가 그랬나 남자나이 40살은 포기 하기에는 너무 젊은나이고 시작 하기에는 너무 늙어 버린 나이라고. 나는 18 이라고 답해주고 싶다. 그건 평균 수명이 60살 일때나 적용되던 이야기라고 공자는 67살에 고향에 돌아와 학교를 차리고 학구열을 올렸고 그의 경험을 책으로 써 ‘논어’라는 중국 역사에 영원히 남을 문화 유산을 남김니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;논어는 공자와 제자들의 대화이며 토론입니다. 우리도 이런것을 할수 있다고 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 본 한국의 경쟁력은… &lt;br&gt;&lt;br&gt;너무 부동산으로 생활하는 진짜 생산성없는 사람들이 많이 있지 않나 합니다. 부동산으로 시작해서 부동산으로 끝나는 사회 같습니다. 부동산을 잘하는 사람들이 행복하고 잘사는 나라라면 미래는 굉장히 불투명합니다. 일본이 그 후유증으로 아직도 헤메고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;노짱이 국회연설에서 말씀하신 ‘건설과 부동산을 함께 생각하지 말아라. 부동산은 전쟁을 하더라도 잡겠다는’말씀은 너무나 마음에 와서 닿고, 그것이 구조조정의 시작이라고 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tom Peters는 무엇이라고 말할까 궁금합니다. 이렇게 물어보지 않을까요 ‘야 졸부들 아니면 졸부이고 싶은 인간들 2분안에 니들이 하는 일이 무엇인지 말해봐 도대체 이 사회에 도움이 되는 일을 하는지 설명해봐, 진짜 마지막으로 물어보는데 하루에 한번이라도 생산적인 일은 하고 사니?’ &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 보기에 2가지에 구조조정이 필요하다고 생각합니다. 쓸데없는 부동산으로 먹고 사는 사람들이 하나이고 한국기업들을 아직도 외국평가 기관에서는 구조 조정이 필요 하다는 것이 다른 하나인데. 평범한 회사원이 본 한국기업 평가는 내일 한번해보죠.&lt;br&gt;</content>
    <postId>4580A378-160E-4016-9EF3-02758CF21A20</postId>
    <pubDate>2005-03-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>Tom Peters는 한국의 경쟁력을 어떻게 볼까?</title>
</post>
