<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;아이디어가 다른사람보다 많은 사람도 있고 자기일 밖에는 전혀신경도 안쓰는 사람들도 있고 그 나머지는 보통사람들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이디어가 많다고 항상 생활에 도움이 되는것도 아니고, 실용적인것이 아니면 직접적인 도움도 안되고 해서, 요사이는 좋은 생각을 하는 방법은 없나 고민같지 않은 고민도 해보고, 책도 조금 읽고 생각을 정리중 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 Wife이야기로는 나는 쓸데없는 생각을 많이 한다고 한다. 직접 우리 가족에게 도움이 되지않은 생각들, 그리고 내 동생이야기로는 아이디어는 좋은데 실용적이지&amp;nbsp;&amp;nbsp;않거나&amp;nbsp;&amp;nbsp;행동으로 옮기기에는 어려운 생각들이라고!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 나 보고 어떻하라는 이야기인지. 그래서 생각하는 것을 도와주는 책을 몇권 읽었다. 도움이 됐는지는 앞으로 알겠지만 정리 하는데에는 도움은 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 3가지로 배운것을 정리 하자면&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째: 사람들이 이야기를 듣을때 일단 주관적으로 Filtering 하고 객관적으로 판단한다고, 그러나 내 생각에는 그 반대로 해야 하는것은 아닌지 궁금증이?&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째: 학교 시스템은 아이들을 한가지밖에 가르켜주고 있는것은 아닌지?&lt;br&gt;&lt;br&gt;세째: 회사도 학교와 별로 다른것이 없어 좋은 중간 관리자들을 배출못하는 것은 아닌지?&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;위의 3가지를 조금더 설명하자면&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 어떤한 정보를 접할때 우리는 우리에게 미칠영향에 대해서 민감하게 먼저 반응을 하고 그 다음에 그 정보를 객관적으로 적용할려고 한다. 그래서 사람들은 다른 사람의 말을 듣기도 전에 경계태세를 준비하고 화 부터 내고 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 정보를 접할때 일단 그 정보를 나를 빼고 생각하면 어떨까? 일단 정보의 가치를 먼저 생각해보고 그다음에 나를 다시 삽입한다. 그러면 일단 더 많은 Options or Choices가 생기지 않을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 나에게 제일 중요한 점은 더 많은 Option or Choice가 생기는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 다음으로 학교는 말을 잘듣고 열심히 일하는 똑똑한 일벌레를 만들어 내는 공장이라는 생각이 많이 든다. 한 예로 일류가 만든 내 생각에는 제일 발전된 조직이 있다. 그 조직이 정부다.&lt;br&gt;정부의 조직은 3 + 1 이다. 행정, 입법, 사법 그리고 국정원 비슷한것이다. 학교에서는 행정만을 배운다. 어떻하면 정해진 테두리에서 일을 잘해야하는것을 고민하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 행정이 일을 할수있도록 테두리도 정해야하고 행정에서 처리한일을 판단도 해야한다, 그일을 입법과 사법에서 한다. 그런데 그 일들을 학교에서는 가르켜주지 않는다. 물론 법대가 있다 그러나 12년간 배운 것을 4 년만에 고칠수있을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사도 비슷하다. 조금이라도 다른 생각을 하면 소멸되거나 제거된다. 그래서인지 회사는 필요한 사람들은 그만두고 나머지 사람들만 남게되는것은 아닌지?&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정을 잘하면 관리형의 중간관리자는 되나 Creativity or Innovation에는 한계가 있다. 그래서 회사에서는 탁상공론이나 되도라도 굉장히 늦는 속도로 앞으로 나가는 것은 아닌지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이건 내생각에는 회사에서 한 7년이나&amp;nbsp;&amp;nbsp;한 10년 일하고 자기 일을 시작하면 좋지않을까 생각은 든다. 일도 배우고 사람다루는 것도 생각하게 되고 그리고 아는사람도 많이 사귀어 두고 Seed Money도 만들고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 회사가 그런 사람들을 못견디게 한다. 내가 그랬으니까? 나는 너무 준비없이 내 일을 시작했다. 내가 원해서가 아니고 주위조건때문에, 그리고 행정을 잘하면 잘할것 같해서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 지금 입법과 사법을 내 생활에 적용할려고 노력중이다. 어떻하면 내 자신을 위한 Policy or Guide Line을 정하고 일이 끝난후에 Measurement Stick을 어떻게 적용해서 나에게 점수를 주어야 하는것인지, 무엇을 고쳐야하는지?&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 기본적인 Cycle은&lt;br&gt;- 일단 있는 Policy 로 일을 한다&lt;br&gt;- 일단 알고 있는 Tool로 점수를 매긴다&lt;br&gt;- Policy and Tool을 주기적으로 점검한다. Seminar를 가거나 책을 읽거나 전문가에게 물어보거나&lt;br&gt;- Policy and Tool을 다시 확인하고 일을 또 저지른다&lt;br&gt;&lt;br&gt;일을 저지른다. 조금 반항적이고 반 사회적인 느낌이 든다. 앞으로는 꼭 일을 저질러 해야되겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;</content>
    <postId>468BDE85-186F-4C59-B7E3-382FDA1666AF</postId>
    <pubDate>2004-07-06T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>어떤사람이 Idea Bank가 되나?</title>
</post>
