<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Ihn-Sok</author>
            <date>2004-06-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>신덕현씨: 높은 고견 부탁합니다</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>Date: April 20th, 2004&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠전에 메트릭스 3편을 보았다. Ending이 아주 메트릭스같이 끝나서 깔끔하다는 느낌을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Neo 나 Mophius은 많은 사람들이 평을 할터이니 줄이고 중요하지만 역이크지않은 Oracle 과 Creator 에 대해서 생각을 개인적으로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Oracle은 사람일까 Programming 일까?&lt;br&gt;그러면 Creator는 왜 설명을 Neo에게 해주었을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇가지의 의문점이 나를 생각하게 하였다. 만일에 Matrix 가 나의 인생이라면 &lt;br&gt;Oracle 과 Creator 는 무었일까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 인생이란 개인개인이 만들어론 개인의 Matrix 들이 섞어진것이 아닐까 우리가 같은 현실에 산다면 왜 이렇게 서로서로의 이해에 차이가 많을까! 이야기는 다른날 다시 생각해보고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 나의 처음 question으로 돌아가자.&lt;br&gt;나는 Oracle 과 Creator 에 관계를 Check 와 Balance 로 보고싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Oracel 은 Opportunity and Possibility 을 제공한다 반면에 Creator 는 Rule 을 말한다.&lt;br&gt;Oracle 은 Mophius 에게 꿈을주고 Execution을 할수있는 Neo 를 찾게한다. 그리고 Trinity에게 사랑을. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그대신에 Creator는 Agent Smith 를써서 Matrix를 Check and Manage 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 Matrix 에서는 사람과 기계들은 직접 만나지는 않고 Matrix 라는 Virtual World 에서 만난다. 그래야 Rule 이 분명하다 그래서 Matrix 는 가상세상 이며 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결과는 아시다시피 Neo 가 Agent Smith에게 지지만 이긴다 영화를 보면 안다.&lt;br&gt;마지막에 Agent Smith 에 말이 인상깊다 “It’s happening again. I can’t lose. I am perfect.” 맞다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;Agent Smith 는 완전한 Program이다. 그러나 진다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜일까?&lt;br&gt;Agent Smith 는 상상력이 없다 가르켸준것만한다 다시말하면 Soft Skill 이 없다. Flexibility, Imagination, Alternative, Possibility 등등&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면에 Neo 는 있다. 그 무엇이 Love, Belief, Conviction and Dream 등등&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분들은 어떻게 생각하십니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;퍼옴 “All I really need to know I learned in Kindergarten by Robert Fulghum&lt;br&gt;&amp;#8226;I believe that imagination is stronger than knowledge.&lt;br&gt;&amp;#8226;That myth is more potent than history.&lt;br&gt;&amp;#8226;That dreams are more powerful than facts.&lt;br&gt;&amp;#8226;That hope always triumphs over experience.&lt;br&gt;&amp;#8226;That laughter is the only cure for grief.&lt;br&gt;&amp;#8226;And I believe that love is stronger than death.&lt;br&gt;</content>
    <postId>4AB372D2-A305-4204-87A2-5F114C0E1301</postId>
    <pubDate>2004-06-04T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>Matrix Revolution 을보고</title>
</post>
