<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>평범한 서울에서의 하루… &lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에 있을때 선물을 살 일이 있어 삼성동 COEX 현대 백화점에 갔습니다. 아는 곳이 그 곳밖에는 없어서 갔었는데 캐나다 제일의 백화점보다도 좋구나 하는 생각을 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물건을 사고 에스커레이타를 타고 내려오던 중 화장품 코너를 볼수 있었는데 크지 않은 곳에 많은 종업원들이 일하는 것을 보고 손님이 많아서 그러나 많은 분들이 일하고 있구나 하는 생각에 잠시 잠겼습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;만일에 캐나다라면 몇명이 일하고 있을까 하는 상념에 잠겼는데 한 3배 정도 일하는 사람들이 많구나 하는 생각이 들었고 그렇다면 왜 3배나 사람이 필요할까 하는 의구심도 들었구요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 한국은 매일이 크리스마스 시즌인것 같다는 생각도 같이 해 보았습니다. 일하는 사람이 많으니 손님은 편하긴 하지만 다 월급을 주어야 할텐데 하는 쓸데 없는 걱정도 함께 하면서 말이죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 다음날 소래포구로 처가집 식구들이랑 회를 먹으러 점심에 같는데 평일이 었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 많은 생선장사 아줌마들! 저 조금한 장소에서 한 식구가 먹고 살려면 쉽지는 않겠네 하는 걱정도 역시 같이 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;회로 쓸 생선은 생선가게에서 사고 매운탕과 밥은 다른 곳에서 제공하는 분업 방식이었는데 왜 그렇게 할까 하는 의구심도 있고 이런 방법이 손님에게 더 저렴한 가격으로 회를 제공하는 것인지 아니면 서로 돕고 살려고 하는 것인지는 잘 모르겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로 이해가 안되는 일들… &lt;br&gt;&lt;br&gt;현대 백화점에 점원이 많은 이유는 내나름대로 땅값이 비싸니까 캐나다보다 평당 매출이 많아야 된다는 간단한 결론에 도달했습니다. 이익을 많이 남겨서 팔던지 아니면 물건을 많이 팔던지 하여야 하기 때문에 점원을 많이 고용해야 하겠지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 장사가 잘될때는 잘 돌아가겠지만 불경기가 오면 어떻게 운영을 할것인지 잘 감이 안왔습니다. 사업을 할려면 2가지의 경비가 있는데 하나는 고정비이고 그 다음은 월급과 광고비일 것인데 고정비는 장사가 잘되던 안되던 내야 하는 경비이고 광고비는 줄일수 있는 경비이고 월급은 일단 종업원들의 숫자를 조정하여 관리는 되겠지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 항상 무서운것은 조정 관리가 힘든 고정비 일것 입니다. 점포 사용비, 전력소비, 관리비등등 그리고 그 비용들이 매년 아니면 분기별로 올라 갈수도 있고. 평일날 현대 백화점은 캐나다의 크리스 마스처럼 바뻤고 평일날 소래포구는 캐나다의 주말보다 더 흥이나고 토요일날 E-Mart는 인산인해 였습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 바쁜데 불경기라니 내눈에는 캐나다의 호경기보다 더 바쁜데 불경기라니 이해가 안되네요. 그러면 호경기때는 어떻게 장사를 했나 더 바쁘면 차는 어디다 주차를 할것이며 물건을 살때 시간은 얼마나 더 걸릴까 하는 질문을 나에게 던지게 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;고정비가 많이 들어가서 이익이 안 남는 것은 아닐까 아니면 월급이 차지하는 양이 너무 많은 것은 아닐까하는 질문을 던져보게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tom Peters가 구조 조정을 한다면… &lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로 비디오가게를 한적이 있습니다. 아무리 가계가 커도 새로운 영화를 많이 보기 때문에 얼마나 새로 나온 영화를 잘 전시 하는냐가 관건이 됩니다. 그리고 사람들이 몰리는 시간이 정해져 있기 때문에 그 시간에 맞추어서 잘 서비스를 할수 있게 매장을 꾸며야 한다는 것을 한 1년이 지나야 알았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 비싼 매장이 있다해도 팔수 있는 최대 물건의 양은 정해져 있서 이익을 많이 남길려면 비싼 고가 물건을 취급하게 될것입니다. 그것은 백화잠이고 소래포구 음식점이고 다 마찬가지 일것인데. &lt;br&gt;&lt;br&gt;구조조정의 명수인 Tom Peters는 무엇이라고 우리에게 물어볼까요? ‘일단 매장의 크기와 파는 물건을 보고, 최고의 매상과 이익을 상출한 다음, 이 매장에는 X명만 필요하다고 말하겠지요. 나머지는 집에 가세요.’ &lt;br&gt;&lt;br&gt;세상에서 제일 잘사는 나라는 미국이지만 빈부에 차이는 굉장히 큽니다. 이유는 부자가 돈을 잘버는 정책을 쓰는 나라이기 때문이죠. 세금은 높지 않고 빠져 나갈 구멍은 굉장히 많습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;반면에 빈부의 차이가 상대로 작은 유럽과 캐나다는 세금이 상당히 높습니다. 경쟁력이 떨어져 집에 가있는 사람들을 도와주고 교육시켜 다시 재취업을 시킬려면 부자에게서 세금을 거두어 나누어야 하기 때문이죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;단지 사업을 하는 사람들에게는 편하게 해 줍니다. 왜냐하면 일자리를 제공하는 것 만큼 좋은 것은 정부가 보기에는 없기 때문입니다. 사업으로 모험을 하는 사람들에게는 그만큼의 인센티브를 주는것은 당연하다고 개인적으로 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 때 이른 결론… &lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업이 중단되면 사회 전반적으로 많은 것이 중지합니다. 건설업은 살려야 하고 건설이 일자리를 많이 만들고 다른 파급효과도 많습니다. 그러나 부동산이 요동을 하면 건물값이 오르고 집세가 오르며 그러면 인건비도 오르고 모든것이 비싸지는 악순환이 거듭 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산이 멈추면 나라가 망할거라고 말씀하시는 분들 같이 살려면 조금씩만 참아야 하지 않나요. 아무리 열심히 일해도 집을 마련 못한다면 보통사람들은 꿈을 잊게 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다도 부동산값이 안오르는 것은 아니나 내 딸과 제일 친한 폴랜드아이의 부모님은 아빠는 건설현장에서 노동자고 엄마는 공장을 다닙니다.그런데 우리랑 같은 동네 삽니다. 그집에 가면 내가 못살아서 그러나 그 집이 더 좋아요. 크기는 같지만. 어째든 우리집에 화장실이 4개나 있는데 지하실 포함해서. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 부자들은 못살겠다고 야단인데 아마 옛날보다 쉽게 돈 벌기가 어려워서 그러나 봅니다. 그러면 정책적으로는 잘하고 있다는 뜻은 아닌지. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 어려운 하류계층분들 빨리 법을 계정해서 부자들 한테 세금을 많이 거둬들여 그돈으로 보조도 받고 경쟁력도 늘이고 다 같이 재미있게 살았으면 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;쉽지 않는 일이고 아직도 많이 견뎌야 할것입니다. 이렇게 우리를 어렵게 만든 원죄가 우리들에게도 있습니다. 좋은 것이 좋다고 이상한 대통령들 뽑은일, 나쁜 놈들을 국회회위원으로 국회 보낸일, 정형근이 같은 놈들이 판을 치게 나둔 일, 조갑제가 아직도 말할수 있게 하는 신문들을 구독하는일… &lt;br&gt;&lt;br&gt;조금한 샛물들이 강물을 만듭니다. 조금씩 차근차근 고쳐나가야 할것입니다. 그러다보면 벌써 우리가 여기까지 왔나 하는 날이 곧 올것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;세상이 안 바뀌는 것 같해도 변하고 있고 돌아다 보면 많이 변해 있습니다. </content>
    <postId>67F4A831-C28E-4C0C-9D7A-D05A6EF69FEB</postId>
    <pubDate>2005-03-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>평범한 캐나다 회사원이 본 한국의 경쟁력</title>
</post>
