<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>박경종</author>
            <date>2004-06-01T00:00:00-04:00</date>
            <content>Thank you so much for your support !!!</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>제가 한타를 많이 칠 기회가 없어서 서툴르니, 철자법을 잘못 해도 애교로 보아주십시오.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세미나를 하고 나면 항상 아쉽씁니다. 더 잘할수 있었다는 후회, 오신분들은 유익한 정보를 얻었을까? 하는 궁금증도 생김니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;날씨도 좋았는데 그래도 많은 분들께서 오셨읍니다. 감사합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫번째로 준비를 해주신 회장단과 임원 여러분께 감사를 드리고 싶읍니다. 간단하 게 보여도 얼마나 일이 많은지,&amp;nbsp;&amp;nbsp;사람들이 몇명만 보여도 금세 일이 많아져서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 회장단과 임원진들이 책임과 즐거움을 같이 Sharing해서 좋아보였읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째로 그렇게 말을 많이 했어도 그렇게 못다한 말들이 많은지. 한마다만 더 한다면. 이말씀을 더하고 싶읍니다. “Enjoy the journey”. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 처음으로 21km Half-marathon을 다행으로 완주했읍니다. 2주전에. 출발전에 아나운서가 하던 말이었읍니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;과정을 즐기지 않으면 힘이든다는 말이겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 뛰는 중 Full-marathon을 여러번 뛰고 다시 도전하는 제나이 또래를 만났읍나다. 그분에게 지혜를 물었더니 이 두가지에 이야기를 해주었읍니다.&lt;br&gt;“Run your own race”, “Do not try to catch any one”.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위의 3가지만 지키시면 하시고자하는 일들이 생각같지는 않아도 이루어질것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 과정에서 만나시는 모든 분들을 한분 한분 잘 사귀시면 평생을 Canada에서 살아가시는 일이 즐겁고 재미있지는 않을까 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 제가 “Professional Training or Leadership Training”을 시작할까 합니다. 회사 생활 22년, Canada 생활도 22년이 되내요. 잘한것도 별로 없지만 제 실수들을 Base로 해서 여러분들과 생각과 고민을 같이 한번 할까 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Curriculums 은 제가 준비한것들이 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Interview Skills and how to cope with ….&lt;br&gt;Extreme Programming : alternative way of development&lt;br&gt;Six Thinking Hat &amp;#8211; better meeting manage and decision making&lt;br&gt;Smart Decision making&amp;nbsp;&amp;nbsp;- decision making steps and process&lt;br&gt;How to give meaning of your days without having found the meaning of life?&lt;br&gt;Western, Orient and Korean Philosophy Introduction&lt;br&gt;Time and Priority Management&lt;br&gt;Conflict and negotiation management&lt;br&gt;All I really need I’ve learned from the kindergarten&lt;br&gt;How to communicate and how to think?&lt;br&gt;Entrepreneurship &amp;#8211; Who/What is CEO?&lt;br&gt;Assertive and Presentation training&lt;br&gt;&lt;br&gt;23 Soft Skills and Actual Interview Practice&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 5주로 나누어 2번정도 했으면 좋겠고 &lt;br&gt;장소는 Mississauga 저의 집&lt;br&gt;시간은 Every Friday except Long weekend&lt;br&gt;시작은 5명 정도 되면 &lt;br&gt;Fee: Post-Payment 세미나에서 말씀드렸읍니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 e-mail address : Thomas.lee@storageasp.com&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피크닉에서 다시 보지요. 다시한번 감사드립니다.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;</content>
    <postId>687D14CA-AE66-42FD-B677-04A1F54EF89E</postId>
    <pubDate>2004-05-31T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>COSKA 세미나를 마치고</title>
</post>
