<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>superduper</author>
    <comments/>
    <content>거 뭐 그런걸 가지고 노여워 하시고 그러셨나...&lt;br&gt;년도를 잘못 쓰셨다면, 아마도 그 헤드헌터가 넘겨짚기로 메이크업 레쥬멘가 했나보죠. 그랬으면 그 여회원도 좀(많이) 신용을 구겼겠지. 그러니 친절할 턱이 있나...&amp;nbsp;&amp;nbsp;그리고 여기 있으면 건 약과지 뭐. 그리고도 몇년 지난면 자신도 그렇게 되 있는 걸 발견하실 검다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;다 잘난 척 하고 잘나가는 척 하지만 , 그런 사람은 별로 없어요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그중에서 조금 더 상황이 낫거나 덜하거나지.&amp;nbsp;&amp;nbsp;그런데 궂이 그 여자분이 그런걸로 잘난척 하거나 하진 않았을 거여요, 모르긴 몰라도.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;근데 뭘 또 그런걸 게시판에 쓰고 그러세요, 캐나다, 특히 토론토는 한 두 사람 건너면 다 연결될 정도로 바닥이 좁은데, 나중에 민망한 일 생기실려구. 그리고 여기 구인구직란에 글 올리는 여회원이 몇명이난 된다구..정말 게시판에 대놓고 나무라는건 그 여성동지를 두번 죽이는 거라며.....&lt;br&gt;글을 맺겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안녕히.. Cool 하세요~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;네, 저도 정말 이해가 가는 글입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;5년전에 와서 취업한 사람은 3년전에와서 취업 못한 사람을 이해 못하죠.&lt;br&gt;&amp;gt;아마 죽어도 이해 못할겁니다. 처음 이곳에 취업하기가 하늘에 별따기 인데다 구직자가 남아 도니 참...&lt;br&gt;&amp;gt;물론 목숨걸고 열심히 했다고 보기는 어렵습니다. 하지만, 어느정도 가능성을 보고 될거 같은일에 더 열과 성의를 보이는 거죠.&lt;br&gt;&amp;gt;인터뷰도 떨어져 봐야 뭐가 문제구나를 알듯이, 1년내 수천통의 resume를 보내고 1번의 인터뷰를 했다고 하니, 다들 비웃더군요.&lt;br&gt;&amp;gt;저도 작년에 그런일을 당했었죠. 그래도 취업해 볼거라고 resume 고쳐서 보냈지만 결과는 마찬가지 였어요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;더러워도 참아야지 어쩌겠습니까, 그날이 올때까지...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제가 너무 부정적인 가요?&lt;br&gt;&amp;gt;혹시 3년내로 오셔서 취업 되신분 계시면, 손 좀 들어봐 주세요. 그런분 계시면, 저도 다시 열심히 해볼랍니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;작년 구인/구직에서 경력에 맞는 글을 보고 글올린 사람에게 레주메를 보냇읍니다. 누구라고 밝히지 않겠으나 여자였고 헤드헌터 부탁으로 글을 올렸다고 써있더군요. 아마도 그 구인글은 아직도 있을겁니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;돌아온 답장은 이렇더군요. 정확히 어디가 잘못됐다는 말도 없이 꾸짖는조로 레주메도 하나 제대로 못쓰냐는 투로 답장을 보냈더군요. 아마 나이도 저보다는 한참 어릴겁니다. 레주메센터에 가서 고친 레주메였고 어디가 틀렸냐고 정중히 메일로 문의를 해도 아무런 답변을 안주더군요. 찾아보니 연도를 하나 잘못 적은것을 찾아냈읍니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;허나 어딘지는 모르나 회사 좀 다닌다고 구직하고 있는 사람을 깔보고 무시해서야 돼겠읍니까? 그후에는 이곳 구인/구직란은 처다도 않봤고 현재는 이곳 사이트를 거의 3달만에 처음 다시 들어와서 그때 생각이 나서 글을 적습니다. &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;토론토에 온후 이곳 저곳 인터뷰하자고 하는데도 좀 있고 해서 지금은 어떻게 먹고 살만해졌읍니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;이글을 보게 &amp;#46080;다면 누군지 본인이 누군지 알겁니다. 이런식의 태도를 취할려면 첨부터 구인/구직난에 글을 올리지 말아야 했을것이며 저런태도야 말로 이곳을 전체적으로 싸잡아 욕먹이는 것입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;이곳 회사에 취업한게 그렇게 큰 벼슬이고 잘난것인가요? 사람 깔보면 안돼는것이죠. 언제 어떻게 만나게 될지 누구도 모릅니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;그리고 글올린 당사자에게 말합니다. 얼마나 대단하고 고상하신분인지 모르오나 당신도 언젠가 짤려서 구직행렬에 끼일수도 있고 다른사람에게 부탁할때도 있을겁니다. 당신 직책과 월급이 언제까지 보장된다고 누가 장담할수 있겠나요. &lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;오랜만에 돌아와서 갑자기 옛날생각이 나서 좀 흥분했읍니다. 도와주실려고 하시는 좋은분도 많습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>6B3C6AC5-CE23-4DC8-830E-2E21C76039B3</postId>
    <pubDate>2004-03-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] 이곳 사람들중 일부의 태도</title>
</post>
