<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2004-08-11T00:00:00-04:00</date>
            <content>글 읽기가 많이 부드러워진것 같네요. 중국에는 "우는방"이 생겼다고 하는데...그쪽 비지니스가 괜챦을까 모르겠네요.</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>몇일 전 친한 회사 동료랑 이야기를 하는중, 그녀가 나에게 편하게 물어본 하나의 질문이 있었다. 그 질문을 나도 얼마전 부터 생각중이었고 글을 쓴다면 어떻게 시작하나 고민 중이었었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;질문은 간단한 단답형질문이다 : 울고 싶을때 울수 있나?&lt;br&gt;&lt;br&gt;내대답은 “아니”다. 언제 펑펑울었는지 기억할수가 없다. 아마 고등학교 1학년때 담임한테 내생각에는 억울하게 맞고 한참을 참다가 수학선생님이 동정적이고 내 마음을 이해해주는것 같아 그앞에서 서러워 운다음에는 아마 울지를 못하지 않았나 한다. 어머니가 돌아가시고도 속으로는 많이 울었지만 눈물만 젖시었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 대화로 돌아가면 그녀는 어려운일이 없어서 그런것이 아니냐고 되물었는데, 내 생각에는 사람들이 다 편하게 밖으로는 보여도 사람마다 비숫한 정도의 아픔들을 가지고 살지 않을까&amp;nbsp;&amp;nbsp;하는 것이 내 생각이지만 그녀에게는 그냥 웃음으로 대답을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내생각은 이렇다. 남자들은 우는 연습을 못하고 산다. 적어도 한국이라는 나라에사는 남자들은 아마 캐나다도 특별히 다르다고 생각하지는 않는다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;남자는 세번운다는 이야기를 들으며 살지 않았나. “태어날때, 부모님이 돌아가&amp;#50100;을때, 나라가 망했을때” 그런말 말이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;연습이 안돼있으면 잘할수가 없다. 나는 우는 연습을 해본적이 없다. 그것이야 다른 남자들도 마찬가지 이겠지만. 아니다 눈물을 참는 연습및 실전은 많이 했다. 살면서 무섭고 서럽고 슬프고 한일이 돌아보면 참 많았는데 그동안 한번도 울지못했다니….&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 아마 이때쯤 한번크게 울고 싶은적이 있었다. 그냥 울고싶었다. 그런데 울수가 없었다. 어떻게 우는지 잊은것처럼 울수가 없었다. 배우들은 우는 연기가 제일 쉽다는데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 우는 타령이냐고 새삼스럽고 남사스럽게: 일을 하다보면 끝이 났으면 쉽지만 일이 안끝나는 경우가 많이있다. 너무 내어깨에는 무겁고 어떤때는 서럽고 한일들이 왜없을까 살다보면? 그때 우리는 어떻해야하나?&lt;br&gt;&lt;br&gt;풀 방법도 없고 어째해야할지도 모르겠고 어디가서 물어볼수도 없고. 이럴때 우리는 어렸을때 그냥 울어버렸다. 울고나면 상황이 변하지는 않았겠지만 마음이 편해졌다. 힘이 없거나 기분이 꿀꿀할때 밥을 먹으면 기분이 나진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;술을 먹어도 할수없는 이야기가 있고, 아무리 친한 친구라도 할수 없는 상황이 있고, 살을 비비며 사는 부부라도 못할 이야기가 있는것을. 그때는 어떻게 하싶니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부싸움을 하다 매번은 아니지만 부인님께서 우시는 경우가 있다. 참 황당한 경우다. 한참 경기중에 규칙을 어기고 울면 어떡하나, 축구하다거 골먹었다고 울면서 퇴장하면 남은 팀들은 어케 하나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;부인님이 우시면 여러가지 생각이 든다. “내가 나쁜놈이다, 너무 싶한말을 한것은 아닐까?,&amp;nbsp;&amp;nbsp;나랑 살면서 얼마나 힘이 들었을까?, 치사하게 반칙을 하네…..”&lt;br&gt;&lt;br&gt;울고 난 부인님은 기분이 무척나아진것을 느낄수있다. 반칙왕이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우는것이 쉽덴다. 나는 그 쉬운것이안된다. 운다는것은 무엇일까? 어떡할지 모르겠다는 사람들의 표현일까? 살다가 쌓이는 찌꺼지를 버리는 행위일까? 아니면 딴지걸고 하는 &amp;#49335;의 반칙일까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니면 어렸을때처럼 울고싶을때 울고 웃고싶을때 웃고 화나면 화내고 딴지걸기 좋아하는 신모씨는 딴지걸고 그렇게 사는것이 맞는것인지!&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;</content>
    <postId>7637049E-B2E3-4201-A8F6-C49438B1A654</postId>
    <pubDate>2004-08-11T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>울고 싶다면 울수 있나요?</title>
</post>
