<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>세미나 후에 부기흡 부회장님과 이런 저런 이야기중에 IT직장이 India and China등등 Third world Country로 가고 있고, 옛날 1970대에 Manufactuing이 아시아로 옮겨가듯이. 앞으로 무엇을 해야하는지 생각을 할때가 아닌가 생각하신다고 말씀하셨읍나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM도 그러고있고, 제가 다녔뎐 CIBC도 마찮가지이라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아래글은 다른 Site 에 올렸던글인데 혹시 도움이 될까 올림니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 생각하는&amp;nbsp;&amp;nbsp;우리 아기의 21세기…..&lt;br&gt;&lt;br&gt;May 22, 2004&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 몇달 동안 전혀틀린 세권의 책을 읽었다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;송두열교수의 21세기 한국의 미래라는 제목은 기억이 잘나질 않는다. 이유가 있다. 너무 어렵고 복잡하고 형이 상학적이면서도 elegant 하면서도 interesting하고 한마디로 재미없고 그분의 복잡한 생각을 담은 좋은 책이라고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Alvin Toffler’s “The Third Wave” &amp;#8211; 이책은 25년전에 출판되었을때, 지금도 철은 안들었지만 지금 보다도 생각이 짧았을때, 읽었은데 그냥 좋은 그냥 남들이 좋타고 하여 읽었던 기억이 나는 책이 었으나, 다시 읽으니 얼마나 정보가 많고 2004년에 다시 보아도 너무나 미래를 잘보고 있었다는 감동이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 정리를 하다가 실패한 “Teaching Thinking” by Edward De Bono. 책을 Renew 하러 갔는데 Reserve 가 되있어서 고마웠던&amp;nbsp;&amp;nbsp;자신도 없고 귀찮기도 하고 정리하기가.&amp;nbsp;&amp;nbsp;학교는 아이들을 공장화한다고 한책&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 3권의 책을 한번에 정리 하고자 한다. 꿈이 좋다. 이 들 세명의 공통점이 있다. 미래를 생각한다는 지난날들을 공부하고, 현재를 생각하고 미래를 내다보는 공통점.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자 떠나보자. 본문은 운동하고 나서, “오늘도 나는 살아있음을 확인하고자 운동을 한다.” &amp;#8211; 전혀 글이랑 관계가 없네 그래도 좋은 이야기니까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동을 하고 돌아와 샤워를 해야하는데 마누라님께서 하고 계시네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송두열교수는 21세기의 사람을 철학적으로 Alvin Toffler 는 경제적인 눈으로 Edward De Bono 는 Think Method로 각기 다른 방법으로 접근했는데 결론은 비슷한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;탈획일적인, 표준화의 고급화, Logic 보다는 다른 방법의 생각을 할수있는 사람.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농경사회에서는 오직 상류계층밖에 공부나 학습의 기회가 없었다. 그리고 산업혁명후에는 모두에게 기회가 있으나 획일된 인간을 만드는 농경사회보다 더 생각의 자유나 기회가 줄어 든둣, 대량생산에는 표준화가 중요하기에.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 벌어질 21세기 Second Stage of Information Age에는, Internet 이후를 지칭. 그전에는 Information의 access 가 제한되어 Special Group 들이 정보를 자기들 위주로 Manipulation and monopoly 화.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든지 질이더 중요하게 취급될것이다. &lt;br&gt;정치 &amp;#8211; 한국처럼 Internet 을 통한 쌍방향 통신의 정치, Speed 정치. 일방적으로 정치가의 말을 듣는것이 아니라, 국민의 뜻이 바로 전달되는&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 &amp;#8211; no more full time employee 구조가 아닐까? Outsource 와 Free lancer들의 세상. 능력이 없으면 바로 도태, life long continuing studying 새로운것이 계속나오므로 학교에서 가르켜줄수가 없지 않을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각 &amp;#8211; 하나의 표준이 아니라, 다양한 생각이 있는 사람&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회 &amp;#8211; 다양한 사회, 다른 사람과 다른 생각을 인정하는 사회&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 &amp;#8211; 우리는 21세기 사람들이 아릴수도 있다. EBay를 사용하지 않고, cell phone의 function을 잘쓰지도 못하고, multi-cultural을 받아들일수 없는.&lt;br&gt;우리는 Concept 만 잡아놓고 쓰지는 못한다. 예)&amp;nbsp;&amp;nbsp;Irony &amp;#8211; 다양한 Computer and Cell Phone의 features and Functions 들을 만들수는 았어도 쓰기는 싫어하는.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 바뀌지 않으면 도태될것이다. 그리고 우리 애들도 획일적이지 않는 자유롭게 생각할수 있게 해주어야한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 맥락에서 생각을 정리하고 의견을 주고 받으면 좋은 결과를 얻을수있지 않을까 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분들의 생각은 어떻지 궁금도 하고요?&lt;br&gt;</content>
    <postId>7750D095-5178-4398-894E-C491E661D856</postId>
    <pubDate>2004-06-01T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>앞으로 뭐하고 사나!</title>
</post>
