<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>사람의 성격을 판단하는 방법이 많이 있겠지만 제가 좋아하는 방법을 소개 하고자 합니다. 사람의 질을 판단하는 것이 아니고 성격만 말이죠. 오해가 없었으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혈액형으로 관상으로 할수도 있겠지만 처음 만나서 피검사를 할수도 없고 관상은 전문가가 아니라 어렵고. 어떻게 말을 하느냐를 통하여 알수 있는 방법론입니다. 인터뷰나 사람을 처음 만날때 어떻게 처신하는 것이 쉽고 어떻게 맞추어야 할까를 도와주는 방법입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 사람들은 자기 만에 스타일이 있고 그것에 의거해서 생각하고 행동하고 말을 한다고 합니다. 그 세가지의 생각, 말, 행동을 다른 방법으로 하기는 어렵다는것이 Assumption and Guideline입니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; The Dominant Styles&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;#8211;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Noble: Clint, Rambo, and Arnold&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;#8211;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Socratic: Reagan and Cosby&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;#8211;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Reflective: Woody and Arsenio&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; The Blended Styles&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;#8211;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Magistrate: Geraldo and Ali&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;-&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Candidate: Oprah Winfrey and Jimmy Stewart&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; The Dual Style&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;#8211;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Senator: Thomas Lee(?)&lt;br&gt;&lt;br&gt;6가지 말하는 스타일이 있고 3가지의 기본이 있고 그나머지는 3가지를 혼합한 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기본 3가지. Noble, Socratic, Reflective&lt;br&gt;&lt;br&gt;Noble은 있는 그대로 말하는 사람들입니다. 말을 남을 위해서 하지는 않고 정보전달 만을 위해서 합니다. 말하는 방법이 거칠수도 있읍니다. 이타입은 필요한 말만 할려고 합니다. 그리고 필요한 말만 듣습니다. 정직하다고 생각하고 남의 의견이 맞으면 자기 의견을 바꾸기도 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사람들이 싫어하는 사람은 쓸데없이 다른 이야기하는 겁니다. 중요한 정보를 주고 받기를 원합니다. 그리고 다열질 많습니다. 한국사람이 많이 이런겁니다. 이런 사람들과 대화할때는 일단 결론을 이야기하고 결론이 마음에 들으면 전후사정을 듣습니다. 아니면 듣기를 거부합니다. 그리고 속마음이 잘들어나 공격당하기 쉽습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Socratic은 아시죠 질문을 통하여 대화를 하는사람입니다. 이런 사람들은 대화로 다풀수 있다고 생각합니다. 이 분들은 알면서도 물어봅니다. 그리고 이런 사람들과 대화 할려면 진득해야합니다. 그리고 말도 많죠. 너무 결론적으로 이야기하면 바로 깨집니다. 이것저것 재보고 또재보고 합니다. 속터집니다. 그래도 마음에 여유를 가지고 대화를 해야합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사람들과 대화할때 조심하여야 할점 절대로 서둘러 결정하지 마십시요. 그리고 질문을 하면 질문으로 답하십시요. “어떻게 생각하십니까? 먼저 말씀해보십시요. 궁금하네요”. 이 분들은 좋은 생각이 있어도 한번 더 물어봅니다. 다른 생각없으십니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;고집무지하게 쌔고 남의 말 잘안듣습니다. 자기 주장을 할려고 남을 설득하는 방법이 질문을 하는 것입니다. 칭찬에 야박하고 사람바보 만들기 십상입니다. &lt;br&gt;북미사람들이 이것을 잘해 Negotiation을 잘합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그다음이 Reflective 인데 이 사람들은 속마음 안털어 놓습니다. 말도 적습니다. 다른 사람이 말을 들어 줄수있는 상태까지 기다립니다. 이사람들은 정보보다는 자기의 느낌을 전하고 싶어합니다. 그래서 한번 말문 열리면 3박4일합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이분들은 남들을 답답하게 합니다. 속이야기 안하고 말하라고 하면 말안하다가 끝나면 뒤에 가서 이야기합니다. 이런 분들과 대화할려면 내가 너를 들을 준비가 되있라는 마음으로 임해야합니다. 그리고 꼭 필요한 이야기도 하지만 자기가 왜 그랬는지 무엇을 할려고 하는지 논문을 씁니다. 그러다가 말을 들을 자세가 아니라고 생각들면 마음을 닫습니다. 조심하십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 두가지는 혼영을 한것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Magistrate는 Noble과 Socratic이 함께있읍니다. 그래서 두가지의 장점과 단점을 다 가지고 있읍니다. 자기가 물어보고 답하고 똑똑하고 말도 잘하고 결단력도 있고 장군감입니다. 그러나 너무 사람들을 무시하고 혼자 잘랐고 남의 의견 무시합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적도 많고 존경하는 사람들도 많고. 맥아더 장군이나 김영삼 대통령&lt;br&gt;&lt;br&gt;Candidate는 Socratic과 Reflective를 같이합니다. 말잘하고 침착하고 참을성있고 남의 말도 잘듣고 그러나 결정을 잘못합니다 그려면서도 자기가 결정해야합니다. 답답한것이 Reflective라와는 틀립니다. 자기가 주도권을 가져야하지만 다른 사람들보다다 반스텝 느립니다 한이야기 또하고 또하고 다른 사람들이 자기의견을 인정할때까지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Senator는 다른 사람들과 진짜 다른것이 있읍니다 Noble과 Reflective를 필요에 의하여 씁니다. 카멜레온을 연상합니다. 열정적이었다가 조용하고 남의 말을 필요에 의하여 듣다가 안듣다가 사람 열라게 졸라하고 나중에 약줍니다. 제가 추구하는 대화 방법입니다. 이중인격자가 쓰는 방법입니다. 남을 급습도 하고 그리고 달래주기도 하고 그리고 준비를 많이 합니다 정보광입니다. 남들보다 많은 정보를 가지고 상황을 판단하고 계획을 합니다. 제일 구분하기가 힘듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결론을 제 나름대로 하겠읍니다. 왜 이것이 중요하냐 하면 사람마다 스타일이 있읍니다. 자기를 알고 적을 알면 어떻게 대처해야 할것을 알것이고 언제 싸워야하며 무엇을 조심할것이 나옵니다. 인터뷰가서도 이것을 빨리 판단하면 도움이 될것입니다. 어떤대답을 해야할지. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 유유상종합니다. 자기랑 비슷한 사람들이랑 지내고 싶어합니다. 그런데Manager는 Socratic 한 성격이 많고HR은 Reflective하고&amp;nbsp;&amp;nbsp;Techi들은&amp;nbsp;&amp;nbsp;Noble합니다. 제 생각에는 그리고 Senator는 별로 없읍니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;고민좀 해 보십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>7D674CA2-E819-4975-840B-23F17229E1F6</postId>
    <pubDate>2004-11-30T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>빠른 성격판단 방법론</title>
</post>
