<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>zmzm</author>
            <date>2004-11-29T00:00:00-05:00</date>
            <content>thank you so much</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>어제 L씨랑 전화하다 이런 이야기를 나누었읍니다. 어떤 매내저가 좋은 매내저일까? 그리고 K씨은 어떤 사람이 매내저 감일까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째로 어떤 사람이 매내저 감일까의 자의 답은 “Manage without Authority”를 할수 있는 사람이라고. 그리고 그것의 Track Record가 있는 사람이라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 분들은, 물론 저를 포함, 이렇게 이야기 합니다. “시켜주기만 해라 내라 잘 할수 있다고”. 그런데 Risk Factor많습니다. 안해본 사람을 시킨다는 것 적어도 그런것을 할려고 노력도 하고 공부도 하고 하지않으면 말이죠. 그래서 매내저옆에서 말잘하는 사람에게 승진기회가 가는 것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요새 잘나가는 Management Consulting에 대가 Peter Toms는 이렇게 말했읍니다. 매내저가 되고 싶으면 매내저처럼 생각하고 행동하라고 그러면 매내저가 되있을것이라고. Authority가&amp;nbsp;&amp;nbsp;없어서 할수없는 사람은 있어도 잘할수가 없읍니다. 아니면 있으면 다 잘할수도 있읍니다. 전두환도 대통령했는데.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원들은 현존하는 Policy를 잘따를면 되지만 Manager는 Policy를 만드는 사람입니다. 만일 그런일을 Authority가 없는데도 솔선수범해서 만들려고 한다면 여러가지 문제에 봉착할것입니다. 그래서 대부분에 사람들이 중간에서 포기합니다. 그러면 그런사람들은 재목이 아닙니다. 포기하지 않고 작더라도 실천하는 사람 말보다는 행동으로 옮길수 있는사람. Mail man이 되야합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매내저들도 항상 여러분들을 주시하고 있읍니다. 그것이 그사람들의 일입니다. Manage말이죠. 매내저에게 가서 Peter Toms에 “Good to Excellence”를 읽었더니 어쩌구 저쩌구정도는 빠다를 발라야 하고, 혹시 내가 도와 줄일 없냐고 자주 물어보고, 일 시키면 Employee Perspective가 아니고 Management Perspective로 일을 생각하고. 하여간 솔선수범해야 하는것 아니것읍니까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;승진은 두가지에 사람들이 합니다. 당연히 될것같은 사람이랑, 하이애나랑.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두번째는 누가 좋은 매내저일까라는 질문인데 아느것이 별로 없어 답하기는 어려운데 예를 한번 들어보겠읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하키 코치중에 유명한 두명이 있읍니다. Scotty Bowman과 Don Cherry입니다. Scotty는 몬드리얼, 피치버그, 디트로이트에서 한 10번 Stanley Cup을 우승했읍니다. 그리고 Don 은 보스턴에서 우승을 두번했는데 그는 코치보다는 “CBC Hockey Night Canada Coach’s corner”로 더 유명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두명을 비교하자면 Scotty는 유능한 코치지만 선수들과는 친하지 않았읍니다. 선수들은 코치를 굉장히 싫어했고 그는 그것을 Motivation으로 이용했읍니다. 그리고 그는 Owner가 원하는 것을 잘 실천했읍니다. 그는 그이유로 선수들과 친하려고 하지 않았읍니다. 친하면 Business decision을 하는데 걸림돌이 될것을 우려했다고 보입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면에 Don은 상대로 선수들과 굉장히 친했읍니다. 그는 선수들을 이해할려고 무척 노력을 했고 선수들도 그를 좋아했읍니다. 그러나 그 이유로 쫓겨납니다. Owner를 택하지 않고 선수들을 위한 방법을 택합니다. 그러나 월급은 누가줍니까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월이 지나 코치로사는 Scotty가 성공을 했지만 사람들은 Don을 더 좋아합니다. CBS에서 지금도 방송되는 50 Great Canadian에 Don은 한명입니다. 둘다 유능하고&amp;nbsp;&amp;nbsp;자기들의 길로 가서 발자취를 남겼읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 생각에는 두가지의 좋은 매내저 밖에는 없다고 생각합니다. 회사의 길을 뚜렷히 제시하고 행동하는 매내저 아니면 회사 보다는 직원을 위한 매내저 물론 어정쩡한 사람들 많이 있지요. 그들은 기억속에도 없고 회사에서도 사라집니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;</content>
    <postId>7D90527A-439B-4036-A2BD-0ACC320FB95B</postId>
    <pubDate>2004-11-26T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>어떤 사람이 Manager가 될까?</title>
</post>
