<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2004-08-07T00:00:00-04:00</date>
            <content>파리의 여인이 아니라 "연인"이고요... 근데 언제나 항상 함께 있어야하는것이 있습니다. 이게 없음...아무리 용감해도 아무리 순애보여도 의미가 없어요.사랑이라는흔한 단어 말고요</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>Wife가 재미있다고 해서 한두번 보았는데 왜 인기가 한국에서 있고 보고 있으면 시간가는 줄도 모르겠고 하는 재미있는 드라마 제목입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 사람들이 좋아하고 재미있어할까 하고 분석이라도 할려고 하는것은 아니고 아침에 달리다. SBS에서 요사이 만드는 드라마는 꽤 인기를 끄는데 이유가 무엇일까 생각이 들었읍니다. 물론 SBS에서 만드는 오락형 프로그램도 재미있는데 “야심만만”도 시간있으면 한번 보십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌하든 처음으로 다시 돌아가, 인기를 끄는 이유는 무엇일까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 첫째로 신데렐라 스토리다. 가난하고 착한 아가씨가 백말탄 왕자 (부자)와 결혼해서 잘산다. 물론 그 중간과정에 사연을 잘만드는것이 드라마이지만.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 삼각관계다. 이번에는 삼촌과 조카가 한여인을 중간에 두고 겨룬다. 사실은 형제 관계인데, 만일 중간에 인기가 떨어지면 그것을 와일드 카드로 쓸지 안쓸지는 지켜보자&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 재벌이 나온다. 돈이 있는사람이 있어야 극중에 있어야 드라마를 쓰기가 편하지 않을까?&amp;nbsp;&amp;nbsp;극중에서도 돈이 없으면 제약이 많이 있을것 같다. 그리고 재벌은 나쁜놈이라는 편견도 이용할수 있으니까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 주인공 태생에 비밀이 있다. 그래야 비밀스럽고 항상 그것때문에 문제가 있지 않을까 보는 사람들도 생각하게 된다. 항상 긴장감이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것은 왠만한 사랑 드라마는 가지고 있는 빤한 Frame이다. 여기다 어떤 Character를 쓰는야에 따라 드라마에 성격이 변한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주인공이 고생이나 병으로 죽으면 순정 멜로 드라마고, 의붓엄마가 들어와서 주인공을 고생시키면 신데렐라 드라마가 되고, 주인공 집안끼리 기업을 하며 옛날부터 싸우는 사이면 기업드라마가 된다. 가볍게 모든일을 처리하게 되면 가벼운 아침드라마. 물론 사랑이야기를 중간 중간에 넣고 감초로 누가 나오느냐가 Extra Bonus가 되겠지만.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;주인공들을 바교해 보겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 여자 주인공, 김정은, 은 이쁘지는 않으나, 밝고 건강하고 유머스럽고 똑똑하고. 부모는 없고 삼촌이 있는데 착하지만 문제아. 여기서는 조카가 삼촌을 대신하여 김정은을 도와준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 남자 주인공, 박신양, 재벌2세 잘생기고 박력있고 반항아적이고 자기가 없는 그무엇을 여자 주인공으로부터 찾는다. 자기가 원하는것을 찾아 지키는 형이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 남자 주인공 2, 이동천. 이름이 가물가물. 가수 출신 연기자. 극중에서는 김정은을 순애보적으로 사랑하고 있다. 자기사랑을 표현은 하나 기다리는 형이다. 옆에서 지켜보며 항상 모르게 도움을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 무슨일이 벌어질지 대충은 짐작할수 있다. 시청률이 떨어지거나 연장방송을 할일이 있으면 태생에 비밀을 가지고 수작을 할것이고 더 하면 박신양의 아버지까지 나오고 하며 주접을 떨겠지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 스토리는 미국에서도 흔이 있는일이니까! 그 유명했던 “Dallas 나 Dynasty”도 그런그런 이야기들 이였었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여간 진짜로 하고 싶은 이야기를 슬슬 시작해보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보통사람들이 이런 이야기를 보고 듣고 싶어하는것일까? 이런일들은 현실에서는 잘일어나기 쉽지않다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;여자 주인공 경우에 불우한 환경이지만 명랑하며 똑똑하며 집안을 경제적으로 책임을 지며 와! 슈퍼우먼이다. 그리고 꼭 두명에게 사랑을 받는다. 한명은 적극적인 사람과 다른 한명은 순애보적이며 항상 옆에서 도와주는 사람이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적극적인 사람이 사랑을 얻는다. 순애보는 항상 좋은 친구로만 남겨진다. 명심해라. “Nice Guy Finishes last.”.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두가지를 말하고 싶다. 내 경험에 따르면 적극적이어야 무엇이든지 얻을수 있다. 순애보는 추억을 얻을수는 있겠지만. 그리고 잘될려면 Supporting Group이 좋아야한다. 주인공 옆에는 항상 도와주는 사람들이 있다. 그 그룹을 잘유지하고 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타잔옆에는 제인과 치타가, 홍길동옆에도 돌쇠, 정주영옆에는 이명박이.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용감한 남자가 미인을 얻을수 있는 이유는 적극적이며 한번이 아니라 여러번 노력한 결과 일것이다. 여자들이 그런 남자를 좋아할것이라 한번더 속아본다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;</content>
    <postId>8AEE2D3B-EA91-434A-AC8A-62C1E08089E1</postId>
    <pubDate>2004-08-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>파리의 여인들 &amp;#8211; 순애보적 사랑은 거절</title>
</post>
