<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>한국인의 열정은 지금 어디쯤에 놓여 있는가 &lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인 그리고 사라져가는 캐나다 일본인들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에 일본인은 없다고 보는 것이 맞을 겁니다. 2차세계대전 중에 일본인이라는 이유만으로 유태인들이 독일 나치에게 당한 것처럼 일본인들도 한곳에 모여집니다. 그중에는 군인으로 전쟁터에 나간 사람들도 있지만 그것은 몇 명뿐이고 나머지는 잊혀진 사람들로 보통사람들 기억 속에서 사라졌습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 그들은 자신들을 기억하지도 않고 기억하고 싶지도 않습니다. 물론 캐나다 정부가 사과를 하고 금전적인 보상을 했지만. 그들은 그것마저도 잊고 싶어 합니다. 그들의 성(性)은 남아있지만 다른 민족과 결혼으로 자기들만의 얼굴, 역사, 가족사마저 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 2차세계대전 중 독일출신들도 고생을 많이 했지만 일본인 정도는 아니었지요. 인종차별이었냐! 보기만 해도 눈에 띄니까 쉬웠겠지요. 그리고 막연한 일본인들에 대한 두려움이 작용을 했다고 생각도 듭니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인들은 더 많겠지만 일단 크게 3종류가 있다고 하겠습니다. 홍콩출신, 대만출신 그리고 중국본토 출신들. 옛날에는 홍콩출신들이 주류를 이루었으나 점점 본토출신들이 늘고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩출신들은 생김새가 우리들과는 조금은 틀립니다. 크지만 넓적한 코, 동그란 얼굴. 중국에서 최고 남서쪽이라 문화도 틀리다고 생각됩니다. 그리고 영국인들이 돈 버는 기계로 지난 100년을 교육시켜 경제와 회사 이야기 빼고는 아는 것도 관심 있는 것도 없습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;대만출신들은 상당히 비슷한 구석들이 많이 있습니다. 물론 대만출신들도 대만 출신과 본토에서 옮겨간 출신과의 알력이 큽니다. 어째든 우리랑 비슷하나 숫자는 얼마 되지는 않습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 본토에서 오는 중국인들이 늘고 있습니다. 중국에서는 한 힘쓰는 집안 출신들 입니다. 돈이 많거나 권력이 있거나. 자신감과 자신들의 문화에 대한 자존심이 굉장합니다. 홍콩출신들은 이들을 무식하다고 경멸을 하며 또 한편으로는 부러워합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;점점 중국본토 출신들이 힘을 쓰는 쪽으로 진행되겠죠. 상당히 우리랑 이질감도 없고 한국사람들을 좋아합니다. 생김생김도 한국사람들과 비슷하고 많이 생활도 비슷하고. 서울에서 상하이는 비행기로 한 시간도 안걸리지만 홍콩은 한 3시간 걸립니다. 홍콩보다 상하이나 베이징이 가까운 나라가 한국이네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;영국출신, 프랑스 출신, 이탈리언 그리고 유럽인들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;대륙에 사는 유럽인들과 영국인들은 차이가 많이 있습니다. 일단 영국인들은 보면 그들 출신들이 캐나다를 세웠다는 자부심도 있고 아직도 최고의 기득권세력이고. 미국독립전쟁 시(時)에 남은 영국출신들이 미국으로부터 몰려와 영국의 입김이 꽤 셉니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은 굉장히 예의를 중요시하고 논리적입니다. 날씨와 토양이 먹고 사는 곳이 척박한 출신들이 되서 검소하고 조금은 인간미가 떨어집니다. 그러나 자신들의 잘못을 인정할지도 알고 모든 면들이 깨끗합니다. 다른 민족들을 가르칠려고 하는 기질도 보입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;스코티쉬Scottish나 아이리쉬Irish를 영국인으로 보면 무지하게 싫어합니다. 둘 다 영국인을 싫어합니다. 아이리쉬는 아직도 영국과 싸움중이라고 믿고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스출신들은 퀴벡주에 많이 모여 사는데 영국에게 전쟁을 진 이후에는 이민을 받을 수 없어 자식들을 많이 낳는 정책으로 연명을 했는데 그것도 뒤탈이 있네요. 보통 옛날에는 자식들이 10명입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아직도 애들을 많이 낳으면 정부에도 도움을 주고 말이죠. 그러나 요새는 아이를 낳고 싶어 하지 합니다. 지겨워서 그렇다고 합니다. 자신들만을 위해서 살고 싶고 자유롭고 싶어 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;체격도 우리 수준이고 몬트리얼을 가면 재미있습니다. 노는 것 좋아하고 영국사람들보다는 인간적이고 그리고 소수민의 아픔을 그들도 알고 있습니다. 캐나다에서 정치를 할려면 영어와 프랑스어를 둘 다 할 수 있어야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;퀴벡 출신이 프랑스가면 말을 통하나 문화적인 차이를 많이 느낀다고 합니다. 물론 퀴벡 출신들은 영어도 잘하지만 못하더라도 북미문화가 편한 이중성이 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리언들은 지난 30-40년을 몸으로 때운 민족입니다. 지저분하고 힘든 일, 지금 한국에서 벌어지고 있는 ‘3D’를 캐나다에서 한 민족입니다. 지금도 힘든 많은 일들을 이들이 하고 있습니다. 가족적이고 다혈질이고 마음 잘 주고. 다른 민족에게 많이 열려 있습니다. 로마가 큰 나라였기에 다른 민족들을 이해하는지도 모르겠습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉽게 이민역사를 볼려면 범죄의 역사가 이민의 역사입니다. 아이리쉬, 유태인, 마피아 지금은 흑인과 베트남 범죄조직이 있습니다. 그리고 이민의 역사도 영국인, 스코티쉬, 아이리쉬, 이탈리언, 그리스 그리고 중국인, 인도인 순입니다. 그리고 그것이 캐나다 구조입니다. 물론 자기고향이 얼마나 잘사는지가 중요한 Factor가 되지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;동유럽인들과 러시아인들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;자존심이 굉장한 동유럽인들과 러시아인들. 그리고 이들이 똑똑합니다. 다들 공부를 많이 한 사람들입니다. 물론 유럽인들은 이들을 무시하지만 공산주의 출신들이 되서 여자들의 입김이 세고 부부가 일을 같이 합니다. 공산주의 이론 중에서 남녀평등이 중요한 이론인 것 같고 그것이 몸에 배어 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;동유럽은 유럽의 아시아 같습니다. 아시아에 가깝게도 있지만 생각도 많이 비슷하고 문화도 그렇고. 남의 것을 잘 받아주는 문화인 것 같기도 하고. 그리고 몽고의 영향을 받아 아시아에 대해서 관대한 것 같기도 하고. 우리가 친할 수는 있는 것 같지만 서로 몰라 어려운 관계라고 해야 할까요. 철학과 문화를 사랑하는 민족으로 보이고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로 이들과 대화를 하기를 좋아합니다. 우리와 같이 여러 가지 어려운 일을 많이 겪었고 정신적으로 같이 공유하는 무엇인가가 있음을 대화중에 우연히 알 수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아시죠, 다른 동유럽인들이 러시아 싫어하는 것. 그냥 당연한 것 같습니다. 러시아에게 많이 당했다고 생각하기 때문에. &lt;br&gt;&lt;br&gt;파워하우스 인도와 파키스탄사람들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;숫자도 많고 공부도 많이 했고 영어도 되고. 실리콘밸리에서도 힘을 쓴다고 합니다. 상당한 힘을 앞으로도 쓸 것이고 많은 것들이 인도나 파키스탄으로 옮겨가고 있습니다. 특별히 IT는 말이죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 참 정이 안가는 사람입니다. 말 잘못한다고 동양사람들 무시하는 경우도 있고. 윗사람에게는 충성, 밑에 사람에게는 착취. 너무 개인적인 취향으로 본 것은 아닌지 모르겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;회사에서도 많이 있습니다. 그들은 중국인들보다 더 높은 곳에 진출해있고 정치적이기도 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인들이 자기중심적이라고 하면 인도/파키스탄은 백인들이 무엇을 원하는지 잘 알고 있다고 해야 할까요? 영국 밑에 있던 세월이 그들을 그렇게 만들지 않았나 생각합니다. 윗사람에게는 충성, 아래 사람에게는 표현하기가 어렵네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사귀어 보면 나쁜 사람이 없으나, 뒷맛이 개운치가 않은 그런 기분입니다. 굉장한 이기주의자들이고 차별주의자 들이고. 자신들이 카스트CAST 제도 밑에서 생활을 해 그것을 잊지 못하는 것 같습니다. 그래도 무서운 그룹임에는 분명합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인들&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘은근’과 ‘끈기’가 한국인을 표현 하던 시절은 지난 것 같습니다. 뜨겁고 다혈질이고 한번 한다고 하면 끝장내는 막가파. 한번 열 받으면 되던 안되던 하는 그 정열, 열정이 한국사람 같습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;글이 길어져 내 눈에 비친 이민 1세 한국인, 지금 한국에서 이민 오는 새로운 사람들 그리고 2세들 이야기는 다음에 하겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다는 여러 민족이 어울려 사는 곳입니다. 잘하면 더 큰 힘을 만들어 낼 수 있는 그런 곳입니다. 한국에 다른 가난한 나라사람들이 많이 와 일을 하고 있다고 합니다. 잘해주십시오. 그러한 힘이 이해가 한국을 더 큰 나라도 만들 수 있다고 생각합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다양함과 다른 것을 받아들일 수 있는 ‘여유’와 ‘자신감’이 21세기에 필요한 지혜가 아닐까 생각합니다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>8E97CEC5-E54F-4416-AD29-008D8FB18DC4</postId>
    <pubDate>2005-02-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>캐나다에 사는 세상 사람들 분석</title>
</post>
