<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>돌아보면 열심히 할때가 제일 재미 있었다… &lt;br&gt;&lt;br&gt;살면서 제일 즐거울때가 돌아보면 열심히 하고 있을때가 아닌가 합니다. 결과도 중요하지만 하는 자체가 좋아서 할때 즐겁고 잘할수 있을것도 같고 그래서 잘못해도 열심히 할려고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;글도 잘 못쓰고 철자법도 많이 틀려 야단도 많이 맞는 편이지만 나아지고 있다고 혼자 자위하면서 매일 씁니다. 그리고 글을 쓴다는 자체를 재미 있게 생각할려고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;어제 회사일과 관계있는 전문 User Group 에 참석했습니다. 조용히 듣고 오면 되지만 그러면 재미없기에 사고를 치고 왔습니다. 감당도 못하는 일을 저질르고 후회하는 적도 많지만 사고 차체에 의미을 많이 부여하는 편입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;시작 한지 얼마 되지는 않지만 앞으로 크게 성장 가능성이 있는 모임입니다. 나의 회사 쪽에서 보면 그렇다는 이야깁니다. 아무래도 모임을 Vendor들이 좌지우지 할 경우들이 많아서 싫은 소리좀 하고 그리고 다음 모임 발표를 내가 하겠다고 성질나는데로 마구 말했더니. 사람들이 조금 놀래더군요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;모임에 처음 나오는 사람이 저런 과격한 발언을 해서 놀랬건지 아니면 꽤 힘쓰는 회사에서 나온 사람들도 많았는데 회사이름도 유명하지 않은 회사에서 와 졸부흉내를 해서 그렇건지 나름대로 강한 인상은 심지 않았나 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다녀온 후에 궁금해서 친구들을 통해서 알아본 결과 아이디어는 참신하다고 하는 뒷말이 있다고 해서 나름대로 성공했다고 생각했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;잘해서 열심히 하는것이 아니라 잘하고 싶어 열심히 한다고 생각하고 살려고 합니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;캐나다에 대한 글을 쓴 후기…. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 계신 분들에게는 상관없는 일은 아니지만 관심이 적을수도 있었는데 많이 관심 가져주어 감사 합니다. 쓰고 낳더니 우려했던 비판인지 비난인지도 상당히 받았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 캐나다 동포사회의 치부를 들쳐내냐, 그러면 좋은냐, 아직도 캐나다인이 되지 않았냐, 너는 한 것이 무엇이냐등등. 실상은 다 예상했던일 아니겠습니다. 그래도 해야 속이 편한 나는 놀부파인것 같습니다. 다양한 이야기들 고마웠고 그런 다양한 의견을 듣고 싶어 딴지을 걸었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 한번 올린 글중에 ‘역설적 지도자의&amp;nbsp;&amp;nbsp;십계명’이라는 글이 있었습니다. 그 글로 나의 답을 하겠습니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;역설적인 지도자의 십계명 &lt;br&gt; &lt;br&gt; 1. 사람들은 비합리적이고 비논리적이고 자기중심적으로 생각하는 것이 보통입니다. 그러나, 여러분은 그들을 사랑하셔야 합니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 2.여러분이 선행을 하면, 자신의 이익을 위해서 선행을 한다고 비난하는 사람들이 있습니다. 그러나, 그런 것 개의치마시고, 선을 행하십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 3. 여러분이 성공을 하면, 아첨배도 생기고 적도 생기게 됩니다. 그러나, 성공하십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt; 4. 여러분이 오늘 선행을 하는 것이 내일 잊혀질 수도 있습니다. 그러나, 계속 선행을 하십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 5. 여러분이 정직하고 솔직하게 살면, 바보취급도 당하고 또 불이익을 당할 때도 있습니다. 그러나, 정직하고 솔직한 인생을 사십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 6. 대의를 품은 사람들이 졸장부에 의해 쓰러지는 수도 있습니다. 그러나, 선명한 비전을 가지고 가슴에 대의를 품고 사십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 7. 사람들은 약자를 동정하지만 강자를 따라갑니다. 그러나, 여러분은 소수의 약자를 위해 투쟁하는 삶을 사십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 8. 여러 해 동안 공들여 쌓은 탑이 하룻밤사이에 무너질 수도 있습니다. 그러나, 여러분은 계속 탑을 쌓아올리십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 9. 도움이 필요한 사람에게 도움을 주고, 배신당하고 공격을 당할 수도 있습니다. 그러나, 도움이 필요한 사람들이 있거들랑 그들을 도와주십시오. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; 10. 당신이 가진 가장 좋은 것을 이 세상에 주고도, 발길로 차이고 이로 물려 뜯길 수도 있습니다. 그러나, 여러분은 당신이 가진 최선의 것을 이 세상에 주심으로써 아름다운 세상을 만드시기 바랍니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;잘해서 하는 것이 아니라 하다 보니까 잘하게 되었나….. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 마음으로 살려고 합니다. 못하지만 잘할려고 열심히 하고 될수 있으면 차거운 머리와 뜨거운 가슴으로 하려고 합니다. 열정만 있다면 할수 있다고 믿습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;욕좀 먹고 그래도 열심히 하고. 왜 그것 밖에 못하냐고 핀잔들어도 또 열심히 하고. 열심히 하면 나도 성장을 하고 다른 사람도 도와 줄수 있다는 신념을 가지고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;너무 결과에 연연하지 맙시다. 하다보면 열심히 하다 보면 다 잘되게 되있다고 믿으며. 지금을 즐기며 서로 칭찬하며 잔치분위기로 합시다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;‘행복하기 때문에 웃는 것이 아니라 행복할려고 웃습니다’ &lt;br&gt;&lt;br&gt;광고....&lt;br&gt;&lt;br&gt;매달 2 봄재 4번째 목요일 6시에 YMCA에서 Job Search Clubㅇ를 하고 있ㅅ브니다. 위치는 Finch and Yonge CDi Building입니다&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>8EC9BA26-9B44-4BBD-83C9-5DD362DC591B</postId>
    <pubDate>2005-02-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>열심히 하면 재미있는데</title>
</post>
