<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>철학자 니체가 이렇게 말했답니다. &amp;#8211;whether is really is more “difficult simply to accept”.&lt;br&gt;&lt;br&gt;있는 그대로로 받아들이것이 더 어렵다는 말이건 같은데. 어디서 귀절만 따같고 와서 앞뒤가 없어서 무엇을 이야기 할려고 하는 것은 짐작만 해봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 분들도 같다고 생각하고 일단 글을 시작합니다. 지금 제가 한것도 제나름대로의 Assumption입니다. 그리고 제가 만일 처음으로&amp;nbsp;&amp;nbsp;누구를 만난다면 처음 만날때 제나름대로 판단을 합니다. 그것이 First Impression이됩니다. 그 첫인상은 어디서 올까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 살아온 경험이 제일 큰 Idea Bank가 될것이고 만일 만나는 사람과 비슷한 성격이나 생김새나 체형이나 한 분을 과거에 만난적이 있다면 그 정보를 가지고 처음본 사람을 판단하게 됩니다. 그 정보가 맞을 수 있는 경우는 몇%나 될까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;똑 같은 사람을 만났어도 만난 모든 다른 사람들의 첫인상이 다를수 있읍니다. 그런데도 불구하고 사람들은 각자 자기 마음대로 판단하고 분석하고 합니다. 친한 친구가 같이 있었다면 물어 보기도 하죠 “니가 보기에는 어떠냐. 내가 보기에는 ….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 친구가 생각이 다르면 내기를 건다든가 나중에 누가 맞는지 한다든가로 자기 생각이 맞는지를 강요도 하고 내기도 하고 주접들을 떱니다. 그 당사자는 아무말도 하기도 전에 다른 사람들로 말미암아 분석이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 보기만 하고 판단을 해서 잘 맞히는 사람을 점쟁이네 쪽집게내 하면서 그런 사람들이 대접을 받기도 합니다. 그리고 그런 것을 잘하면 남의 눈에 똑똑하다는 말도 듣고 합니다. 그것을 잘하면 관상가가 되어서 면접장에도 있을수 있다는 풍문도 있고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리도 이런 일들을 무지하게 잘합니다. 인상이 어떠하다 “무섭게 생겼다, 재수 없게 생겼다, 인상이 좋은데, 우중충하게 보인다. 촌스럽다는 둥”&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 우리들은 우리의 얼굴을 책임지어야 할 의무가 있다고들 말합니다. 어릴때의 생김생김은 어쩔수 없지만 나이가 먹으면 각자 얼굴에 책임을 지어야 한다고들 말이죠. 그러면서 사람은 사귀어 보아야 한다는 말도 합니다. 무슨 말에 장단을 맞추라는 건지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 첫 인상으로 사람을 판단하고 그 판단이 맞았을 확률은 계산을 안해보아서 정확하지는 않지만 50%미만 일것입니다. 그런데도 불구하고 아직도 똑같은 실수들을 반복하고 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무념무상으로 바라만 보고 그 사람이 행동하는 대로 말하는 대로 그 사람을 흰 종이에 그리면 될텐데 제가 정보도 정확하지 않은 판단을 기준으로 해서 그 사람을 일단 그려놓고 시작합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 제 판단이 틀리면 사람이 이중인격자다 잘 알수 없는 성격이다라고 하며 자기를 정당화합니다. 참 말도 안되는 짓걸이를 하면서 살고 있는 것이죠. 저도 사람을 잘보다고 제 나름대로 생각했고 그래서 나름대로 사람판단 Template를 가지고 있으며 확률을 올리려고 관상책도 보고 손금책도 보고 감이라는 것도 좋다고 저를 최면도 걸고 합니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 사람을 만나는 것도 좋아하고 사람들을 만나는것이 직업이었던 적도 있고 지금도 인터뷰를하네 세일즈를 하네 하며 사람들을 많이 만납니다. 만나는 분들의 생활환경이나 성격을 금새 알아랠수는 있읍니다. 말하자면 어디서 무엇을 어떻게 하고 살았는지는 대충 직잠이 갑니다. 그러나 이런 외부요인들이 한 사람을 판단하는 기준이 된다고는 더이상 생각하지 않습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 사람을 판단할려면 어떤 생각을 하고 있나가 중요한데 그것은 사귀어 보던지 대화를 많이 해보기 전에는 알수가 없지 않나 합니다. 그래도 제가 판단할 능력이 없으면 더 많은 공부도 해야겠고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옛날 어른들께서 하시던 말씀중에 이런 말씀들이 기억납니다. “세상 헛 살았서 아직도 사람 보는 눈이 없어” “그렇게 보고도 모르겠어 꼭 똥인지 오줌인지&amp;nbsp;&amp;nbsp;찍어 먹어봐야 아나”&lt;br&gt;&lt;br&gt;꺽어진 90이 넘었는데는 사람보는 판단이 쉽지는 않습니다. 그러나 저의 느낀 첫인상을 될수 있으면 무시할려고 노력중입니다. 아니면 진짜 그 사람을 볼수가 없으니까요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그냥 있는 그대로를 볼수만 있어도 인생을 사는 폭을 넓힐수 있을텐데 그리고 다른 사람들도 나를 있는 그대로 봐주기를 원하며. 잘 봐주세요 아니다 그냥 봐주세요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>939FD0F0-D91C-45AA-B166-B900603D341F</postId>
    <pubDate>2004-11-30T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>다른 사람을 있는 그대로 받아들일수 없을까?</title>
</post>
