<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>며칠전 똑똑한 사람과 능력있는 사람의 차이는 무엇일까하는 기자가 쓴 글을 읽었읍니다. 그기자의 정의는 똑똑한사람은 아는것, 지식, 이 많은사람이고; 능력있는 사람은 아는사람, 휴먼네트웍, 이 많은 사람이라고 했읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 기자는 워싱톤에서 근무하는데 지식은 살수 있는데 휴면네트웍은 사기도 어렵고 그리고 가지고 있는것을 유지하기도 어렵다고 자기 경험을 이야기했읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 우리도 처지는 비숫하다고 생각됩니다. 똑똑한데 남에게 배려가 없으면 왕따당하기 십상입니다. 무엇을 이야기 하느냐보다 어떡게 이야기하는것이 더 중요할때가 있읍니다. 사람들의 귀는 달콤한이야기를 잘듣게 만들어져 있나봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이야기를 컴퓨터로 한번이야기해 볼까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;똑똑한사람은 대형 메인프레임입니다. 자기가 다 알고있다고 생각하고 일이 생기면 자기안에 없으면 인정을 안합니다. Self-centered and centrally process system 입니다. 그러나 똑같은 정보를 다른사람도 가지고 있을수 있는 경우는 생각을 하지 않습니다. 그래서 협조자를 구하기보나는 경쟁자를 많이 만들수있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;능력있는 사람은 모르면 아는사람을 찾읍니다, 아니면 아는사람을 알고있는 사람을 찾을수도 있읍니다. Distributed process system and organic structure. 지식으로 못푸는 일도 사람관계로도 풀수 있는경우는 굉장히 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지식은 공유가 가능합니다. Multi threading입니다. 그러나 Network은 공유가 한정이 있읍니다. Bandwidth가 정해져 있기 때문이죠. 그리고 Bandwidth를 늘이고 싶어하지도 않습니다. 시간은 하루에 24시간으로 정해져있기때문이죠. 부가 설명을 들이자면 하루에 3명만나면 하루가 갑니다. 더만나고 싶어도 시간도 없고 몸과 마음도 지침니다. 알고 있는사람 만나는것이 얼마나 편하고 기쁜일인지!&lt;br&gt;&lt;br&gt;한사람이 하루에 할수있는 일은 정해져있지 않지만 일할수있는 시간은 정해져있읍니다. 그래서 회사에서는 한두명의 똑똑한 사람과 많은 능력있는 사람들이 필요합니다. 일을 되게하는 사람들이 필요하다는 이야기죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저도 굉장히 똑똑하고 싶어 무척노력을 했읍니다. 그래서 경쟁자도 많이 만들고 쌈도 많이하고 아픔도 많았고 결과는 상처분인 영광이였읍니다. 그리고 그 영광도 잠시 다시 그아픔 싸이클을 다시하곤 앴지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 알고 있는 메인프레임 지식은 무용지물은 아니지만 가치는 많이떨어졌읍니다. 그러나 메인프레임에서 배운 지혜는 지금 기술환경에서도 유효합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;회사나 아니면 아무데서나 능력있는 사람으로 보이는것이 도움이 많이 될것입니다. Community One도 여러분의 Network 입니다. 물론 지식을 늘일수도 있지만, 그곳을 통하여 누가 무엇을 하고 누구를 알고 있다는 정보를 구하십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Network도 늘이는 방법론이 있고 많은 정성이 필오합니다. 아는사람은 늘어나는데 저에게 도움을 주는 사람들은 안늘고 있으면 다시 한번 여러분의 Network Know-how를 점검해 보십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 마지막으로 들이고 싶은 말씀은 지금보다 다른 Network을 원하신다면 지금까지 않하시고 있는 일을 시작해야 할것입니다. 궁금하면 생각을 한번해보시고 연락을 주십시요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>94F760F5-E335-4A14-810C-4E8F61A57E99</postId>
    <pubDate>2004-09-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>똑똑한사람과 능력있는사람의 차이</title>
</post>
