<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>지금 보스턴에서는 Democratic party Convention이 한참이다. Kerry의 인기가 조금은 올라갈것이라고 한다. 그러하지만 경주는 Dead Even이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 국민들은 부시와 켈리 중에서 대통령을 뽑아야하고 다른나라사람들은 그것을 구경만해야 한다. 내가 만일 이라크사람이라면 이것은 Life or Death 상황인데 할수있는 일은 아무것도 없는 상태일것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도 파병이나 북한핵문제로 관심이 대단하다고 믿는다. 그래서 캐나다 선거보다 신경이 더쓰인다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 두명중 누구도 내 마음에는 들지는 않는다. 부시가 워낙 개판을 처서 켈리가 될것 같지만 그렇지는 않은 형편이다. 켈리도 문제가 많은 사람이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부시는 단순 무식하지만 Message가 정확하다. 그는 미국이 강해야 한다고 믿는 사람이다. 그리고 정해진 일을 밀어 부친다. 물론 여러가지 문제가 제기 됐지만 그의 애국심과 카리스마를 미국 보수들은 좋아하는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 제일 큰 약점은 Flexibility가 없다는 것이다. 상황의 따라서 방법론도 변해야 하는데 그는 그것이 약하다. 9/11 이후로 알카이다 와 사담 후세인을 죽이는 것은 당연히 되었다. 그런나 방법이 문제였다. 그는 여러가지 생각하지 않고 처음 결정한데로 실행하고 수많은 문제를 야기 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 경제를 악박했고&lt;br&gt;- 아프키니스탄이란 나라는 지금은 잊혀진 나라가 되었다&lt;br&gt;- 이리크 사후처리는 어떻게 할것이지&lt;br&gt;- 그사이 이스라엘과 파레스타인은 엉망이 되었다&lt;br&gt;- 아직도 북한과 이란문제는 손도 못된 상태이다&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면의 켈리는 무엇이 문제인가? 자기 한테는이 좋은 상태에서 어떡해서 부시랑 동등하게 하고 있을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 여러가지있는 사람이다. 내가 보는 문제들&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Message가 정확하지 않다. 그는 항상 상황의 맞는 좋은 소리만 하는 Fair weather Politician이었다. Senator까지는 이럴께해도 되지만 대통령은 이러면 안된다고들 한다. 그가 이라크를 북한을 어떡게할지 무슨소리인지 아는 사람은 무척드물다, 다만 사람들은 민주당후보니까 이럴것이라고 생각하고 있다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;- 그는 그의 Character를 의심당하고 있다. 그가 베트남전쟁을 참전한것은 인정하는데 그는 3개의 훈장이 있다. 그가 베트남에서 참전한 기간은 4개월뿐이다. 그래서 기회주의자라는 의심을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 돈이 없다. 사람들이 All-in하게하는 카리스마가 없다. 부시는 자기의 나와바리가 정확하다. 보수, 군수, 돈많은 부자들, 단순 애국자들 등등. 켈리는 분명하지 않으니 그래서 사람들이 결정을 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Clinton부부가 원치 않느다. 켈리가 대통령이돼면 힐러리가 너무 늘어버린다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;8년을 기다리기애는 힐러리는 꿈이 크다. 그리고 미국은 공화당/민주당이 교대로 할때가 많다. 이번에 켈리되면 다음에는 공화당이 될 확률이 너무 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 딴나라들도 어떻할지 모르고 있다. 그가 도움이 될지 안될지 판단이 안된다. 부시보다 날지 잘모르겠다. 인제 부시는 어떡할지가 눈에 보이는데 말이다. &amp;#51479;지 않은Certainty와 좋을것 같은 Uncertainty 와의 비교라고나 할까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;그런데 내가 하고 싶은 이야기는 이것이다. 어떤일을 할때 뜻도 중요하지만 방법도 그못지않게 중요한데, 부시의 뜻은 이해하지만 방법의 Flexibility가 떨어지고 켈리는 Lip Service는 훌룡한데 그뒤의 무엇이 있는지 정확하지가 않고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저도 게시판의 글을 많이 올리지만 그뜻은 좋아겠지만 너무 지나치거나 너무 가르칠려고 한다면 교만이며 부시짝이 날것이고, 너무 재미로만 치우친다면 켈리스타일이 되겠지요. 그 중간의 중용을 찾기가 쉽지는 않겠지만 공자의 중용을 공부하며 고민해보겠읍니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>96D3BCDC-5D29-41ED-B107-CC8B01AC6EFA</postId>
    <pubDate>2004-07-28T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>누가 다음 미국 대통령이 될까요?</title>
</post>
