<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2005-04-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>근데 술도 마시나용?</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Ihn-Sok</author>
            <date>2005-04-28T00:00:00-04:00</date>
            <content>봐서</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>작년에 소크라테스 까페, Socrates Caf&amp;eacute;, 라는 책을 읽었습니다. 작가는Christopher Phillips&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;라는 저널리스트 출신의 생활속에서 활동하는 철학가 입니다. 일을 하면서도 아쉬움이 많이 있어 이 일을 시작했다고 책을 쓴 이유를 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;술을 마시면서 인생도 나누곤 하기도 하지만 아침이 되면 기억이 나질 않아서 말이죠. 우리들이 학교에 다닐때만 해도 인생이 무엇인지, 왜 살아야하는지 토론도 하곤하지만 학교를 떠나면서 이런것들을 물어 보지도 않고 생각지도 않고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;생각은 하지만 자신에게만 물어보는 번민으로 끝나는 경우가 많아 이런 류의 생각을 하는 사람들 끼리 모여 이야기들을 하고싶어 모임을 만들었다고 했습니다. 일단 한곳에서 시작하고 자생력이 생기면 자신은 다른 곳에서 다시 시작한다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살면서 나도 이런 이야기하는 것을 좋아합니다. 나의 생각을 다른 사람에게 전달하고 다른 사람들은 어떻게 생각하는지 알아도 보고. 살면서 겪는 경험들이 다르니 생각하는 것도 다를수 있지만. 결국 우리들이 원하는 것은 비슷한지 않을까 합니다. 잘살고 싶다는 이야기겠지요. 행복을 추구하는데 사람마다 다른 방법론으로 접근을 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서로 대화를 통해서 우리자신들을 되돌아보고 싶어 시작하고 싶습니다. 정해진 포맷은 없습니다. 그냥와서 떠오르는 생각을 서로 풀어나가는 것입니다. 물론 진행자가 토픽을 정할수도 있고 그때 그때 좋아하는 이야기를 나눌수도있다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회, 절이나 집에서 이런 대화를 할수도 있으나 조금더 전문적으로 대화의 장을 만들고 싶다는 이야기입니다. 작년에 책을 읽고 시작하고 싶었는데. 자신도 없었고 게으름이 제일 큰 적이 였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론의 방법론은 소크라테스의 질문형식으로 하고자 합니다. 4대성인중의 하나인 소크라테스식 질문이 제일 보편 타당성이 있어 보입니다. 결국 우리들의 꿈과 행복은 무엇이냐하는 대화이겠지만 이곳에 다다르는 방법은 사람마다 다르겠지만…&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 토픽들은 책에 나온 것들중에 하나 하나씩 하면 어떻까 합니다!&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇이 질문이냐 그런데 질문은 왜 하는데?&lt;br&gt;Am I asking a right question?&lt;br&gt;What’s meaning of life?&lt;br&gt;What is a real home?&lt;br&gt;How does a house become a home?&lt;br&gt;How old is so old?&lt;br&gt;Who become the friends?&lt;br&gt;What’s wisdom?&lt;br&gt;What’s ideal work place?&lt;br&gt; &lt;br&gt;결론은 자신마다 내리는 것이니 토의에서 될수 있으면 결론을 안내렸으면 합니다. 결국 인생은 부처의 말씀대로 ‘무소의 뿔처럼 혼자서 가라’ 아니겠습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;금강경에 나온다고 하는데 같은 제목의 책을 읽은 적이 있었는데 그때는 제목이 내용과 상관이 있나 없나 하며 웃은 적이 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 목요일에 커피샵에서 시작합니다. 제가 몇명 동네분들에는 전화를 했는데 저에게&amp;nbsp;&amp;nbsp;전화를 주시면 감사하겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하다가 재미없으면 다른 것 해도 되고 말이죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>96DB7D8F-4BDF-44C4-A1AA-FD7E3765D86A</postId>
    <pubDate>2005-04-26T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>소크라테스 까페를 시작합니다.</title>
</post>
