<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>신덕현</author>
            <date>2004-07-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>칭찬을 할까... 편달을 할까... 음.. 에잇! 모르겠다. 인석님,#$%#%#$#$%#$%#$%입니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>신덕현</author>
            <date>2004-07-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>인석님은 역시 *&amp;^%^&amp;^#$%@%입니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2004-07-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>칭찬은 고래도 춤추게 한데요...그냥 judge하지 않고 살면 되는데,,.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2004-07-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>근데 저도 나이가 먹으면서(지송)어렵더라고요. 그렇게 안하기가. 나도 모르게 어느새...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>나는 어린 나의 둘째딸을 너무 좋아한다. 물론 늦게 나서 그런것도 있겠지만, 둘째가 나에게 가르켜주는 것이 너무 많은 탓도 있다. 둘째는 어떻게 하면 다른 사람들이 자기를 좋아할까 끊임없이 생각하고 노력하는 것으로 보인다. 어떨때는 안스러울 정도로.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1살 반 밖에 안된 아이가 어떻게 그런 생각을 하고 있는지 모를 지경이다. 예를 들어서 기본적으로 우리 둘째는 자기가 가진것을 최대로 이용할줄을 안다. 남이 자기를 귀엽게 보는 것을 최대로 이용하고 관심이 없는 사람에게도 끝없는 사랑표시를 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;웃어보이고 부끄러움을 타는 척도 한다. 결국은 자기 팬을 만들어서 무엇인가를 얻어낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 둘째는 공짜로 얻는것도 많고 이상할정도로 타이밍도 잘 맞는다. 자기물건을 살어가면 세일이고 공짜 쿠폰도 많이 들어온다. 나는 그것이 우연같지는 않다. 끝임없이 노력한 결과이고 좋은 결과가 들어올때까지 노력한다. 그리고 항상 기쁜마음 웃는 얼굴이다. 항상 인상쓰는 우리 틴에이저 큰딸도 둘째를 보면 웃는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 이야기지만 세상에 사는 많은 사람들이 나쁜점보다는 좋은점들이 더 많기 때문에 잘살아가고 있다. 내가 보기에는 이상하게 보이는 사람도 친구도 있고 사회생활도 잘하고 살고 있다. 물론 내가 보기에는 이상하지만, 그러면 무슨이야기냐? 내가 똘아이내? 대답하지마. 잘못물어 본것같으니.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 친구도 있고 사회생활도 하고 잘먹고 잘산다. 내생각에는. &lt;br&gt;&lt;br&gt;결국은 무슨 말을 하고 싶냐하면 남에게 싫은소리 하면 그 사람은 나에게서 떠나간다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;내딴에는 무슨 도움을 주네 생각을 해주네 해도 듣는사람이 싫으면 아무소용이 없다. 그사람이 조언을 해달라고 나에게 부탁을 하여도.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 가끔가다 사람들에게 물어본다. 내가 고칠것이 무엇이냐고. 무슨 잘못을 하고 사는 것을 대충알면서도 말이다. 그때 나의 잘못을 이야기 해주면 고마우면서도 싫다. 아주 이중인격자가된다. 그렇게 물어볼때 나의 좋은 점만 이야기하는 친구가 있다고 생각해보자. 내기분이 어떨까 생각해봐라? 기분이 너무 좋다. “Thomas는 항상 노력하고 새로운것을 생각하고 어쩌고 저쩌고….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;기분 최고 그러면 내가 물어보겠지 고맙다. 그러나 내가 나쁜점도 있으니 꼭말해달라고 하면 “없는데!!! 뜸을 들이다가,&amp;nbsp;&amp;nbsp;별것은 아닌데 이것만 고치면 Thomas 는 죽인다…”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 말해주라. 그러면 내가 밥산다. 내가 귀가 얇고 속이 좁잖아!&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 글을쓰면서도 내가 다른 방법으로 다른사람들 괴롭히는것 안다. 그러나 그것은 “Check and Balance” 그리고 내가 변태끼가 있잖아 알지?&lt;br&gt;&lt;br&gt;두가지의 예에서 말하고 싶은것은 잘하는것은 키워주고 못하는것은 감추어주어라. 그러면 사람들은 감사해한다. 사람들은 꽤들 똑똑하니까! 사람들은 그것이 얼마나 힘들고 고마운것임을 잘알고들 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말을 할때도 개미의 법칙 “80:20” &amp;#8211; 80% 칭찬 20% 조언. 그런대 이것도 고치고 싶다. 100% 칭찬 +20% 조언 물어볼때만&amp;nbsp;&amp;nbsp;마지못해.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리들은 여자아이들에게 속아본 아픈경험들이 있다. &lt;br&gt;실례 &lt;br&gt;&lt;br&gt;여자: 나 예뻐. &lt;br&gt;나: 죽이지. 나는 XX가 이영애보다 더 이뻐.&lt;br&gt;여자: 진짜. 내가 용서할께 말해봐&lt;br&gt;나: 진짜 없어&lt;br&gt;여자: 괜찮어 말해&lt;br&gt;나: 진짜. 화내기 없기다&lt;br&gt;여자: 진짜&lt;br&gt;나: “어쩌고 저쩌고….”&lt;br&gt;여자: 얼굴이 변하며. 사랑이 식은거다. 남자가 속이 밴댕이 소갈딱지다. 이쁜 여자한테가라……. 한 삼절까지 간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 다음은 지옥. 거기서 다시 복구할려면 돈좀든다. 그리고 뚝하면 다시 꺼내서 괴롭힌다. 조심해라.&amp;nbsp;&amp;nbsp;남자들도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모씨예&lt;br&gt;&lt;br&gt;모씨: Thomas 가 나를 잘아니 평가를 해달라&lt;br&gt;나: 됐어. 뭐 그런것을 부끄럽게&lt;br&gt;모씨: 아니다. 옛날의 교회에서 장의사 Game을 어쩌고 저쩌고&lt;br&gt;나: 남사스럽게. 됐어. 속으로 “이거 해봐야 본전인데”&lt;br&gt;모씨: 해 주어 씨.&lt;br&gt;나: OK. 다 좋은데 이것만 고쳐 Bra brha Yari yada&lt;br&gt;모씨: 속으로 “아쭈구리 그래 너 잘났다. 너나 잘해 임마!”&lt;br&gt;나: 속으로 “아주 생각해서 조그만 했으니 고마와 하겠지”&lt;br&gt;모씨: 고맙씁니다 속으로 “복수다. 너 기다려라”&lt;br&gt;&lt;br&gt;관계 섭섭하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;와! 이런글을 쓰고 나니 너무 부끄럽다. 남에게 물어보지도 않고 On-Line으로 융단폭격을 하던 사람이. 이렇게 생각해주세요 그런짖거리를 하더니 배우고 있는 중이라고.&amp;nbsp;&amp;nbsp;가르케주고 편달해 주십시요. 무슨이야긴질 잘알겠지요?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>9BCEEDE9-5D12-40B0-88DE-FE63E7764F78</postId>
    <pubDate>2004-07-02T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>우리 칭찬만 하고 삽시다. 오늘부터</title>
</post>
