<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>코스모폴리탄적인 생각과 삶이 우리를 찾아옵니다&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떻게 구분하나 &lt;br&gt;&lt;br&gt;본인이 이민을 왔으면 일단은 이민 1세. 그리고 이민을 온지가 자기 나이의 반을 지나면 이민 1.5세. &lt;br&gt;&lt;br&gt;예) 내가 46살이고 캐나다에서 산지가 22년을 넘었으니 인제 진짜 이민 1.5세입니다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2세들이 있는데 1.5세 중에 서도 12살 전에 오면 아마 2세에 포함을 시켜야 될 것입니다. 왜냐하면 12살 전에 와야 영어를 Native처럼 할 수 있답니다. 그리고 변수들 넘쳐나는 유학생과 기러기 엄마들. 잠시 머무르는 기분으로 오고 얼마나 살지도 모르고. 애들 때문에 왔다는 것은 무슨 이야기인지.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구분하는 방법도 여러 가지겠지만 이민을 와 정규학교에 다니면 캐나다화가 빨리 되겠지요. 연세가 많아서 오시면 캐나다화가 늦을 수밖에 없을 것이고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민 2세도 부모가 이민 1세냐 아니면 이민 1.5세냐에 따라서 생각하는 것이 많이 차이가 납니다. 우리 딸들은 이민 1세인 엄마와 이민 1.5세인 아버지를 같이 생활을 하니 거기에 따른 영향이 있겠지요. 그리고 내가 이렇게 한국에 관심이 있으면 아무래도 내 딸들에게 영향이 있겠지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 몇 살에 이민을 왔느냐, 한국을 몇 년도에 떠났느냐가 한국에 관한 기억의 추억의 차이도 있고. 동포사회에 얼마나 새로운 사람들이 유입되느냐가 중요한 작용을 하기도 합니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민 사회가 얼마나 경직되어 있고 보수적이냐는 그 조직 안에 있는 구성원들을 보면 알 수 있습니다. 이민을 박통시절에 왔느냐 IMF후에 왔느냐 등등. 상당히 복잡한 구조를 갖고 있습니다. 나도 정신이 없네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민 1세 &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 이민 역사를 한 30년으로 본다면 이민 1세들은 은퇴할 나이가 됐습니다. 물론 새로이 이민을 오시는 이민 1세들도 있겠지만 그들은 다른 그룹으로 생각하여야 할 것 같습니다. 지금까지 그리고 지금도 한인사회를 이끄는 원동력입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;정리하자면 &lt;br&gt;- 한국이 어려울 때 이민온&amp;nbsp;&amp;nbsp;세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 영어가 잘 안되는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 열심히 살았고 그리고 고생한 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 딴것은 알지도 못하고 할 엄두도 못내서 편의점을 할 수밖에 없었던 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 괜히 보상심리가 있는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 새로 이민 온 사람들을 안경을 쓰고 보는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 한국이 언제부터 잘살았다고 그리고 우리가 어느 만큼은 한국이 성장하는데 도움을 주었다고 믿는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 독일에 광부로 간호원을 같다온 세대며 독일에서 오신 분들도 있는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 보수적이며 조금은 배고픈 시절을 기억하는 분들입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 이민 1세 &lt;br&gt;&lt;br&gt;언젠지는 모르나 한국에서 이민 오시는 분들이 캐나다를 무시하고 촌스럽다고 하고 감사할 줄 모르는 때가 왔습니다. 아마 노태우나 김영삼 정권 때부터가 아닌가 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;막연히 있던 외국생활에 대한 동경은 사라졌고 한국도 잘 사는 것을 알았고 그래서 그냥 잘 먹고 살려고 오는 것이 아니고 더 나은 생활을 찾아서 옵니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니 캐나다에 살고 계시던 분들과 생각에서 부터 차이가 많이 있습니다. 캐나다를 생활터전으로 생각하는 것이 아니고 애들은 공부하고 아버지는 한국에서 돈 벌고 엄마는 애들 돌보고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;엄마는 시간이 많이 있습니다. 아이들에게 잘 해주고 싶어도 영어도 안돼 안되니까 그 잘하던 치맛바람도 안먹힙니다. 무슨 이야기냐 하면 아이들을 여기 와서도 방과 후에 한국처럼 괴롭힙니다. 그것을 자기들이 잘하니까! &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들을 왜 캐나다에 데리고 왔는지 잊은 사람들 같습니다. 인간처럼 아이들처럼 키울려고 온 것일텐데! 그리고 혼자 있으니 아시죠, 여러 가지 일을 저지를 수 있는 조건을 갖추고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 다른 그룹이 있는데 유학생들입니다. 다 그런 것은 아니겠지만 한국에서 공부 잘하고 생활을 잘했으면 여기 왔겠습니까? 부모 밑에서도 관리가 안되는 아이들이 여기에 오면 되겠습니까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들을 돈으로 만 생각하는 동포들도 많이 있고. 하여간 아이들을 조기유학 하실 생각이 있으면 조심하십시오. 물론 우죽하면 여복하겠냐만 말도 있지만 돈으로 해결할 수 있는 것이 많이 없음을 알아주시고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;유학생들 만나면 이민 1.5세나 2세들이 아주 빨리 물들어 동포사회의 하나의 문제가 되고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민 1.5세들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;부모님을 따라 왔거나 자신이 이민을 온지가 오래 됐거나. 처음에는 안보이는 Glass Ceiling에 시달립니다. 캐나다를 몰라 고생하는 것을 인종차별이라고 생각하고. 그렇게 생활하다 보면 다 잊고 열심히 삽니다. 학교도 다니고 직장도 잡고 비지니스도 해서 경제적인 안정도 가지게 되고. 인종차별이라는 것을 잊고 삽니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Glass Ceiling: ‘눈에 보이지 않는 한계’라고 Naver에서는 정의했네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민자이기 때문에 도움을 받는 것도 있다고 생각합니다. 그리고 나이를 더 먹으면 2번째 Glass Ceiling에 봉착하게 된다고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나름대로 정리하면 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 한국을 조금은 동경하는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 영어나 한국말이나 적당히 잘하거나 못하거나. 둘다 Perfect하지는 않죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 한국 싸이트에 들어오기도 하고 그리고 한국 노래도 듣고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 직장을 다니거나 비즈니스를 하고 생활에 안정이 있고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 막연히 우리 아이들의 미래를 걱정하는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 더 잘하고 싶지만 자기 자신의 한계를 느끼는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 문제는 알거 같은데 답을 어디서 찾을지 모르는 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 이제부터 동포사회를 이끌어 갈 세대 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 상당히 보수적인 경향이 있고 살기 적당히 바뻐서 양쪽 문화에 다 약간은 무식 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 그렇지만 자신들이 많이 알고 있다고 착각 &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민 2세 &lt;br&gt;&lt;br&gt;어릴 때 왔거나, 12살 전에, 여기서 때어난 세대. 약간의 정체성의 문제를 안고 삽니다. 얼굴색갈이 다른 것을 알고 살았겠죠. 그렇지만 지금은 워낙 숫자가 많으니 그것에 대해서는 문제가 없어졌겠지만. 내가 처음에 왔을 때는 그것도 문제였습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;부모가 이민 1세냐 1.5세냐가 왜 중요하냐면 1.5세는 한번 자신이 겪은 일을 하는 것입니다. 학교도 다녔고 직장도 찾아보았고 캐나다 생활도 알고 있고 그래서 아이들에게 손을 안 내밀어도 다 해줄 수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;반면에 부모가 이민 1세면 자신들도 배워가는 과정입니다. 그리고 영어가 딸리면 아이들에게 도움을 청해야 합니다. 같이 배워가는 방법을 터득하지 못하면 아이들에게 무시를 당합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;정리하면 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 자신들이 캐나다에 왜 있는지 방황할 수도 있다. 정체성의 문제 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 부모들이 고생한 것을 알지만 존경하지는 않는다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 부모들이 캐나다를 모르는 것이 답답하다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 이민 1세랑 말이 통하지 않는다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 동포사회에 섞이고 싶지 않다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 혼자서 자생할 수 있다. 그냥 나를 나둬라 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 이민의 문제, 인생의 문제를 다 같고 산다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 도움을 줄 수 있는 사람이 별로 없다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 동포사회에 존경받을 만한 사람이 별로 없고 관심도 없다 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 다른 민족과 결혼을 할 것이냐, 그러면 부모들은 찬성할 것이냐? &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 풀어야 할 문제들 &lt;br&gt;&lt;br&gt;또 쓰다 보니 길어져서 동포사회, 이민사회의 문제점과 내 나름대로의 방향과 대응책에 대해서는 다음 기회에 될 수 있으면 내일 쓰겠습니다. 보너스로 내가 생각하는 한국인을 간단히 정리 했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사람들이 다른 민족과 비교하면 어떨까하는 질문을 받게 됩니다. 개인적으로는 다 마찬가지인 것 같습니다. 그러나 우리만의 장점을 어떻게 풀어나가야 할 것이냐가 답일 것 같습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한국사람이 다른 동양인들보다는 더 공격적이고 더 놀기 좋아하고 잘 섞입니다. 똑똑하기는 하지만 참을성이 모자란다고 하면 어떨런지요! 중국인들이 만만디를 외치며 이윤이 작아도 멀리 보는 장점이 있고 일본인들이 일단 정해지면 정해진 방향으로 맞추어 나가고 한국인들은 자기 잘난 맛에 삽니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 것이지 틀린 것은 없다고 생각합니다. 한국사람은 월드컵에서도 보여주었듯이 꿈을 주거나 분위기 맞추어주면 너무 잘합니다. 강한 리더가 나타나면 까라면 깝니다. 군대문화의 유산인지도 모르겠고 깡패문회인지도 모르고 냄비정신인지도 모르겠지만. 이것이 한국사람입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;‘안되면 되게 하라.’ 다 좋은데 우리의 머리만 믿지는 말고 공부 좀 하고 노력하면 더 좋을 것 같습니다. 다른 민족을 공부하고 우리에게 적용시킬 것은 받아들였으면 좋겠는데. 우리는&amp;nbsp;&amp;nbsp;우리식으로 만 처리하는 구석이 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 문화, 다른 민족을 받아 주는 여유와 사랑하는 마음이 필요할 때인 것 같습니다. 진짜 교과서에서 보던 Cosmopolitan적인 생각과 삶이 우리를 찾아온 것 같습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>AA0C7478-EAE2-4D19-BDE0-46377A8DA277</postId>
    <pubDate>2005-02-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>캐나다에 사는 세상 사람들, 한국인편</title>
</post>
