<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>빌 코스비는 유명한 블랙 코메디언이다. 그는 두개의 유명한 TV Sitcom 을 했고 미국에서 가장 사랑받는 사람중에 한명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 블랙 코메디언들이 흔히 이용하는 싸움, 깽단, 욕등을 사용하지않고 가족의 이야기들을 안방극장으로 들여왔다. 그로 부터 흑백의 갈등은 보여지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 흑인도 백인처럼 정상적인 가족생활을 할수있고 백인들과 같은 고민과 생각을 한다고 지난 30년동안 여러가지 TV Program을 통해 이야기를 하였다. 아마 그래서 그는 미국에서 흑백을 통털어서 가장 사랑받는 사람중에 한명이 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기회가 돼면 “Bill Cosby 39 인가 49” 를 한번 비데오로 보십시요. 그사람의 재주와 어떤것을 이야기하고 싶은지 잘나와 있읍니다. 물론 엄청 재미도 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 지금 Jesse Jackson과 미국강연일주를 하고 있읍니다. “Speak off”이라는 강연을 통해서 흑인들에게 메세지를 보내고 있읍니다. 더이상 백인들만을 욕하지말자고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 흑인들은 지난 많은 시간을 자기들은 희생자들이니 백인들이 책임을 지라는 생각으로 살아 왔는데 한명의 저명한 흑인인사가 Framework을 바꾸자고 말을 시작했읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 말하자면 미국이 변하고 있는것입니다. 흑인들이 자기 성찰을 하기 시작했읍니다. 물론 자기들이 오고 싶었던것도 아니고 그렀다고 다시 갈수도 없으니 억울하고 복수하고 싶겠지만 현실은 흑인들을 더 괴롭히고 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최고의 복수는 성공을 하는거이고 더큰 복수는 용서를 하는 것이람니다. 그는 더이상 잘못을 백인들에게만 전가하지말라. 우리도 우리를 위해서 일을 시작하자고 합니다. 그 시작이 자기 성찰이 되겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에사 지금 가장 믿을수 있는 정치인은 Collin Powell이고 최고의 Golfer는 Tiger Woods 입니다. 그들은 흑인들 입니다. 미국은 변하고 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 주에 직장없는 분들만을 위한 모임을 하였지만 참가는 굉장히 저조했읍니다. 우리도 흑인들이 하는 실수를 하지는 않나요? 캐나다를 미워하고 다른 먼저온 사람들이 더 도와주지 않느다고 불평하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자기가 자기를 스스로 돕지 않으면 아무도 도와줄수가 없읍니다. 직장없는 분들께서 스스로 모임을 만들고 서로 정보교환도 하고 하면 자연히 주위에 도움을 주시는 분들도 생기지 않을까 생각이 듭니다.&lt;br&gt;저는 한인회도움으로 Leadership Program을 시작하려고 준비중입니다. 물론 준비도 더하여야하고 실수도 많겠지만 시작이 중요하다는 생각으로 준비중입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 다음은 새로오신 분들이나 다시 직장을 구하시는 분들을 위한 취업준비를 도와들이는 Program을 만들고 Intern이나 Volunteer로 일할수있는 회사들을 알아보아 아주 필요한 캐나다 경험을 얻을수 있는 기회를 만드는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각밖으로 정보가 나누어지지 않아서 그렇지 한인들이 운영하는 IT회사들이 꽤있읍니다. 그리고 캐나다 정부에서 하는 것도 많이 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 더 중요한것은 여러분들께서 힘들어도 시작을 하시는 것입니다. 시작이 반입니다.&lt;br&gt;</content>
    <postId>B88CB01A-B74B-4D80-A1F3-06694C3A42BE</postId>
    <pubDate>2004-07-05T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>Bill Cosby를 아십니까?</title>
</post>
