<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>김형욱 사건/ 풍문과 사실 사이&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현정권이 과거사 진상 규명 작업을 하겠다고 발표한 뒤로, 특히 김형욱(金炯旭) 실종사건이 매스컴의 조명을 받았습니다. 여러 매체에서 다투어 김형욱 사건에 대해 보도하기 시작했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근의 대부분 보도는 이 사건을 둘러싼 설(說)과 소문을 재탕한데 지나지 않습니다. 사실에 접근하려 했던 과거의 취재 성과조차 반영되지 못한 보도도 눈에 띄었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;가령, 김형욱의 며느리(미국체류) 말을 인용해, 김형욱의 실정은 파리주재 공사였던 중앙정보부 간부 L씨가 관계되어 있고 김형욱은 청와대로 끌려와 살해됐다는 등의 단정적 보도가 그렇습니다. 이는 사건 당시 떠돌던 여러 풍문을 토대로 한 일본 소설가의 작문에서 비롯된 것입니다. 과거에 떠돌았던 풍문들이 사실인양 지금의 언론매체에 아무런 검증없이 등장하고 있는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱 사건은 단서조차 남기지 않은 -목격자조차 없는- 한국현대사의 가장 미스테리한 사건입니다. 바로 이런 이유때문에 야심만만한 기자들로 하여금 그 실체를 파헤치도록 유혹합니다. 저는 1994년(입사 7년 시절) 이 사건에 빠진 적이 있었습니다. 월간조선에 약 250매의 추적기사를 썼습니다. 당시 이 사건과 관계있는 인물들을 거의 만났고, 그 중에는 앞서 말한 문제의 중정간부 L씨도 포함돼 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱 사건이 요즘 언론에 의해 재조명되면서, 저는 그 시절에 썼던 심층취재 기사를 다시 읽어보게 됐습니다. 참으로 낯설었습니다. 이는 지금은 떠나간 제 젊은 날의 열정을 봤기 때문인지 모릅니다. 마치 백사장에서 사금을 가려내듯 풍문 속에서 사실 자체를 추구하기 위해 애쓰던 그 모습은 참으로 너무 오래된 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;11년전 젊은 날에 기록했던 ‘김형욱 사건/ 풍문과 실체’를 몇 회 나눠 싣겠습니다. 혹 독자 여러분께 김형욱 사건 전반에 대해 이해할 수 있는 기회가 되기를 바랍니다. /최보식 올림&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;세월 갈수록 굳어지는 미스터리&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[파리=신용석(愼鏞碩) 특파원]&amp;nbsp;&amp;nbsp;미국에 거류중인 김형욱 前중앙정보부장이 프랑스에 여행 중 1주일째 행방불명이다. 김형욱씨는 2주 전 파리에 도착, 처음 투숙했던 호텔에서 샹젤리제 소재 웨스트 엔드 호텔로 옮겼으나 짐만 갖다 놓은 채 나타나지 않고 있는 것으로 15일 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에 있는 김씨의 가족들도 그의 행방을 알기 위해 파리에 있는 친지들에게 문의중이나 아직 행방을 알아내지 못해 애태우고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주불(駐佛) 한국대사관에서는 이날 파리 경찰당국에 金씨의 실종 여부에 관해 조사해 달라고 의뢰했다.(朝鮮日報 1973년 10월16일字)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱 前중앙정보부장의 실종은 이렇게 해서 처음 세간에 알려졌다. 실종됐다는 사실만 남았을 뿐, ‘언제, 어디서, 어떻게, 왜.’ 라는 실종의 내용물은 전혀 남겨놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;역사적인 미스터리 사건은 대개 두 갈래 상반된 행로(行路)를 걷는 법이다. 세월이 미스터리를 풀어가는 힘으로 작용하는 경우와 정반대로 세월이 갈수록 더욱 미스터리가 화석(化石)처럼 완결되어가는 경우로 나눠진다. 15년 전에 발생했던 김형욱 실종사건은 후자의 경우였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 실종 사건이 미궁과 풍문 속으로 들어가게 된 데에는 우선 발생 당시의 정치적 상황도 무시할 수 없을 듯 하다. 김형욱이 실종된 뒤 20일쯤 지나 박정희 대통령 시해사건(10-26 사건)을 맞게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기묘한 타이밍은 김형욱 사건의 운명을 결정지었다. 한국 현대사의 최대 사건이랄 수 있는 朴 대통령 시해 사건의 소용돌이는 김형욱 사건을 한 동안 삼켜버림으로써 그 사건에 대한 지속적인 추적을 중단시킨다. 더욱 의미심장한 대목은 10?26 trjs이 김형욱에 대한 대척점에 섰던&amp;nbsp;&amp;nbsp;것으로 알려져왔던 박정희, 김재규(金載圭), 차지철(車智澈)이라는 인물을 역사 속으로 데리고 갔다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반정부 발언을 하던 전직 중정부장인 김형욱이 파리에서 아무런 단서도 남기지 않은 채 실종됐다는 것은 여러 가지 추측을 불러일으키는 소재였다. 누구나 이 사건을 화제 삼을 수 있고, 나름대로 점칠 수도 있는 것이었다. 그러나 발생 당시만 해도 이 사건을 둘러싼 추리는 단편적인 수준에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;오작교(烏鵲橋) 작전&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건이 극적인 인과구조를 가진 스토리로 구성된 것은 사건 발생 후 한 해가 지나면서였다. 1981년 초 일본의 유력 시사주간지인 ‘月刊文春’이 처음으로 이런 역할을 했다. ‘오작교(烏鵲橋) 작전/김형욱은 박정희에 의해 살해됐다’는 제목으로 실린 이 기사는 프랑스 파리에서 몰래 떠도는 김형욱 실종 공작의 극비 문서를 입수했다는 것으로 시작하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;‘한국 중앙 정보부는 김형욱이가 집필하고 있는 회고록을 돌려받는 조건으로 2백만 달러를 약속했다. 그 돈은 스위스 은행을 통해 지불토록 하되, 파리에 있는 한국대사관의 朴相悅 공사가 심부름을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙정보부에서 파견된 李 공사는 김형욱을 전부터 잘 아는 사이였다. 李 공사는 김형욱을 유인한 다음 마취 주사를 놓아 KAL 화물편으로 서울에 보냈다. 김형욱은 청와대 지하실로 끌려왔다. 박정희 대통령은 그에게 욕설을 퍼부으며 직접 권총으로 살해했다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편의 소설 같은 이 기사(일본의 한 소설가가 작성한 것으로 알려짐)는 김형욱 실종 사건의 성격을 규정하는 데 결정적인 작용을 했다. 열흘쯤 뒤에는 프랑스의 권위지인 르몽드가 이와 똑같은 내용의 기사를 무기명으로 개제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부에서는 이 기사가 전혀 사실과 무관하다는 식으로 르몽드紙에 반론을 싣기도 했지만 이미 세간에서는 입에서 입으로 퍼지고 난 뒤였다. 국내의 어느 잡지에서는 한 술 더 떠서 김형욱이 서울로 끌려온 뒤 잠시 플라자 호텔에 모습을 나타냈다라고 싣기까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 발생 후 15년이라는 시간의 무게는 김형욱 실종 사건에 둘러싼 풍문을 화석(化石)처럼 단단하게 만들어 놓았던 셈이다. 그 풍문들은 약간씩 구성의 차이는 있지만 하나같이 김형욱사건은 중앙정보부의 공작이라는 전제에서 출발하고 있다. 과연 김형욱 실종 사건에 중앙정보부가 개입했을까? 지금으로서는 그럴 수도 있고 아닐 지도 모른다. 왜냐하면 그것의 사실 여부는 지금껏 단 한 번도 검증되지 않았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 중정(中情)의 공작이라면 당시 파리 대사관 공사인 이상열(李相悅)은 무엇이든 대답해야 할 입장에 있다. 그는 중앙정보부에서 파견된 파리 현지 정보책임자였다. 세간에서는 김형욱 실종 사건에 가담했거나 가담하지 않았더라도 적어도 그 사건의 진상에 대해 알고 있을 것이라는 생존 인물로 그를 첫 번째로 꼽아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하 지만 그는 사건이 발생한 뒤로 줄곧 함구했고 언론 매체와의 접촉을 피하는 듯한 인상을 주었다. 그의 침묵은 오히려 김형욱 사건에 그가 연루됐으리라는 확신을 심어주었고, 그런 연유로 지금껏 김형욱 실종 사건을 다뤘던 대다수 기사들의 결론은 ‘이상열씨가 입을 열어야 한다’는 식으로 끝맺기가 일쑤였다. &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;이상열씨를 만나기까지 &lt;br&gt;&lt;br&gt;이상열씨에게로의 접근이 어려웠던 데는 물리적인 이유도 있었다. 그는 파리 대사관 공사직을 마친 뒤 1980년 이후로는 버마 대사, 리비아 대사, 이란 대사직을 맡아 외국에서 쭉 생활해왔다. 1994년 4월, 이란 대사를 마지막으로 그는 공직에서 물러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 공직에서 물러난 그를 만나는 것도 여의치는 않았다. 그의 집으로 전화를 걸면 그는 늘 외유를 하고 있거나 지방에 내려가 있는 중이었다. 그러다가 6월 어느 날 밤늦은 시각 그가 직접 전화를 받았는데 “전화가 수차례 왔다는 것을 전해들었지만 경황이 없어 답신을 못했다.”고 했다. 예상치 못한 반응이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그를 처음 만난 것은 7월6일 여의도 맨하탄 호텔에서였다. 한동안 세상 잡담을 나누다가 김형욱 실종 사건으로 화제를 돌렸다. “오늘 만나자고 한 목적이 이 사건 때문이었소?.”라고 그는 물었고, “김형욱 사건만큼 현장에서 아무런 단서도 남겨놓지 않은 미스터리는 드물다. 솔직히 기자로서 궁금증을 억누를 수가 없다..”고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 잠시 시선을 고정한 채 “나도 모른다. 나도 모르는 일로 인해 내가 누명을 쓰고 있다. 난 피해자다..”라고 말했다. ‘피해자’라는 단어가 너무 쉽게 사용된다고 생각했다. 그러자 그는 이런 말을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; “세상 사람들은 저를 의심합니다. 아마 우리 자식들도 애비에게 차마 묻지는 못해도 속으로는 그렇게 생각하고 있을 겁니다. 그렇게 믿지 않는 사람들이 있다면 함께 오래 살아서 저를 잘 아는 제 처(妻)가 유일하겠지요. 제 자식까지 애비에 대해 내심 의심스런 마음을 품고 있을 것이라는 상념이 들면 서글퍼집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 44년 동안 정보 전문가로서 직업의식을 갖고 국가를 위해 활동해왔다고 자부합니다. 그런데 그 대가가 주위로부터의 의심스런 눈입니다. 언젠가 어느 시사 잡지에 실린 김형욱 사건 기사를 보고서 더 이상 참지 못해 정식으로 항의하려고 했습니다. 확인되지도 않은 내용을 너무나 터무니없이 써놓았어요.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 제 동료가 말렸습니다. ‘항의하고 해명해봐야 누가 그것을 믿어주겠는가. 정보인의 숙명이라고 여기자’라고 달래더군요. 그래서 그만두었습니다. 기자가 사건에 대해 상상은 할 수 있지만 그러한 상상력 때문에 음지에서 벙어리 냉가슴 앓는 사람도 있다는 것을 알아야 합니다. 이제는 누가 뭐라고 저에 대해 떠들어도 상관하지 않으려고 합니다..”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 李 선생께서 그 사건에 관여했다는 선입견을 갖고 있지는 않습니다. 다만 당시 파리 현지 정보 책임자로서는 무엇인가 해줄 이야기는 있다고 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“오늘은 처음으로 만났으니까, 다음에 적당한 기회가 있으면 그때로 미룹시다..”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 달 보름쯤 지나서 서울 인터컨티넨탈 호텔에서 두 번째 만났다. 어떻게 하면 그로부터 김형욱 사건에 대해 들을 수 있을까 하고 생각에 잠겨 있을 때 그가 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 자리에 앉자마자 “崔 기자가 취재하는 데 무슨 도움되는 말을 해줄 수 있을까 하고 여기로 오면서 내내 생각했는데 그런 게 없어요..”라고 먼저 말을 꺼냈다. 그러면서 “그 사건에 관여하지도 않았고 알지도 못하는 내가 이러쿵저러쿵 말할 수 없는 것이거든. 그렇다고 사실로 검증되지 않는 내 개인적인 추리를 늘어놓을 수도 없지 않아요?.”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“실종된 날 김형욱을 만나지 않았다..”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-김형욱씨가 실종되기 직전 파리에서 그를 만난 적이 있습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;“정확한 날짜가 기억나지 않는데 10월 5일쯤 같아요(기자 注: 김형욱의 실종 날짜는 10월 7일). 그때 아마도 파리 특파원, 대사관 직원들과 함께 점심을 먹으러 카지노가 딸린&amp;nbsp;&amp;nbsp;레스토랑에 들어갔는데 일행 중 누군가가 ‘2층에 金부장이 와 있다.’고 말해 올라갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;어쨌든 전직 정보부장이었기 때문에 그에게 인사를 했던 겁니다. 그 자리에서는 아무런 이야기를 나눈 게 없습니다. 그때 金씨는 돌아보지도 않고 저리 가라는 손짓을 해서 내려왔습니다. 그는 우리의 접근을 좋아하지 않았지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;저도 그가 인간미가 없는 사람이라고 여겼던 터라 별로 호감을 갖고 있지 않았습니다. 그는 ‘기마이’가 없는 사람입니다. 명색이 정보기관의 부장까지 지낸 사람인데 파리에 와서 우리 중정 직원들에게 촌지 한 번 건넨 적이 없고 식사 자리 한 번 마련한 적이 없었습니다. 그러면서 카지노에서는 수백 달러씩 돈을 뿌리니 더욱 그렇지요..”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 그 뒤로 만나지는 않았습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그렇습니다. 그것이 마지막으로 본 김형욱입니다..”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-김형욱은 정보기관에서 감시를 늦춰서는 안 될 요주의 인물이 아니었습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“우리는 국내로부터 김형욱의 동태를 감시하라는 지침을 받은 적이 없었습니다. 정보부는 상부로부터 어떤 지침이 없는 한 관여하지 않는다는 룰이 있습니다. 제가 파리에 주재한 동안 김형욱을 서너 차례 봤던 것으로 기억합니다. 파리에 와도 우리 대사관으로 연락하는 일이 없었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 당시 조선일보 파리특파원인 신용석씨의 부인(작고)과 몹시 친했습니다. 그 부인이 모는 승용차를 타고 쇼핑이나 관광을 했습니다. 저는 주로 김형욱의 파리 도착 사실을 다른 사람을 통해 전해 들었습니다. 그가 파리에 왔다는 사실을 알아도 그의 행적을 일일이 체크하지는 않습니다. 국내에 보고는 합니다만 어떻게 하라는 지침도 없었기 때문에 감시나 미행을 한 번도 했던 적이 없었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종되기 석 달 전인가, 김형욱이가 파리에 온 적이 있었습니다. 그때도 샹젤리에 거리의 한 레스토랑에서 우연히 만나 인사를 한 적이 있는데 그는 저에게 ‘윤일균(尹鎰均?당시 중정 해외차장)에게 연락이 없는가?’라고 물었습니다. 저는 영문을 몰라 ‘없었다’라고 했지요. 김형욱이가 국내에 있는 윤일균(尹鎰均) 차장으로부터 어떤 소식을 기다리고 있다고 판단했습니다. 저는 중요한 정보라고 여겨 국내에 이 사실을 전보로 알렸습니다. 그런데 아무런 반응이 없었습니다. 솔직히 답답했습니다. 하지만 정보기관의 첫째 룰은 필요 이상으로 알려고 해서는 안 된다는 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 국내에서 그가 더 이상 문제될 것이 없다고 판단한 것인지 아니면 별도의 라인을 통해 그를 체크하고 있었는지는 모릅니다. 이 대목은 추리의 단계로 들어가기 때문에 그만 말하겠습니다. 분명한 것은 그에 대한 행적 보고를 국내에 한 적이 있었지만 별다른 지침이 주어지지 않았다는 점입니다.“&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;주말 골프장에서 金의 실종을 처음 전해 들어&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 김형욱의 실종과 직접 상관이 없었다면, 그가 실종됐다는 사실을 처음 어떤 경로로 알게 됐습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그때가 아마 주말(기자注=당시 달력을 확인해 보니 10월13일이었는데, 나중에 그는 10월9일 한글날이었는지도 모르겠다고 했음)이었을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;파리에 있는 교민들과 대사관 직원 7～8명과 함께 골프를 치러 갔습니다. 골프 치는 중간에 누군가가 대사관으로 연락을 했던 모양인데, 신용석 특파원의 부인에게서 제 부하인 H참사관을 찾는 전화가 걸려 왔다는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 H참사관이 그녀와 통화를 했는데, '김형욱씨가 어디 갔는지 그 가족이 찾고 난리다, 혹시 아는 게 없느냐'고 물어요. 통화한 장소가 골프장이었는지 아니었는지는 기억이 확실치 않지만 통화하게 된 경위는 분명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 처음 김형욱의 실종을 들었던 셈입니다. 솔직히 심각하게 받아들이지는 않았습니다. 그가 며칠 안보인다고 해서 실종이라고 못 박을 수는 없는 것이었으니까요. 어디 갔다가 나타나겠지라고 생각했지요. 이틀 뒤인가 국내에 전문으로 보고했습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;-국내로부터 어떤 지침을 받았습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"사건 경위에 대해 알아서 보고하라, 그러나 될 수 있는 대로 의심 사지 않게 활동하라는 지침을 받았습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그 지침은 어떤 식으로 해석해야 합니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"이 사건에 대해 깊숙이 관여해 쓸데없이 오해받는 일을 피하라는 겁니다. 말하자면 사건 개요와 주변 상황을 파악하는 선에 그치고 구체적으로 이 사건에 뛰어들어 추적할 필요는 없다는 것이었겠지요. 사실 추적하라는 지침이 떨어졌더라도 해외주재 요원의 인력으로는 불가능한 일이지요. 그래서 단순히 정보 보고 차원에서 국내에 전문을 보냈습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;파리 현지 中情 책임자란 직책&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그 뒤 국내로부터 후속적인 지침을 받은 적이 있었습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"없었습니다. 아마 국내로부터 중요 사안이라는 지침이 떨어졌더라면 좀 더 신경을 썼을지 모릅니다. 물론 그렇다고 해서 크게 달라질 것은 없었을 겁니다. 어차피 수사는 프랑스 경찰과 정보기관에서 하는 것이고, 우리로서는 수사 진척 상황에 대해 얻어 듣는 입장이었으니까요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;-실종 직후 김형욱씨 가족이 파리로 건너와 '李선생이 실종 사건의 진상을 알고 있다'면서 만나려고 했던 적이 있었지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"내가 중정에서 파견된 파리 지역 정보책임자였다는 단 한 가지 이유였습니다. 그 직책 때문에 덮어씌우는 겁니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그때 金씨 가족들을 만났습니까? 일부러 피했다는 설도 있더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"일부러 피한 게 아니고… 입장이 곤란했습니다. 제가 관여한 것도 아닌데 그 사건에 대해 무엇을 이야기 해줄 수 있겠습니까. 가족을 만나 입을 다물고 있으면 무슨 큰 비밀을 숨기는 인상을 받을 것이고, 그렇다고 정보인으로서 제가 직접 확인하지 못한 것을 추리해 말할 수도 없고 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만나면 만나는 대로 곤란하고, 안 만나면 안 만나는 대로 곤란했던 것입니다. 그래서 안 만났습니다. 아마 그 가족은 파리 대사인 민병기(작고)씨를 만나 ?李공사가 의심스럽다?고 했던 모양입니다. 그래서 閔대사로부터까지 ?도대체 어떻게 된 일입니까?라는 질문을 받은 일이 있습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;金의 실종 뒤 런던에 갔던 경위&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-金씨 가족들이 李선생을 의심하는 것은 어쩜 크게 어긋났다고 볼 수는 없겠지요. 그 당시 누구라도 파리에서 발생한 김형욱 실종 사건의 진상을 알 만한 위치에는 파리 현지 중정 책임자보다 더 적격이 있다고는 생각지 않았을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"저는 바로 그 직책 때문에 입이 열이라도 저의 무관함을 밝히기 어려울 겁니다. 당시 대사관에 함께 근무했던 직원들조차도 아마 제가 이 사건에 연루돼 있을 것이라고 여겼을 것이고 지금도 그렇게 믿고 있을지 모릅니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-李선생께서는 실종 사건을 전후로 해서, 날짜는 불분명하지만 런던에 건너갔던 것으로 되어 있습니다. 이때의 행적도 오비이락(烏飛梨落)격입니다. 하필 그 시점에서 왜 런던에 갔던 것일까요. 세간에서는 李선생의 런던行을 김형욱 실종의 공작과 어떤 식으로든 관련이 있을 것이라고 추측하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"런던에 언제 갔는지 정확한 날짜는 기억나지 않습니다. 다만 김형욱의 실종 전이 아니라 실종 소식을 듣고 난 뒤에 갔던 게 틀림없습니다. 그렇지만 런던에 갔던 것은 이 사건과 아무런 관계가 없습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-현지 정보 책임자로서 실종 사건의 와중에 그 현장을 비웠다는 것은 얼른 납득이 되지 않습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"아까 말했지만 우리는 그 사건을 수사하거나 추적하는 입장이 아니었습니다. 프랑스 경찰을 통해 수사 진척 상황을 얻어듣는 쪽이었습니다. 그리고 당시에는 과연 실종인가 아닌가도 뚜렷하지 않았고, 또 국내로부터 특별한 지시도 없었기 때문에 이 시간에 매여 있는 상태는 아니었습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-런던에는 누구를 만나러 갔던 것입니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이 질문에 곤혹스러워 했다. 처음에는 “기억이 안 난다.”는 식으로 회피했다. 그러나 기자의 질문이 되풀이되자 그는 마지못해 응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"서울서 손님이 왔어요. 저녁이나 같이 먹자고 해서 건너갔습니다. 그 다음날 다시 파리로 되돌아왔습니다. 런던에 가기 전에 아마 국내에 출장보고를 했을 겁니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-李선생께서 런던까지 가서 접대를 했다면 서울서 오신 분은 상당한 신분을 지녔거나 특정 기관에서 나왔을 것 같군요. 게다가 하필 그 시점에 서울서 왔다면 어떤 목적도 있었을 것이라는 생각이 듭니다. 그때 만났던 사람은 누구였습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"이 사건과는 무관해요. 그래서 말하고 싶지 않은 겁니다. 참, 이걸 말해야 하나… 그때 온 사람은 김재규 부장의 친척입니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그렇다면 더 절묘하지 않습니까. 김형욱 실종 사건의 배후로 지목됐던 김재규 부장이 그 시점에 친척을 런던으로 보내 李선생을 만나게 한 것은 좀 더 명확히 해명되어야 합니다. 李선생께서는 그 만남이 김형욱 실종 사건과 무관하다고 여겼지만 李선생께서 알지 못하는 사이에 그 만남이 실종 사건에 어떤 역할을 하게 됐던 것은 아닐까요? 가령 李선생께서 런던으로 간 것이 실종 사건에 대한 외부의 시선을 돌리는 바람잡이 역이 됐다든가 말입니다. 사실 李선생께서 실종 사건과 관련해 가장 의혹을 사게 됐던 대목중 하나가 바로 런던行이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"그렇지 않습니다. 이것을 이야기해야 하나… 저는 당시 김재규 부장의 동생인 김항규(金恒圭)씨를 만났습니다(기자注=그는 나중에 ‘김항규씨가 직접 런던에 왔던 게 아니라, 김항규씨가 보냈던 친척을 만났다’고 정정했다).&lt;br&gt;김 항규씨는 연세대 동문이었는데 젊은 시절부터 가까웠던 친구였어요. 둘이서 술집 순례도 참 많이 했습니다. 그는 건축 사업을 했고 정보계통과는 전혀 무관합니다. 당시 런던에서 무슨 얘기를 했는지 희미합니다만 물론 김형욱 실종건도 포함돼 있었던 것 같아요. 그때 이미 런던에서도 그 사건이 알려져 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 제가 국내 사정이 궁금했기 때문에 국내 이야기를 많이 했던 것으로 기억합니다. 김항규씨는 10?26 사건이 난 뒤로 불가에 몸을 담았는데 이런 얘기로 그를 입에 올린다는 게 어찌 됐든 누가 될 것 같아 삼갔던 것입니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;유학성 안기부장 앞에서 사건 연루 여부를 해명&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그 시점에 김항규씨든, 혹은 그 친척이든 간에 실종 사건의 현장과 근접한 런던에 왔다는 사실은 순수하게만 받아들이기는 어렵습니다. 가령 김재규 부장의 밀명이 주어졌던 게 아닐까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"그런 게 아니었습니다. 정말 친구 간에 있을 수 있는 만남입니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-실종 사건이 있고서 프랑스 경찰의 조사에 응한 적이 있었지요. 외교관 신분으로는 그러한 조사에 응하지 않아도 무방한데, 그때 조사에 응했던 것은 스스로의 판단 때문이었습니까, 아니면 국내의 지침에 의한 것이었습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;"프랑스 경찰의 조사에 응하지 않을 수도 있었지요. 그렇지만 프랑스 경찰 입장에서는 외국 여행자가 자신의 나라에 와서 실종된 것 아닙니까? 자국민도 아닌 한 외국인의 실종 때문에 애를 먹고, 우리로서는 자국민이 외국에서 실종됐기 때문에 손을 놓고 있는 입장이었지요. 또 우리 정부가 이 사건과 관련해 괜한 의심을 살 이유도 없었던 것입니다. 그래서 협조를 하기로 했습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-프랑스 경찰에서 어떻게 진술했습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"기억나지 않지만 지금껏 말했던 내용이었습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-프랑스 경찰의 조사를 받은 뒤로 우리 정부 기관에 의해 혹시 이 사건과 관련해 조사 받은 적이 있었습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"10-26 사건이 발생하고 최규하(崔圭夏) 대통령 정부가 들어선 뒤 내부적으로 조사 받은 적이 있습니다. 당시 김형욱씨의 가족이 우리 정부에 저를 사건의 주모자로 모는 진정서를 수차례 올렸기 때문입니다. 유학성 안기부장이 저를 불러 당시 사건과 관련해 연루 여부를 해명하라고 하기에 진술했던 적이 있습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-김형욱 실종사건이 발생한 날짜를 대략 1979년 10월7일로 추정하고 있습니다. 그로부터 20일쯤 뒤 현대사의 최대 사건이랄 수 있는 박정희 대통령 시해사건이 발생했습니다. 그리고 시해사건 이틀 뒤인 10월28일 李선생께서는 서울로 급히 귀경했습니다. 하필 그 역사의 분기점에 서울로 들어왔는가에 대해 항간에서는 별별 추측들이 많았습니다. 왜 10월28일 급거 귀국하게 됐을까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"세상 사람들의 추측이란 이런 경우에는 정말 우습군요. 저는 그때 귀국 명령을 통보받고 들어온 겁니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 말을 아끼려고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-10-26 사건이 발생한 직후 귀국 명령을 받았습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"그랬던 것 같습니다?&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그때 왜 귀국 명령이 떨어졌습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"시해사건 때문이었던 것 같습니다. 당시 김재규의 박대통령 시해사건 수사를 맡은 보안사(정확히는 합동수사본부)에서는 중앙정보부의 국장급 이상에 대해 조사를 벌였습니다. 아마 해외에 나가 있는 국장급 중에서도 김재규 부장과 친한 이들도 소환됐던 모양입니다. 저는 김재규 부장과 인연이 많았습니다. 그가 3사단 부사단장 시절에 저는 부관을 했고, 보안사령관에 재직할 때는 보안사에 있었거든요. 게다가 동생인 김항규씨가 제 친구이지 않습니까."&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;10-26 사건 직후 귀국한 까닭&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 합수부의 조사를 받기 위해 귀국 조치됐다는 주장은 사실과 차이가 있었다. 10?26 사건 직후 중앙정보부 간부를 연행해 내란음모와 관련해 조사를 벌인 합수부 수사국장이었던 이학봉(李鶴捧)씨는 "해외에 나가 있던 간부들은 연행 조사의 대상에서 빠져 있었다. 당연히 우리가 이상열씨를 소환했던 적도 없고 조사한 적도 없었다"고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기자는 보름쯤 지난 뒤 전화로 이 대목을 다시 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-10-26 사건 직후 어떻게 해서 귀국하게 된 것입니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"시해 사건이 있은 다음날 귀국 지시가 떨어졌습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-누구로부터 그 지시를 받았습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"중정 비서실의 한 과장이었습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-어떻게 국장급이 비서실 과장의 지시를 받습니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"그 과장은 누구로부터 그런 지시를 받고 제게 통보를 했던 것입니다. 무슨 일 때문에 그런가라고 물었지만, 그냥 들어오시면 됩니다라고 해요. 그래서 짐을 꾸려 들어왔습니다만 저도 솔직히 귀국하는 동안 내내 궁금했습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그런데 지난번에는 왜 보안사쪽의 소환이라고 했습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"제가 김포공항에 도착하니, 우리 직원이 나와 워커힐 호텔에서 24시간 대기하라고 통보했습니다. 하루를 대기한 뒤 남산 중정(中情)으로 갔습니다. 동료들이 저에게 '이 험한 시기에 어떻게 해서 들어오게 됐느냐'고 물어요. 나도 어리둥절했습니다. 당시 중정(中情)은 보안사에서 파견된 감독관들에 의해 통제받고 있었습니다. 조금 지나니까 한 감독관(소령)이 저를 불러 약식조사를 했어요. 그래서 보안사쪽에서 소환시켰던 것이구나 라고 여겼던 것입니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-보안사에서 파견된 감독관으로부터 어떤 조사를 받았습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"조사 받은 내용까지 말해야 합니까?"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-李선생을 그 시점에서 왜 소환했느냐는 것은 궁금한 대목입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그 때 조사는 10-26 사건 전에 김재규로부터 무슨 연락을 받은 적이 있었느냐‘, ’중앙정보부에는 어떤 경위로 들어가게 됐는가'라는 등 김재규와의 관계를 알아보는 쪽이었습니다. 그리고 김형욱 사건과 관련해 '도대체 어떻게 된 것이냐'는 식의 질문을 받았던 것은 사실입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상열씨가 10?26 사건 직후 급히 귀국한 데 대해 항간에서는 두 가지 소문이 떠돌았다. 그가 김형욱 사건의 비밀을 지킨다는 담보로 신군부쪽에 자리를 보장받기 위해 자발적으로 들어왔다는 소문과 다른 하나는 신군부쪽이 김형욱 사건의 비밀을 지니고 있을 것으로 본 그를 관리하기 위해 불러들였다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 소문은 신군부가 권력 주체로서 전혀 부각되지 않은 10?26 직후의 상황(기자注=신군부가 권력의 주체로 나타난 시점은 12-12 사건 전후였다)에 대한 기본적인 이해가 없는 데서 비롯됐던 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;"현금을 노린 범죄 집단의 소행은 아닐 것"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-당시 중정의 국장급들은 그때 옷을 벗었거나 그렇지 않았더라도 진급이나 보직 등에서 잘 풀리지 않았습니다. 그런데 李선생께서는 전주 지부장으로 나갔고 뒤이어 본부 해외국장, 미얀마대사 등으로 평탄하게 진급했습니다.&lt;br&gt;어떤 각도에서는 유신(維新)체제를 이은 5공화국이 李선생을 보호-관리해준다는 인상을 주었습니다. 자세한 배경까지는 설명하기는 어렵지만 李선생께서 김형욱 사건을 공작했기 때문에 그랬을 것이라는 게 지배적인 추측입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"전혀 사실이 아닙니다. 제가 당시 중정의 동료들에 비해 잘 풀린 것은 다른 이유가 있었습니다. 저는 보안사 시절 노태우 前 대통령과는 함께 근무했던 적이 있는데 그분과 매우 친했습니다. 그때 보안사로 전두환 前 대통령 등 육사 11기들이 자주 놀러와 같이 어울렸습니다. 그런 인덕을 본 것입니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-김형욱 실종을 둘러싼 여러 루머 중에는 단순히 현금을 노린 범죄 집단의 소행이라는 설도 있습니다. 현지에 있었던 입장에서 이 설에 대해 어떻게 생각합니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"김형욱씨는 카지노를 할 때 늘 현찰을 사용했다고 합니다. 제가 카지노에서 만났을 때도 그는 달러 뭉치를 호주머니마다 불룩하게 넣고 다녔습니다. 누가 봐도 현찰이 많다는 것을 알 수 있는 모습이었습니다. 하지만 뒷골목 마피아가 현찰을 노려 金씨를 표적으로 삼았다고 믿지는 않습니다. 알다시피 카지노의 마피아들은 어떤 의미에서는 고객을 보호하는 나름대로의 관례가 있습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;"세간의 추측에는 허점이 있다"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-그렇다면 김형욱의 실종에는 우리정부 공권력이 개입됐다는 것입니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"저 역시 이 실종 사건의 진상에 대해 궁금해 하는 쪽입니다. 정부 공권력이 개입됐는지 안 됐는지 제 자신조차 모르는 일이기 때문에 함부로 추리를 늘어놓을 입장이 못 됩니다. 분명한 것은 파리 현지의 중정 요원들은 개입되지 않았다는 점입니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-중정이 이 사건을 공작했다고 가정했을 경우, 파리 현지의 중정 직원들 모르게 별도의 라인(秘線)으로 공작을 진행할 수 있습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;"가능할 수도 있고 안 할 수도 있습니다. 별도의 라인이 존재했느냐 여부를 떠나 외국에서 그러한 공작을 한다는 것은 양국간의 분쟁을 일으킬 수 있는 심각한 주권 침해 행위입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 동백림 사건이나 김대중 납치사건 같은 예에서 보듯이 비밀리에 공작을 성사시킬 수 있느냐도 장담을 못합니다. 그러한 위험 부담을 안고서까지 과연 정부 공권력이 김형욱의 납치에 개입해야 했느냐, 납치를 선택할 만큼 절박했느냐는 점은 의문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세간의 믿음에는 또 다른 허점이 있습니다. Why only Paris?(왜 오로지 파리냐?). 김형욱 실종 사건이 파리에서 발생했다는 전제부터 의심해 볼 필요가 있지 않습니까?&lt;br&gt;金 씨의 마지막 모습이 파리에서 목격됐다는 점 때문에 그가 파리에서 납치나 실종됐을 것으로 추정해 버립니다. 하지만 사건 이후로 지금껏 파리에는 아무런 흔적도 없었습니다. 적어도 한점 물증이라도 나와야 하고 목격자도 나타나야 하는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽에서는 나라마다 비행기만 타면 1시간 안에 국경을 넘을 수 있습니다. 金씨가 다른 지역에서 납치나 실종됐을 수도 있다는 사실을 왜 받아들이려 하지 않는지 모르겠군요."&lt;br&gt;&lt;br&gt;-정부 기관에서 현지의 마피아를 통해 청부 살인을 했을지도 모른다는 루머도 떠돌았지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"모르겠습니다. 이 사건이 미스터리이니까 가능한 한 해볼 수 있는 추측은 해보는 것이겠지요. 청부 살인을 가정했을 경우 프랑스 현지의 마피아와 줄을 대는 것이 아니라 아예 미국에서부터 따라붙었다는 게 더 그럴 듯한 이야기가 됩니다. 저는 김형욱 사건과 관련해 눈총을 받는 입장이라 말을 조심해야 합니다. 제가 나름대로 추리한 부분이 있었다 하더라도 함부로 발설하기는 어렵습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파리에 있을 당시만 해도 저는 김형욱의 회고록을 둘러싸고 우리 정부와 빚어진 불협화음에 대해 알지 못했습니다. 국내로 들어와 본부 해외국장을 맡았을 때 비로소 우리 정부가 김형욱씨에게 회고록 원본을 받는 조건으로 우선 50만 달러를 지급했다는 것을 알았습니다. 그리고 얼마 안돼 일본에서 그 회고록이 일본어로 출판됐다는 이야기를 들었습니다."&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;증언의 진실?&lt;br&gt;&lt;br&gt;李씨와 만나고 돌아온 뒤로 기자는 심한 몸살에 시달렸다. 평소 과음으로 몸을 혹사했던 게 원인이었겠지만, 김형욱 사건 취재와 관련해 李씨에 쏟았던 기대가 무너지면서 그것이 몸살로 나타난 게 아닌가라는 별난 생각도 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; ‘그가 입을 열면 김형욱 사건은 풀린다.’는 세간의 정설(?)을 李씨는 기자가 보는 앞에서 거부해버렸던 것이다. 그는 과연 김형욱 실종 사건과 무관한 것일까, 또 기자에게 처음으로 털어놓은 진술에는 과연 크게 거짓이 없었을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그와 장시간 만나서 이야기해 본 기자와 개인적 소견으로는 그가 거짓을 꾸며내고 있는 것 같지는 않았다. 그는 가능한 한 자신이 보고 들었던 대목에 한해 진술하려고 애쓰는 인상을 주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 만의 하나 그가 정말 노회하게 거짓말을 했다면 기자로서는 꼼짝없이 당할 수밖에 없을 것이다. 그럴 경우 기자로서는 김형욱 사건과 관련해 가장 의심받던 인물의 일방적인 자기변명을 사실인 것으로 공인해주는 역할을 맡는 셈이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠간 그와의 인터뷰 내용을 여러 취재원을 통해 검증한 뒤 기자는 다음과 같은 판단을 내렸다. 李씨가 김형욱 실종 사건에 직접 가담하지 않았다는 주장은 받아들일 수 있다. 하지만 그 지역 정보책임자인 그가 그 실종 사건에 대해 알지 못한다고 주장하는 것은 곤란하다는 것이었다.&lt;br&gt;10월7일 서울 퍼시픽 호텔에서 그와 세 번째로 만났다.(*)&lt;br&gt;</content>
    <postId>C0A19E71-CB38-43E4-BB54-48E268F03E12</postId>
    <pubDate>2005-03-29T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>김형욱 사건 취재- 제1편</title>
</post>
