<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>Kelly J Lee</author>
            <date>2004-08-26T00:00:00-04:00</date>
            <content>어디냐가 문제가 아니라 본인 맘먹기 나름이라고...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>새로오신 분들이나 여기 오래된 분들한테도 가끔씩 듣는 소리다. 여러분들도 그렇게 생각하십니까? “캐나다는 재미 없는 곳”&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다라는 장소는 그냥 땅이니까 생각이 없어서 그냥 그럴곳이고, 사람들은 어디를 가나 재미있게 살고 싶으니까 정도 차이는 있겠지만 재미는 없어도 재미있고 싶지는 않아할까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 본인들은 어떨까? 재미없다고 생각하는 사람들 말이다. 그사람들은 객관적으로 볼때 재미있는 사람일까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 이렇게 본다. 우리가 떠나온 한국은 사람들을 정신없게 만든다. 캐나다에 있으면 1년 뉴스를 일주일이면 생산하고 다른 뉴스를 또 만들어 낸다. 그리고 생각할 여유도 없이 떠나버린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라 자체가 그렇다. 한 두달전에 해도 탄핵이니로 정신이 없더니, 얼마전에는 김선일씨 납치로, 그러더니 행정수도 지금은 연쇄살인사건으로 바쁘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힘도 좋고 기억력은 없고. 따라가기만 할려고 해도 정신이 없다. 개인적으로 보면 어떨까? 혼자 있을수가 없다. 회사에 다니면 회식이다, 접대다, 고등학교 그리고 대학교 동창회, 친구끼리 만남, 명절, 졸업식, 결혼식, 입학식 등등. &lt;br&gt;&lt;br&gt;가만히 나두지를 않는다. 그래서 캐나다로 오시지는 않았나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다에서는 본인이 전화를 안하면 전화가 잘오지를 안는다. 한국에 있으면 적극적이지 안아도 사람들을 반적극적으로 만든다. 그러나 캐나다에 오면 상황은 많이 바낄것이다. 적극적이지 않으면 재미가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동창회, 졸업식, 결혼식, 장례, 식구끼리의 명절 다없다. 원치안으면 안해도 되는것이다. 우리를 둘러싸고 있던 그 귀찮고 쓸데없다고 느끼던 인연과 관계가 다 없어진것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 그것들이 그리울때가 있다. 우리에게는 그런것들을 우리가 원하는 방법으로 다시 만들수 있는 기회가 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다는 적극적인 사람들이 재미있게 사는 곳이다. 자신이 원하는 것을 하게 한다. 운동을 하고 싶으면 얼마나 싸게 할수있나, 그룹으로 할려면 Community Center가고 혼자하고 싶으면 혼자 해라. &lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 키우고 싶으면 공부를 더해라. 그런 Supporting system은 잘되 있다. &lt;br&gt;바람을 피우고 싶으냐 전세계의 여자들이 다 있다. 문제는 캐나다가 아니다 우리 자신이지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 예로 나는 뛴다. 뛰는것이 취미이다. 나는 일주일의 한번씩 모여서 뛴다. 토요일날은 한 10km 에서 15km 뛰는 그룹이고 일요일은 20km 이상이다. 사람들도 재미있고 취미가 같으니 재미있을수 있다. 문제는 나다 내가 재미가 없다고 느끼면 그것으로 끝이다. 그리고 내가 적극적으로 끼지못하면 재미는 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 이야기를 할지도 모르겠다, 그놈의 영어가. 가보아라 Join 해봐라. 사람들은 다 재미있고 싶어하고 재미있는 사람들과 같이 있고 싶어 한다. 영어 잘못하는 사람도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영어 못하면 영어 공부해라. 그곳에서 재미를 찾아라. Education for adult continuous studying을 가면 그곳에 가면 여러분과 같은 생각을 하는 전세계의 사람을 만날것이다. 그들과 사귀고 경쟁하고 재미있고 흥미있고 열심히 살아라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다는 적극적인 사람을 원하고 그런 사람들이 성공하는 곳이다. 물론 다른 나라도 마찬가지 이겠지만.&lt;br&gt;</content>
    <postId>C31B93BE-56C0-4E26-9715-C1020855BFE5</postId>
    <pubDate>2004-07-19T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>캐나다가 재미없읍니까?</title>
</post>
