<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>김승엽</author>
            <date>2004-09-02T00:00:00-04:00</date>
            <content>정말 대단하십니다. 존경스럽습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>김홍윤</author>
            <date>2004-09-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>옛적 ‘엄마&amp;#52287;아 삼만리’ 만화가 있었지, 김남수 이사장 고산정복 삼만리 이는 만화가 아니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>이은목</author>
            <date>2004-09-04T00:00:00-04:00</date>
            <content>대단한 일을 하셨습니다. 참으로 자랑스럽습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>정순화</author>
            <date>2004-09-06T00:00:00-04:00</date>
            <content>힘든 일을 하셨네요. 4천미터의 트랙킹을 하면서도 전 무지 힘들어했는데...</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>"아쉽지만 자신감 얻었습니다" &lt;br&gt;59세 김남수씨 히말라야 7천미터급 고봉 도전 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토의 산악인 김남수씨가 지난 7월 「세계의 지붕」이라고 불리는 히말라야산맥의 서쪽 끝부분에 위치한 거봉 무즈타그아타(Muztag Ata·7,546m)를 등정하고 무사히 귀가했다. 토론토 교민사회에서 60대를 눈앞에 두고 히말라야를 트레킹이 아닌 본격적인 하이킹으로 정복을 시도한 사람은 거의 전무하다는 점에서 의미가 깊다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컴퓨터 프로그래머인 김씨의 이번 등반은 그에게 남다른 감회가 있다. 1945년생으로 내년이 회갑을 맞는 나이인데다 한국에서 있을 때와 캐나다에 이민온 후 2번에 걸쳐 목수술을 함으로써 목소리는 정상으로 돌아오지 않았지만 신체는 부단히 운동을 한 덕분으로 나이가 들어가도 쇠퇴하지 않았음이 재확인되었기 때문이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨가 7월1일부터 8월1일에 걸친 1개월의 히말라야 등정여정을 추진할 수 있었던 것은 서울대학교문리대 OB산악회의 회원인 덕분이다. 서울문리대산악회 출신으로 구성된 OB산악회는 서울문리대산악회 창설 50주년 기념으로 파미르(Pamir) 고원의 동쪽끝에 있는 무즈타그아타산 원정등반과 동서문명 교류의 통로인 「실크로드(Silk Road)」 학술탐사 원정을 추진했다. 히말라야산맥의 수많은 영산(靈山)중 무즈타그아타를 택한 것은 이 산이 실크로드의 길목에 위치해 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대의 재학생에서부터 60대에 이르는 다양한 연령층의 16명으로 구성된 무즈타그아타 원정등반대는 2년전부터 인선과 적응훈련 등 준비를 해왔으며, 서울문리대 산악회 68년도 회장을 지낸 김씨가 합류하기로 최종 결정된 것은 금년 3월. 이때부터 그는 걷기, 계단오르기, 백패킹(backpacking) 훈련을 강화했다. 지신이 근무하는 전력회사 온타리오하이드로의 피트니스 컨설턴트(fitness consultant)의 자문을 받았다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;평상시 피트니스를 늘 다니던 그인지라 훈련이 순조로웠다. 대원중 세 번째로 나이가 많음에도 불구하고 산소가 부족한 고산에서의 고소적응이 잘 되어 등반중 별다른 무리가 없었다. 젊은 나이라고 해도 고소적응이 잘 안되면 하산하는 방법밖에는 별 도리가 없다는 것은 상식에 속한다. 그는 서울고등학교 때도 등산부원으로 활약했으며 1년에 50∼60회 암벽등반 등 산악훈련을 했다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;『나는 정상정복 시도에도 다른 대원들과 함께 행동한 것을 대견스럽게 생각합니다. 나는 처음에는 고도 6,200m인 제2캠프까지만 갈 계획이었는데 막상 등정을 해보니 예상외로 고산적응이 잘되어 정상정복의 꿈에 부풀었습니다. 그러나 6,800m의 제3캠프에서 악천후가 계속되어 하산할 수밖에 없었습니다. 대원중 1명은 정상을 150m 남겨놓은 상태에서 강풍을 동반한 눈보라로 방향을 분별할 수 없어 뒤돌아 섰습니다. 너무 애석합니다. 이번 등반을 통해 나도 히말라야 정상을 정복할 수 있다는 자신감을 얻었습니다.』&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 77년도에 컴퓨터기술자로 이민, 「밸 캐나다」에서 잠시 근무하다 온타리오하이드로(Ontario Hydro)로 이적하여 현재는 IP 인프라관리(infrastructure management) 분야에서 근무하는 고참 직원이기 때문에 이번 원정등반을 위해 5주간의 휴가를 얻을 수 있었다. 그의 근무지는 주정부청사가 있는 퀸스파크(Queen's Park)옆 하이드로 본부건물. 그는 79년도에 컴퓨터학과를 졸업한 젊은이들과 함께 한인컴퓨터협회를 조직, 초대회장을 지냈으며 현재는 이사장으로 봉사하고 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;「설산(雪山)의 아버지」라는 의미인 무즈타그아타산은 파미르공원의 동쪽끝에 남북으로 이어진 카시가르산맥중에 위치해 있다. 중국 신장 위구르 자치주에 속해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타클라마칸(Taklamakan)사막, 쿤린(Kunlin)산맥, 파미르고원 사이에 위치한 이 산은 중국·타지크스탄(Tajikstan)·아프가니스탄과 접경을 이루고 있으나 통상 중국을 통해 입산한다. 입산료는 1인당 미화 1,080달러. &lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨 일행도도 중국을 경유했다. 아시아나 항공편으로 인천공항을 출발, 중국 사천성의 수도 쳉두(成都)에 내린 다음 사우스차이나항공편으로 신장성(Xinjiang) 수도인 우루무치(Urumqi)를 거쳐 신장성 서남쪽끝 파키스탄 국경에 가까운 카쉬가르(Kashigar)에 내렸으며 이곳에서 다시 육로로 베이스 캠프장이 설치된 수바쉬초원(Subashi Prairie·3,700m)에 도달했다. 장비와 식량 등이 많기 때문에 이동이 쉽지 않았다. 낙타 21마리, 셰르파(sherpa)와 짐꾼 등 6명이 동원됐다&lt;br&gt;</content>
    <postId>C35B6B75-2093-47FE-935B-AA7DC753E502</postId>
    <pubDate>2004-09-02T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>김남수이사장님 히말라야 등정소식(한국일보 9월2일자)</title>
</post>
