<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>김형욱 사건의 코드 네임은 ‘K2’&lt;br&gt;/풍문과 사실사이②&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;전편에서 오기(誤記)가 몇 개 눈에 띄었습니다. 입력과정에서 발생한 것입니다. &lt;br&gt;첫째, 신용석 특파원의 기사는 1973년이 아니라 1979년입니다.&lt;br&gt;둘째, 오작교 작전이 실린 매체는 월간문춘이 아니라 주간문춘입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전편에 이어 후속편을 보내드리겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기자와 취재원과의 관계&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월7일 서울 퍼시픽 호텔에서 이상열씨와 세 번째로 만났다. 저녁 시간대였다. 그는 이날 오후 경기도 이천에서 전임 대사들간의 친목 골프 모임을 가졌는데 그 모임을 끝내고 서울의 중심가로 들어오느라 무척 애를 먹었던 것 같다. 약 1시간을 기다리다 일어나려는데 그가 땀을 뻘뻘 흘리며 들어왔다. 그는 앉자마자 맥주부터 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 만남이 마지막 기회라는 생각은 기자에게 전의(戰意)를 돋구기보다는 인터뷰 작업에 대한 감상적인 회의에 젖어들게 했다. 말문은 이런 식으로 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금껏 기술된 역사에서 과연 진실의 비율은 얼마쯤 될 것 같습니까? 역사가 권력을 가진 자의 시각으로 쓰여져왔다는 식의 이야기를 하려는 게 아닙니다. 기사를 작성하는 실제 작업 과정에서 그런 상념이 드는군요. 기자가 어떤 역사적 사건을 취재한다고 합시다. 그러면 기사를 쓰기 위해 그 사건에 가담했던 취재원과 관계를 맺어야 합니다. 그 취재원은 대개의 경우 자신에게 유리한 정보를 흘리면서 자신에게 불리한 정보는 감출 것입니다. 아마 대다수 기자는 정보를 감별하는 능력을 소유했다기보다는 그런 정보를 준 취재원에 대해 감사하게 여기겠지요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 공감이 간다는 듯 고개를 끄덕거리면서, “내가 여기로 나온 것은 崔기자와 약속했기 때문이다. 그러나 내가 왜 만나야 하는가 라는 생각도 들었다. 崔기자는 김형욱 사건 때문이겠지만 나는 단지 만나겠다는 약속을 지키려 나왔다”고 말했다. 그가 맥주를 두 병 비웠을 때 기자는 며칠 동안 심중에 가둬둔 말을 직설적으로 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“이선생도 피해자라는 말은 인정합니다. 김형욱 실종 사건에 개입되지 않았다는 것도 받아들일 수 있습니다. 그러나 그 사건의 진상에 대해 알지 못한다는 주장만은 곤란합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 주위 사람들을 의식해 좀더 조용히 이야기를 나눌 수 있는 칵테일 바로 자리를 옮겼다. 여기서 기자는 지난번 그와의 인터뷰에서 석연치 않았던 부분에 대해 질문 공세를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“김형욱과 통화한 적 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-이선생께서는 김형욱이 중정 부장이었던 시기부터 절친한 관계였다고 하더군요. 1960년대 초 ‘원충연(元忠淵) 대령 반혁명 사건’이 났을 때 그 모의 단계에서 김형욱 부장에게 직보했던 이가 이선생으로 알려져 있습니다. 그 사건으로 이선생께서는 김형욱의 총애를 받았고 그에게로 가까이 다가설 수 있었다고 합니다. 그런 관계로 이선생께서는 파리 대사관 공사시절 김형욱을 파리로 유인할 수 있었다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“원충연 사건을 밀고하기 위해 제가 김형욱을 찾아간 적이 없습니다. 제가 밀고하지도 않았습니다. 어쨌든 저는 그 사건으로 동료들로부터 ‘배신자’라는 오해를 받았습니다. 그러나 한번도 제 자신을 위해 변명하지는 않았습니다. 그냥 입 다물고 살아왔습니다. 제가 죽을 때쯤 회고록을 남기게 될지 모르지만, 이 자리에서 원충연 사건에 대해서는 그만 합시다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그 사건으로 김형욱을 만난 적이 없을뿐더러 그와 자주 만나지도 않았다는 겁니다. 제가 김형욱을 만난 것은 1966년 월남 보안부대장으로 파견나가 있었을 때인데 중정부장인 金씨가 방문 와서 인사했던 게 처음입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;한해 뒤인 1967년 일시 귀국하니 유병현(柳炳賢) 맹호부대장에 대해 몇 가지 알아볼 게 있다며 김형욱이 남산으로 불렀습니다. 김형욱을 개인적으로 잘 아는 사이가 될 수 없었다는 겁니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반된 증언&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; -김형욱이 미국에 체류하던 시절 그와 통화를 많이 했던 것으로 알려져 있습니다. 김형욱씨가 파리에 날아가기 직전 이선생과 통화를 했던 기록이 있다는 군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“천만에요. 저는 미국에 있는 김형욱씨와 통화한 적이 없었습니다. 그런 기록이 있다면 갖고 와 보세요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱의 회고록을 대필했던 김경재(金景梓: 전 민주당의원)씨는 기자와의 인터뷰에서 “뉴저지주 소재 벨 텔리폰 회사에서 김형욱의 집으로 청구한 영수증에 그런 기록이 나온다”고 말했다. 하지만 그는 그것을 직접 눈으로 본 적은 없었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;기자는 이를 확인하기 위해서 미국에 있는 김형욱씨 부인인 신영순(申英順)씨의 집으로 열흘 동안 하루에 두 차례씩 국제 전화를 걸었다. 첫 통화에서 누군가가 받고서 “다음날 아침에 전화를 걸어 달라”고 했다. 다음날 지정된 시간에 걸었으나 전화자동응답기를 설치해 놓은 뒤였다. 기자는 여러 번 전화자동응답기에 메모를 남겨두었으나 결국 그녀와 통화를 하는 데 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-김형욱씨가 실종되기 전에 문제의 회고록 원고를 일부 읽어본 적이 있었습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;“없습니다. 국내로 들어온 뒤 봤습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-1979년 봄쯤 김형욱은 평소 취재관계로 친분이 있던 파리의 한 언론사 특파원에게 회고록 원고의 일부인 2백여 매 분량을 보내준 적이 있었습니다. 그 특파원은 反정부 내용을 담은 이 회고록 원고를 읽어본 뒤 어떻게 처리할 것인가로 고민했다고 합니다. 그래서 당시 파리 대사관 참사관인 H씨에게 한번 읽어보라고 보여줬다고 합니다. 그런데 H씨가 이 원고를 들고 가버렸습니다. 그렇다면 H씨의 직속상관인 이선생께서 이 원고를 보지 못했다고 주장하는 것은 이치에 맞지 않습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“정말 본 적이 없습니다. 그의 말대로라면 우리가 회고록의 내용 일부를 읽고서 김형욱을 파리로 끌어 들였다는 추리가 되는 것인데, 그 특파원이 그런 원고를 갖고 있었다는 소리도 처음 듣고 부하였던 H씨가 그 원고를 갖고 왔다는 것도 금시초문입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-만약 H씨가 그 원고를 갖고 왔다면 이선생께 보고하지 않은 채 독자적으로 처리했을 수도 있습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“그럴 수는 없습니다. 그가 원고를 입수했다면 제가 모를 수가 없습니다. 이 자리에서 정말 처음 듣는 이야기입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;기자는 취재 당시 해외공관에 파견돼 있던 H씨와 국제통화를 했다. 그는 “현직에 있는 입장에서 국제 전화상으로 사사롭게 말하기 곤란하다. 우리 회사(안기부)를 통해 정식으로 질의 공문서를 보내오면 언제든지 솔직하게 답변하겠다”고 말했다. 기자는 그의 말을 수긍했다. 그래서 기자가 질문하는 두 가지 쟁점에 대해 그가 ‘예스, 노’만을 밝히는 식으로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-1979년 봄 김형욱(金炯旭) 회고록 원고 일부를 읽어본 적이 있는가?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“노”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-당시 파리의 한 언론사 특파원은 그 회고록 원고를 당신이 갖고 갔다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“노. 정말 없다. 그가 실제로 그런 주장을 한다면 나를 명예 훼손하는 것이다. 전화상으로 긴 이야기는 못하지만 나는 회고록을 진짜 본 적도 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-그 특파원이 사실에 없는 주장을 한다는 것인가?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“분명히 말하지만 그런 것을 받은 적이 없다. 그가 공개적으로 그렇게 주장했다면 법적 대응을 해서라도 명예를 회복하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-그것이 사실이 아니라면 그 특파원은 왜 당신을 지목해 그런 주장을 했다고 생각하는가?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“그 사람에게 물어봐야 할 질문인 것 같다. 그가 고의적으로 그랬다고는 생각하고 싶지 않다. 아마 기억에 착오가 있을 것이다. 공무원은 발령이 나면 근무지로 가는 법이다. 실종 사건이 났을 당시 내가 파리에 근무했다고 해서 그 사건과 관련지어 보면 안 된다. 계통을 밟아 질문서를 보내면 항상 떳떳하게 말할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에는 당시 파리대사관에서 이상열 공사의 부하였고 H씨의 선임이었던 최용찬(崔容燦)씨에게 회고록 원고 일부를 본 적이 있느냐고 물었다. 崔씨 역시 “그런 원고는 결코 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;기자는 이들의 답변을 듣고 그 특파원에게 다시 확인했다. 그는 “사실이 그렇더라도 그들이 인정할 수 있는 입장이겠는가”라고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“난 이미 누명을 쓸 대로 쓴 사람이오.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 이상열씨와 만나는 자리로 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-김형욱 실종 사건이 중정의 다른 비선(秘線)조직에 의한 공작이었다면 그 현장의 정보 책임자인 이선생께도 당연히 통보를 하겠지요. 가령 김대중 납치사건 당시 공작팀은 국내에서 건너가고 주일 공사였던 김기완(작고)씨에게는 통보만 했던 것처럼 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“그게 상식이겠지요. 만약 김형욱 사건이 중정의 공작이라면 이런 점에서도 공작의 상식을 벗어난 겁니다. 그러므로 중정의 공작이 아니라고 봅니다. 더욱이 중정 조직이 동백림 사건이나 김대중 납치사건 때의 쓰라린 악몽을 떠올리지 않고 움직일 수 있었겠습니까.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-그렇다면 김형욱 사건은 어느 쪽의 소행이라고 봅니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“그것은 구름 위에서 벌어진 겁니다. 그러니까 감(感)으로 짐작할 수밖에 없습니다. 하지만 정보인으로서 그 확인되지 않은 감(感)을 이야기할 수는 없는 것입니다. 기자와 정보인의 업무가 상당히 유사하다는 생각이 듭니다. 그러나 기자는 자신이 얻은 정보를 밖으로 내놓는 과정에서 유추하고 과장하는 편이지만 정보인은 불확실한 것을 외부로 발설할 수 없습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-마지막으로 질문하겠습니다. 답변하기 곤란하면 안 해도 좋지만 거짓으로는 답변하지 않는다는 약속을 해주십시오(그는 승낙한다는 뜻으로 고개를 끄덕거렸다).&lt;br&gt;이선생께서는 김형욱 실종 사건에 직접 관여하지 않았고 또 통보받지 못했기 때문에 이 사건의 진상에 대해 알고는 있지만 직업 윤리상 말할 수 없다는 것입니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“정말 알지 못합니다. 제가 지금껏 말했던 내용은 거짓이 없습니다. 저는 김형욱 실종 사건으로 이미 누명을 쓸 대로 쓴 사람입니다. 이제 누가 무엇이라고 말해도 관심을 기울이지 않습니다. 그런 제가 이제 와서 崔기자를 만나 사실도 아닌 말을 할 까닭이 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;당신은 저를 포위하듯이 취재하고 있더군요. 보니까 제 주변에 있었던 사람들을 만나 많은 정보를 얻었더군요. 솔직히 호감을 느끼게 됐습니다. 그 때문에 한 인간으로서 진심을 崔기자에게 털어놓은 겁니다. 하지만 당신이 믿든 안 믿든 상관은 않겠습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 진술에 반증할 만한 자료를 더 이상 갖지 못했다. 기자가 당했거나 그의 진술이 옳든가 둘 중의 하나일 것이다. 그러나 사건 발생 현장에 근접해 있었던 중정 책임자가 그 사건에 대해 몰랐다는 주장만큼은 한 번 더 검증하지 않을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;파리 현지 중정(中情) 직원의 알리바이&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 이상열씨와 함께 파리대사관에 파견돼 있었던 다른 중정 직원의 행적은 어떠했을까. 그때 파리 대사관의 중정 직원은 이상열 공사 아래로 최용찬 참사관, H참사관이 있었다. 최참사관은 1994년 4월 일본 후쿠오카 총영사직을 마지막으로 공직에서 물러났고, H참사관은 취재 당시 해외공관 근무를 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 실종 사건이 발생이 된 시점을 전후로 보름간 가뿌 베르데, 끼네 피사오 등 아프리카 나라와의 수교를 위해 출장 중이었다고 한다. 그는 “정확히 기억나지 않지만 출장에서 돌아온 날짜가 휴일이었던 것 같다. 그래서 하루 쉬고 출근해보니(기자注: 그의 말에 의하면 출근 날짜는 10월15일쯤이었다) 대사관 안에서 김형욱이 실종됐다는 이야기가 떠돌고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-출장 타이밍이 묘하다. 하필 실종 사건이 발생하기 전에 파리를 비우게 됐는가?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“아프리카 출장을 사건과 연결짓지 말라. 그 출장은 이미 예정돼 있었고, 국가 이익 차원에서 매우 중요한 업무였다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-당시 김형욱씨가 실종됐다는 이야기를 듣고 어떤 느낌을 받았는가?&lt;br&gt;&lt;br&gt;“김씨는 파리에 자주 들락거렸기 때문에 그가 실종됐다는 말이 그리 심각하게 받아들여지지 않았다. 어디엔가 있다가 다시 나타나겠지라는 생각을 했던 것 같다. 그리고 김형욱이 실종됐는지 아닌지도 불확실한 상황에서 그 문제에 대해서만 관심을 기울일 그러한 여유가 없었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-반한(反韓) 발언을 일삼던 전직 중앙정보부장인 김형욱이 어쨌든 일주일이상 행방이 묘연하다는 것은 정보인으로서 충분히 호기심을 갖고 추적해 볼 만 한 거리는 됐다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“세월이 흐르고 난 뒤 그 실종 사건에 흥미가 붙었는지 모르지만 당시는 김형욱이가 카지노를 하다가 며칠 없어졌다는 게 무엇이 대단한 일인가? 또 이 사건과 관련해 국내로부터 지침을 받은 적이 없다. 우리 회사(정보부를 지칭)에서는 자기에게 맡겨진 일이 아니면 끼어들지 않는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-이상열씨 등 함께 근무하던 중정 동료에게 이 사건에 대해 알아본 적이 있는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“물어본 적 없다. 우리 회사에서는 바로 옆 사람이 무엇을 하고 있는지도 모를뿐더러 또한 알려고 해서도 안 된다는 룰이 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 당시 파리 현지 중정 직원들의 공통된 진술은 김형욱 실종 사건이 발생한 뒤 국내로부터 특별 지침이 내려오지 않았다는 것이다. 그렇다면 국내 중정본부는 김형욱 실종 사건의 발생 보고를 접수했을 때 어떻게 움직였을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;중정 내부의 해외담당망&lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱 실종 사건 당시 중앙정보부의 내부 분위기 및 대응 모습을 파악한다는 것은 나름대로 의미가 있다. 그것은 김형욱 사건과 중정(中情) 간에 놓인 함수 관계를 읽어낼 수 있는 하나의 단서가 된다. 이 문제에 접근하기 위해서는 김형욱의 실종 시점부터 우선 정리해둘 필요가 있을 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱이 미국에서 파리로 건너간 날짜는 1979년 10월1일 이었다. 그의 실종 시점은 대략 1979년 10월7일로 받아들여지고 있다. 왜냐하면 그가 남들에게 마지막으로 목격된 게 이 날짜였기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;실종 시점부터 열흘이 지난 뒤 당시 중앙일보 파리특파원인 주섭일(朱燮日)씨가 전송한 기사(1979년 10월16일자)에는 실종 당일 김씨의 행적을 다음과 같이 기술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“김씨가 파리 샹젤리제 거리의 웨스트 엔드 호텔에 나타난 것은 7일 상오 10시(기자 注: 김형욱은 파리에 도착한 뒤 처음에는 릿츠 호텔에 묵었다가 이날 웨스트 엔드 호텔로 옮겼다).&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 방을 예약할 때 파리～뉴욕간 비행기표를 보이며 이튿날 뉴욕으로 떠나는 비행기 편을 예약해달라고 부탁했다가 호텔 측에서 ‘내일 떠나는 사람이 방을 5일 동안 잡느냐’고 묻자, ‘뉴욕에 갔다가 곧 돌아올 것’이라고 말하고는 짐을 풀고 30분 뒤 그냥 나갔다고 호텔 관계자는 말하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;르 그랑 세르클 카지노의 지배인은 金씨가 이날 상오 11시30분쯤 나타나 하오 7시까지 온종일 도박을 한 뒤 ‘내일 다시 오겠다’고 말하며 떠났다고 말했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱의 실종 시점은 대략 10월7일경이었다. 그렇다면 중정의 공식적인 채널 보고에서 김형욱의 실종이 처음으로 나타난 것은 언제였을까? 덧붙여 중정 조직의 계통을 통해 실종 사건의 보고를 받았던 김재규 부장의 첫 반응과 그 뒤로 이 사건에 보여준 관심도도 눈여겨볼 만한 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱 실종 사건 발생 후 관련된 업무를 담당했던 국내 본부의 해외담당 상부라인은 해외담당 차장인 윤일균(尹鎰均)씨, 유럽지역 담당국장인 김관봉(金琯奉)씨, 해외담당 부국장 이종찬(李鍾贊)씨로 편성돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김형욱 실종 사건 발생 직후 김재규 부장으로부터 이 사건의 조치에 대해 직접 명령을 받았던 인물은 김관봉씨였다.&lt;br&gt;그는 김형욱 실종 사건의 발생을 처음으로 보고받은 경위에 대해 “우리 국(局)에서 중앙일보 파리특파원이 국내로 전송한 기사를 감청(監聽)해 처음 김형욱의 실종을 알게 됐던 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 중앙일보에 난 기사의 날짜로 미뤄보면 그가 김형욱 실종 사건의 공식 보고를 받은 게 1979년 10월16일이었다는 말이 된다. 그의 기억에 혼동이 있었던 게 아니었을까? 설령 중정이 특파원의 송고 기사를 통해 이 사건에 대한 정보를 입수했다하더라도 시점상 감청 대상은 중앙일보가 아니라 조선일보의 송고 기사였어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙일보 특파원이 송고한 시점은 16일 오전이었고, 이 사건을 특종 보도했던 조선일보 특파원이 송고한 시점은 그 전날인 15일이었고 16일字 조선일보에는 이미 이 사건이 보도된 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 당시 해외담당 부국장인 이종찬씨도 “당시 파리 현지에서 우리 요원의 보고가 먼저였는지, 아니면 신문의 특파원 송고 기사를 통해 먼저 보고 받았는지 정확히 기억되지 않지만 비슷한 시점인 것 같다”고 말해 김관봉씨의 기억을 뒷받침했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 중정 해외망의 간부인 두 사람의 기억이 정확하다면 다음과 같은 해석이 가능해진다. 파리 현지 중정요원들은 김형욱 실종을 여느 특파원들과 거의 동시에 알았을 것이라는 점이다. 그것은 무슨 뜻인가? 그들이 김형욱 실종에 직접 개입하거나 통보받지 못했음을 간접적으로 말해주는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그 날짜나 경위는 불확실하더라도 그가 조직의 계통에 의해 김형욱의 실종을 처음 보고받던 바로 그 때, 김관봉은 김재규부장으로부터 걸려온 전화를 받았다고 한다. 김재규 부장은 “어떻게 된 일이냐”며 깜짝 놀라는 반응을 보였다고 한다. 그래서 그는 “알아보고 있는 중입니다”라고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김재규 부장, “정상 루트로 확인할 것은 다 확인하라”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“김형욱은 정보부장을 지냈던 인물이었기 때문에 우리로서는 관심을 쏟지 않을 수 없었습니다. 우리는 북한에서 김형욱을 데려간 것으로 판단했습니다. 그래서 해외담당국에 속해 있는 부국장, 과장들과의 대책 회의를 가졌고 프랑스 정부와 경찰, 그리고 인터폴에 수사 요청 할 것을 지시했습니다. 스위스 정부와 미국 연방경찰 쪽에도 의뢰를 했던 것으로 기억합니다. 당시 김형욱 사건의 코드 네임은 ‘K2’였습니다. 이 암호에 의해 보고서가 올라왔습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-당시 김재규 부장은 실종 사건에 궁금증을 보였습니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“물론입니다. 그는 이 사건에 상당한 관심을 기울이고 있었습니다. 그러니 우리로서는 신경을 쓰지 않을 수 없었던 것이지요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-김재규 부장이 이 사건과 관련해 특별히 지침을 내린 적이 있었습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중정 근무 당시 비망록을 찾았다. 용케도 그때의 데모가 나왔다. 날짜를 적고 마구 갈겨 써놓은 메모는 이렇게 되어 있었다. 김형욱과 관련된 것은 10월 16일부터였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 ‘이 사건과 관련된 일체의 사실 보도는 막지 말라. 다만 추측 보도는 막도록 하라. 남산(기자注: 국내 정보담당)과 협조해서 하라.’&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 ‘부장님 지시.’ ‘정상루트로 알아보라. 정상대로 확인할 것은 다 확인해보라. 다 알아보되 너무 들쑤시지는 말고. 바깥에 이상하게 비치지 않도록 하라. 우리가 하지 않았는데 말이다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“김재규 부장은 혹시 이 사건에 중정이 연루됐다는 소문이 날까봐 신경을 썼던 것 같습니다. 그렇지만 정상적으로 할 수 있는 백방의 노력을 모두 했던 셈입니다. 16일 언론 보도에 대한 지시에도 보듯이 김재규 부장은 김형욱의 실종 사건에 떳떳한 입장을 보였던 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;실종 사건 직후 민병기(작고) 파리 대사로부터 ‘프랑스 경찰로부터 참고인 조사에 협조해달라는 요청이 왔는데 어떻게 했으면 좋겠느냐’는 문의가 왔어요. 저는 ‘김형욱을 찾을 수 있다면 프랑스 쪽에 만반의 협조를 해드리는 게 어떠냐’고 회신을 보냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 회신을 보냈던 것은 누구보다도 우리가 김형욱의 행방을 정말 알고 싶었기 때문이었습니다. 그래서 외교상 불가침권을 보장받고 있는 閔대사께서 참고인 조사에 응했던 것으로 압니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;-그러한 김형욱의 행방을 찾으려는 작업은 언제쯤 그만두게 됐습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;“우리가 전문을 보내 요청한 프랑스 경찰 등에서 ‘아무리 찾아도 없다’라는 답변을 받으면서 서서히 손을 놓게 됐습니다. 수사 진전도 없고 아무런 단서도 나오지 않았던 것이지요. 사실 우리로서는 현지 정부나 경찰에서의 수사 결과를 기다리는 입장이었지 우리가 직접 찾아 나설 방도는 없었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 중 김재규 부장이 ‘그만두라’는 지시를 하면서, 김형욱을 지칭한 듯 ‘어차피 버러지 같은 놈이니까’라고 혼자 중얼거리더군요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;중정(中情), 조직 차원에서 개입은 없었던 듯&lt;br&gt;&lt;br&gt;김관봉의 증언대로라면, 김형욱이 실종된 뒤 중앙정보부의 계선(係線) 조직에서는 그의 행방을 찾는 작업을 했고 김재규 부장도 관심을 기울였던 것은 사실인 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 중정의 해외정보 업무를 책임졌던 해외담당 차장인 윤일균씨도 “내가 결재하러 들어갔을 때 김재규 부장이 김형욱 실종과 관련해 새로운 정보가 있으면 즉각즉각 올려 보내라고 지시했던 것으로 기억된다. 金부장이 김형욱의 행방에 상당히 관심을 보이고 있다는 것으로 읽었다. 그래서 나는 일일보고를 할 때마다 이 사건에 대해 빠뜨리지 않았던 것으로 기억한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 해외담당 부국장인 이종찬씨는 공작(정보 수집)을 담당하고 있었기 때문에 김형욱 사건이 발생한 뒤 해외연락망과의 실제적인 창구 역할을 했다. 그는 “프랑스ㆍ스위스 정부쪽에 협조 전문을 보내고 프랑스 현지 중정요원에게 실종 전말에 대해 보고하도록 연락을 했던 적이 있다. 그러면서 ‘서툴게 알아봐서 공연히 오해받는 일이 없도록 하라’는 상부의 지시를 전달했던 기억이 난다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 증언을 종합하면, 김형욱 실종 사건과 중앙정보부와의 상관 관계도는 이렇게 그려질 것 같다.&lt;br&gt;해 외지역의 정보 공작을 맡은 중정 라인에서는 김형욱의 실종 사실에 대해 보고를 받고서 알게 됐고 그뒤 행방에 관심을 보이기 시작했다는 점이다. 이는 중정이 적어도 계선조직 차원에서 이 사건에 개입하지는 않았을 것이라는 추론이 가능해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 두 가지 가정을 할 수 있다. 김재규 부장이 중정의 계선 조직이 아닌 별도의 팀을 편성해 공작을 지시했으리라는 가정과, 세간의 무성한 추측과는 달리 중정이 개입되지 않았는데도 그런 의심을 받아왔다는 가정이 그것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;金부장이 정상적인 계선을 전혀 활용하지 않고 별도의 팀에 공작 임무를 맡긴다는 게 원론적으로 가능한 것일까? 중정 관계자들마다 이에 대해 약간씩 견해가 달랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;해외부국장이었던 이종찬씨는 가능성 자체를 부인하지 않는 쪽이었다. 李씨는 1975년 월남 패망 당시 자신이 수행했던 한국 공관(公館)의 철수 공작을 예로 들었다. 그 공작은 조직의 계선과는 상관없이 정보부장이 그에게 직접 내린 오더였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;또 金부장이 그에게 국제적인 무기상(商)인 아이젠버그의 대리인을 만나 중정의 월남 공작에 대해 브리핑하라고 지시한 적이 있었다. 그러나 자신이 만나러 갔을 때 그 대리인은 이미 李씨가 하려고 했던 브리핑 내용을 알고 있었다. 그 순간 李씨는 ‘金부장이 해외 쪽에도 별도의 라인을 갖고 있구나’라는 생각이 들었다고 했다. 물론 별도의 라인을 가동해 공작할 수도 있기 때문에 김형욱 사건이 그런 식으로 공작됐다고 결론내릴 수는 없을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김재규(金載圭)가 공작을 지시했다면?&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 해외정보 업무를 총괄했던 윤일균씨는 “설령 별도의 라인에 의해 공작됐다하더라도 내 눈까지 피해가기는 어렵다”고 말했다. 파리대사관의 공사였던 이상열씨도 인터뷰에서 “별동대에 의해 수행되더라도 현지 정보책임자에게 통보가 돼 공조하도록 하는 게 해외 공작의 기본”이라고 말했다. 이들은 별도의 라인에 의한 김형욱 실종 공작의 가능성을 부정하는 쪽인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;정상적인 계선을 활용하지 않은 채 비선(秘線)에 의한 해외 공작이 가능한가를 가리려는 것은 어쩌면 무의미한 논쟁에 지나지 않는다. 상황에 따라 가능할 수도 있고 아닐 수도 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러한 선입견 없이 김재규 부장을 관찰해 보는 것도 필요할 듯하다. 중정 관련자의 증언에 따르면, 金부장은 김형욱의 실종에 놀라고 그 행방에 관심을 표명했던 것으로 되어 있다. 이는 金부장이 김형욱의 실종을 직접 지시하거나 개입됐을 것이라는 세간의 추정에 한번쯤 의문을 제기해 볼 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;金부장이 만약 김형욱의 공작을 지시했다면, 그는 적어도 공작을 수행한 라인을 통해 그 결과에 대해 이미 보고를 받은 상태였을 것이다. 그렇다면 조직의 공식 채널을 통해 보고가 올라온 김형욱의 실종건(件)은 묵은 정보일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 공식 채널을 통해 보고 됐을 당시 金부장을 접촉했던 중정 간부들은 그가 김형욱의 실종을 그전에 이미 알고 있었던 것 같은 기미를 전혀 발견하지 못했다고 증언했다. 金부장이 이미 알고 있었는데도 모르는 척 연극을 했을 수도 있을 것이다. 하지만 반대로 그가 연극을 했다는 증거도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;김재규 부장이 사망한 지금 그가 김형욱의 실종에 관계됐느냐 안 됐느냐는 결론을 내린다는 것은 거의 불가능한 일이다. 하지만 지금껏 진위와 상관없이 김형욱 사건에 따라붙어 온 인물이 김재규 부장이었다. 실종 사건이 우리 정부 공권력에 의한 공작이라고 가정해 봤을 때, 그 공작을 지시할 수 있는 인물은 박정희 대통령, 차지철 경호실장, 김재규 정보부장 중 한 명일 수밖에 없다는 게 일반적인 추측이었고 이중 金부장이 가장 유력시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;그것은 막연한 심증이다. 중정이 해외 조직망을 가졌을 뿐만 아니라 권력의 방패 역할을 해온 그늘진 내력 등이 그런 심증을 굳어지게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 조갑제(趙甲濟) 기자가 쓴 ‘회고록 출판을 둘러싼 김재규와 김형욱의 비밀협상’(월간조선 1986년 1월호)이라는 제하의 기사는 한 관계자의 증언을 통해 그러한 심증을 굳어지게 한 보도였다. (다음편으로 계속)</content>
    <postId>CCFA42FD-0A71-4846-91C6-73D2779DFB62</postId>
    <pubDate>2005-03-29T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>김형욱 사건 취재- 제2편</title>
</post>
