<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments/>
    <content>“우리는 지금까지 전쟁을 627년 동안이나 치뤄왔다. 앞으로 우리가 128년을 더 싸운다 한들 무슨 문제가 있겠는가? 사실 32년 전쟁은 우리에게는 대단히 짧은 시간이다.” &lt;br&gt;&lt;br&gt;-허브 코헨의 &amp;lt;협상의 법칙&amp;gt;중 베트남전 중간에 벌어진 미국과 월맹측의 파리협상석상에서 월맹대표의 발언. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징 6자 회담 1라운드 종료 종이 울렸습니다. 사각의 링에 비유하자면 헤비급 챔피언인 미국은 북한에게 빤스 속 흉기 검사부터 하자 하고, 플라이급 반칙왕인 북한은 빤스끈을 붙들고 먼저 안 때린다고 약속부터 하라고 맞서는 꼴 같다고 할까요. 4명이나 되는 심판들은 '빤스 검사 한번 하기 되게 힘드네'라고 불평하면서 다른 한편으론 '까짓 것, 먼저 안 때린다고 하면 되잖아'라고 투덜대는 모습입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 성급한 관중들은 6자 회담 개최전부터 양쪽의 입장이 너무 팽팽해 타협안이 나오기는 힘들 것이라고 초치기에 바쁩니다. 그렇지만 돌이켜보면 협상이란게 원래 그런 게 아닐까요. 마지막 패를 내놓는 순간까지 허풍도 떨고, 위협도 하고. 필요하면 애걸도 하기마련입니다. 그런 당연한 과정을 두고 '김 샜다'거나 '볼짱 다봤다'고 말하는 것은 오프사이드가 뭔지 모르고 축구경기를 보는 것과 같다는 생각이 듭니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;수천건의 협상에 성공했다는 협상의 대가 허브 코헨께서는 다양한 실례를 들어서 협상이라는 게임의 법칙을 재미있게 소개합니다. 미국과 월맹간 베트남전 종전협상회의가 그 중 하나입니다. 국내의 반전시위에 쫓긴 미국은 되도록 협상을 빨리 끝내야겠다는 강박관념에 쫓겼습니다. 반면 월맹은 협상 자체에만 비중을 뒀지 시간에 끌려다니질 않았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 협상자세의 차이는 협상대표단의 숙소 예약에서도 드러났습니다. 미국 대표단은 파리 중심지 최고급 리츠호텔에 숙소를 잡으면서 일주일 단위로 방값을 치루기로 계약했습니다. 그러나 월맹측은 파리 교외의 빌라를 빌리면서 계약기간을 2년반으로 설정했습니다. 과연 누가 협상에서 승리할 수 있었을까요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;'시간의 주인'이 누구이냐가 협상의 승패를 결정한다는 예로 허브 코헨 자신의 첫 협상 실패담도 등장합니다. 일본회사와 협상건을 자청하고 나선 젊은 코헨은 호랑이를 때려잡으러 호랑이굴로 들어가는 심정으로 일본으로 건너갑니다. 그리고 공항에 마중나온 일본측 파트너들에게 눈싸움 한판부터 벌입니다. 반면 일본 파트너들은 눈을 착 내려깔고 코헨을 대형 리무진으로 호텔까지 모시며 납작 업드렸습니다. 일단 기싸움에 이겼다는 자만감에 젖어 푹신한 리무진 좌석에 반쯤 드러누운 코헨을 향해 일본인들이 다소곳이 묻습니다. '돌아가실 때도 공항까지 이 리무진으로 모시려면 미리 예약을 해야하느데 정확한 출발시간을 알 수 있을까요" 코헨은 '배려에 감사한다'면서 돌아갈 비행기 티켓을 거만하게 넘겨줍니다. 그 짧은 순간, 승패가 갈렸음을 코헨은 몰랐습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;일본인들은 그뒤로도 계속 공손하게 대하며 관광과 식사, 골프 접대가 이어집니다. 조금 초조해진 코헨이 '협상은 언제 시작할거냐'고 묻자 그들은 '시간은 많다'라며 무려 12일간이나 융숭한 대접을 펼쳤다고 합니다. 13일째야 협상에 들어갔지만 그들은 느긋하기만 합니다. 결국 귀국일인 14일이 닥쳤고 협상타결은 공항으로 돌아가는 리무진 안에서 허겁지겁 이뤄졌습니다. 자신의 시간표를 노출한 탓에 상대의 페이스에 철저히 말려든 것입니다. 그 협상안을 받아본 코헨의 상사들은 이런 말을 남겼다고 합니다. &lt;br&gt;'진주만 공격이래 일본이 미국에 대해 거둔 최대의 승리다.' &lt;br&gt;&lt;br&gt;코헨은 이렇게 충고합니다. 문제의 해결은 언제나 데드라인 가까이나 혹은 그 시간이 지나서 일어난다는 점을 잊지말라고. 시간에 쫓기는 것은 나뿐만 아니라 상대도 마찬가지입니다. 상대가 느긋해보인다고 실제로도 느긋한 것은 아니니까요. 6자회담에 참석한 미국측 대표들은 그 코헨과 한 나라 사람들입니다. 북한 역시 '벼랑끝버티기 전술'(코헨은 이를 소비에트형으로 분류합니다)의 대가들입니다. 마감시간은 언제쯤이 될까요. 아마도 내년 미국 대선 전후가 될 것입니다. 그전까지는 두 눈 부릅 뜨고 감시는 할지언정 너무 일희일비하지는 말았으면 하는 바람입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 이처럼 어떤 문제를 마감시간의 관점에서 바라보기 시작하면 자신도 모르게 여유가 생기는 것을 발견할 수 있습니다. 매일 마감시간에 목을 맨 저같은 기자들이 아니더라도 누구에게나 데드라인이라는 것이 있기 마련입니다. 허브 코헨은 그들에게 묻습니다. 누가 마감시간을 강요하는가? 상사, 고객, 가족, 정부 등 외부적 요인이 큰 것 같지만 근본적으로 본인 자신이 정하기 마련이라고 합니다. 이를 깨닫는 순간부터 문제를 문제적으로 바라보지 않게됩니다. 오히려 그를 풀어가는 과정 자체를 즐기고 있는 자신의 모습을 발견하게 될 것입니다. </content>
    <postId>D82A587F-6215-4397-AD19-3474107E5E21</postId>
    <pubDate>2004-08-06T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[심심풀이] 협상이란 게임의 법칙</title>
</post>
