<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>오승준</author>
            <date>2004-06-20T00:00:00-04:00</date>
            <content>소녀 가사가 아니고 '옛사랑' 가사중에 있습니다.</content>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sonia</author>
            <date>2004-06-20T00:00:00-04:00</date>
            <content>어 광화문 연가가 아니라 옛사랑 이었나요?</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>June 17, 2004&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문세의 노래 가사중의 한줄이다. 아마 “소녀”라는 노래 일것 같은데. 이 노래 가사가&amp;nbsp;&amp;nbsp;현실로 나타날때가 있다. 한 예를 들어 보겠읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 보이게 모든 여자들은 약간의 공주병환자다. 내 생각에는 모든 여성분들이 정도 차이는 있겠지만 증상은 약간씩은 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 결혼을 하면서 그 증상들이 많이 사라진다. 현실을 이해하는 것인지, 무능한 남편들을 만나서 스스로 공주이기를 포기하는 것인지? 슬프기도 하고 마음이 편해지기도 하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기 그렇치 않고 아직도 현실을 이해 못하고 아직도 자기가 공주로 돌아갈수 있다고 믿는 여인이 있다. 우리 부인이 그 분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부류들의 사람들은 주위에 있는 모든 사람들을 괴롭힌다. 특별히 바로 옆에 있는 사람들을.&amp;nbsp;&amp;nbsp;사랑하고&amp;nbsp;&amp;nbsp;싶지만 치루워야할 값이 꽤 비싸다. 싸다 싸&amp;nbsp;&amp;nbsp;어머니의 말을 듣을것&lt;br&gt;&lt;br&gt;“인물있으면 인물 값한다, 착한 여자 마음 편하게 해주는 사람을 &amp;#52287;아라” 그때는 왜 몰랐을까?&amp;nbsp;&amp;nbsp;“어머니 왜 나를 나셨나요?” 라고 외치던 이용복의 노래를 생각하게 만드는 사람들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사람들은 칭찬이라는 것을 모른다. 모든 세상의 것들이 자기를 위해 존재한다고 믿고 그것이 안 이루어질때 바로 옆의 사람들을 괴롭힌다. 당사자들도 괴롭긴 하겠지만 바로 그것을 당하는 남편들은 이문세가 생각이 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문세 부인도 공주병환자일것이다. 이문세 착할것 같이 생겼다. 아마 나의 아픔이 그의 아픔이 아닐까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;나도 잘하는것도 있고 생각도 하고 산다. 아직까지도 잘살았고 앞으로도 내나름대로 잘살아갈것이다. 그러나 공주병부인에게는 모든것이 불만이다. 자기 양에 안 찬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 부인은 똑똑하다. 그 사람이 말하는 것은 다 맞는다. 그런데 약간 답답하다. 이 사람들은 모든것이 정확하고 확실해야한다. 하나라도 자기 생각이랑 틀리면 다 없던것이 된다. 유도리가없다. 남의 의견을 들을줄을 모른다. 그래서 지금보다 큰일을 하기가 너무 힘든다. 이 사람들에게는 알아서 해주어야한다. 무엇을 원하는지 항상 생각하고 고민하고 위해주어야한다. 한마디로 이야기해서 남편이며 비서이며 아버지처럼해주어야한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 이렇게 안해서 그 많은 싸움을 했나? 한마디로 피곤한 삶을 살아아한다. 노예도 이런 노예가 없다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 사람들은 이런 사정모른다. 다른 사람들에게는 너무나 정숙하고 착하고 겸손하고. 이 세상에 존재하는 모든 좋은것은 다 한다. 그러나 집에 들어오면 다른면이 나온다. 그 숨기고 있던 Stress를 자기가 사랑하여야 하는 사람들에게 여과없이 쏟아놓는다. 아프다. 당하는 사람들은 왜 당하는지도 모르며 무수한 매를 맞느다. 무슨 이런 인생이 있냐?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정희가 생각이 난다, “나 같이 불쌍한 군인이 더 이상없었으면 한다고”. 쿠테타를 하고 예편을 할때한 이야기란다. 나쁜놈. 내가 다음에 박씨이야기는 하고, 나도 &lt;br&gt;똑같은 이야기를 남기고 싶다. “나 같이 불쌍한 남편이 더 이상 없어야한다고”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내여 나는 기다린다. 당신의 칭찬을. 칭찬을 들으면 더 잘하수있는데. 항상 모자라지만 잘해주고 싶다. 그렇기 때문에 야유보다는 칭찬이 더 효과적일수 있다는것을 왜 당신은 모르시나요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 글을 이세상의 고생하는 공주병 환자들의 남편들에게 바치고 싶읍니다. &lt;br&gt; </content>
    <postId>E33BFBD5-321D-4ECE-970C-2EE2B0C7933D</postId>
    <pubDate>2004-06-18T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>사랑이라는것이 지겨울때가 있지!</title>
</post>
