<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>신덕현</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>zino kim</author>
            <date>2004-12-09T00:00:00-05:00</date>
            <content>잘 읽었습니다...감사드립니다^^;</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>TV 뉴스나 지하철 신문 가판대에서 큼지막한 표지 기사를 보고는 우리나라 모 텔런트가 지금 일본 열도를 뒤흔들고 있구나! 어림짐작을 하게 됩니다.&lt;br&gt;사실 어주자는 그 탤런트 이름도 잘 알지 못하는 사람입니다.&lt;br&gt;오히려 국내 드라마나 신문을 통해서 그 사람을 알게 된 것보다는 일본 친구들을 통해서 욘사마의 주인공을 알게 된 개인적으로는 특이한 경우입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 일본 부인들의 욘사마 열풍을 제되로 이해 못하는 국내 언론이나 국내 남자들에게&amp;nbsp;&amp;nbsp;한 말씀 올리고져 이 새벽에 일어나 글을 적습니다.&lt;br&gt;지금 일본 열도를 뒤흔드는 욘사마 열풍은 텔런트 배모씨 인간성이나 미모나 살인적인 미소?를 갖고있는 매력과 경제개발로 이미 다 잃어버린 아나로그 인간성을 목말라하는 일본의 시대적 욕구와 맞물린 아나로그향수의 대 폭팔 현상입니다.&lt;br&gt;좁은 지면을 통해서 이 어주자의 일본관을 다 설명 할 수 없지만 아주 짧게 설명 드리자면&lt;br&gt;보통 사람으로서 저보다 더 많은 일본인을 알고 있는 사람은 그리 많지 않다고 자부할 수 있습니다.&lt;br&gt;직접 대화를 주고받은 사람의 숫자로 계산 한다면 단연 1위라고 자부 합니다.&lt;br&gt;반대로 저는 잘 몰라도 거꾸로 일본인들은 이 어주자를 알고 있는 분들이 적게는 수만 명이 넘습니다.&lt;br&gt;저는 이름 있는 정치인도 아니고 그렇다고 유명한 대학 교수도 아닙니다만 &lt;br&gt;개인적인 업무와 취미 생활로 많은 일본인들과 대화를 하는 사람입니다.&lt;br&gt;업무적인 일로서는 올해 6년째 진공관 앰프 및 무선계통의 안데나를 만들어서 해마다 일본 박람회에 들고 가서 직접 보따리 장사를 하는 사람이다 보니 자연 많이 일본 고객들을 대면하게 되었고 취미로는 지구 반대 쪽 까지 전파를 날려서 즐기는 아마추어 무선인으로서 보통 일본인들을 자주 접 합니다.&lt;br&gt;지금까지 이런 저런 사람 사는 이야기를 나누신 일본 분들이 올해 이미 만 명이 넘었습니다.&lt;br&gt;오늘 아침에도 8명의 일본인들과 무려 두 시간을 대화를(교신) 하였습니다.&lt;br&gt;대화는&lt;br&gt;“어이 새ㅅ ㅐ끼 상 올해 한국 배추는 풍년이라서 배추 한포기 3-4백원하고 김치 맛도 엄청 좋다! ”&lt;br&gt;“아 조상 그러쓰므니까? 일본은 태풍으로 배추 한포기에 2800원 하느므니다.”&lt;br&gt;"아이구 우리 어메 만든 김치 맛 좋아서 오늘 아침은 밥 두 그릇 먹었다-아!"&lt;br&gt;“조상 어머니노가 만든 기므치, 머고노 시프니다 예정되로 다음달에 가게쓰므니다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;뭐 이런 시답잖은 대화이다 그러나 자랑 같지만 이 어주자 띨띨한 이야기에 매료되어 이미 딱딱한 게다짝 보다 폭신폭신한 짚신으로 물든 사람 즉 반 한국인이 다 된 일본인이 제법 됩니다.&lt;br&gt;이 모든 것을 겪어보면 지금 일본인들은 전후 급성장한 디지털 경제로 잃어버린 아나로그 향수에 몸살을 앓고 있다는 점입니다. &lt;br&gt;그들이 이 지구상에서 미워하고 멸시하는 사람들 중에 조선인을 가장 앞머리에 들먹이면서도 하와이 다음으로 가고 싶은 나라를 한국으로 치는 것은 바로 두 가지 이유라고 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째는 한국이 원초적인 그들의 고향이고&lt;br&gt;둘째는 우라나라 도처에 남아있는 인간적인 아나로그 향수 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거듭 말하지만 일본 열도를 뒤흔드는 욘사마 열풍은 바로 그들이 잃어버린 아나로그 향수에 대한 폭발입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학교수나 쇼맨 쉽이 강한 정치인들이야 자기 민족의 뿌리를 거창하게 달리 해석하지만 그동안 수많은 일본 보통 사람들을 직접 대화하고 겪어 본 저같은 한국 보통 사람의 직감은 일본인은 그저 우리의 후손이다! 늘 이런 생각을 떨쳐 버릴 수 없습니다.&lt;br&gt;물론 얼굴이 가름한 남방계, 눈과 광대 뼈가 다른 북방계 아이누 족이 있습니다만 일본 본토 인종을 대표할 만한 숫자가 아니라고 봅니다.&lt;br&gt;생각해 보세요...무슨 사방이 바다인 섬나라에 태양의 아들이 태어나겠습니까?&lt;br&gt;아랫도리 나무 잎 한 장만 걸치고 끼꺅 거리며 동물처럼 살던 아주 먼 옛날에 반도로 이동한 우리 조상 중 어느 날 마을에서 큰 잘못을 저질러 부산 태종대 까지 허겁지겁 도망을 갔습니다.&lt;br&gt;뒤에서 원시 포졸들이 따라오면서&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저 넘 잡아라!”&lt;br&gt; &lt;br&gt;고함치자 다급한 나머지 태종대 건너편 망망대해를 바라보니 그 건너 검은 섬이 보이고(대마도) 붙잡혀서 죽느니 저기라도 건너가자! 하여 통나무 부여잡고 일단 바다로 뛰어든 것이 일본인의 시조가 아닐까요?&lt;br&gt;웃기는 이야기로 들릴지 모르지만 보통사람들의 삶의 이동경로는 아주 보통 발생할 수 있는 논리로 접해야 하지 않을 까요?&lt;br&gt;섬나라로 건너간 우리 후손들이 고기가 많이 잡히자 밥 위에 올려서 먹는 버릇이 나오고 그것이 바로 스시의 시초가 아닐까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 동물들은 모태 회귀성을 강하게 느낀다고 합니다.&lt;br&gt;그래서 일본인들 가슴속에는 고향 회귀성 같은 강열한 의식이 존재하는데&lt;br&gt;그것과 앞서 언급한 급속한 경제개발로 인하여 일본이 잃어버린&lt;br&gt;아나로그 순정,&lt;br&gt;아나로그 인정,&lt;br&gt;아나로그 삶의 향수를 이번 "겨울 연가" 드라마가 불을 지피고 그 결과 그동안 그저 야한 디지털 비데오 섹 문화에 식상하던 일본 여성들이 단체로 터트린 일본의 아나로그 사랑에 대한 향수 폭팔입니다.&lt;br&gt;저는 알고 있습니다.&lt;br&gt;그들이 일년에 몇 번이고 서울에 와서 방산시장이나 동대문 난전을 찾아와&lt;br&gt;“질서가 없다”&lt;br&gt;“마늘 냄새가 지독하다”&lt;br&gt;“더럽다!..운운하면서도 깻잎, 장조림, 김치 같은 밑반찬을 나 몰래 (대체로 밑반찬 사가는 일은 나에게 숨긴다) 한 가방씩 사들고 돌아가는 것은 바로 그들의 DNA에서 자동적으로 발생하는 고향 맛의 향수요, 또 다른 면으로는 이미 일본에서는 사라진 아나로그 시장 풍경, 덤으로 주는 인정, 그들이 갖지 못한 인간적인 밝은 웃음... 그런 조선 것에 매료 되어 온다는 것을 잘 알고 있습니다.&lt;br&gt;그런 것을 아직은 우리가 갖고 있기 때문에 입으로 싫어한다 하면서도 소위 한국병에 헤어나지를 못하고 일년에 몇 번씩 들락거리는 사람들이 점점 늘어나는 추세입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민이나 언론이나 정부는 일개인의 사진첩이 단 하루 만에 수백억이 팔리고 고모님 같은 나이든 주부들이 욘사마를 보기위해 날밤을 세고 엎어지고 넘어지고 다치고 하는 일본을 바로 이해를 하여 우리 미래의 삶에 보탬이 되도록 노력해야 한다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그냥&lt;br&gt;&lt;br&gt;“배용준이 최고다! 일본 여편네들 미첬네!&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 단순 폄하 할 것이 아니라 일본이 최첨단 디지털 세계 경제대국으로 발 돋음 하면서 일순간 다 잃어버린 인간적인 순수함 즉 아나로그를 우리도 그들처럼 똑같이 잃어 버려서는 안 된다는 것입니다.&lt;br&gt;그건 마치 그들이 63 빌딩을 보고 감탄 하는 것이 아니라 하회 탈춤이나 두메산골 삐딱하게 기울어지는 촌집을 보고 감탄 한다는 사실을 관광 당국도 알아야 합니다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;허긴 일본이 그런 사라지는 아나로그를 부여잡으려고 노력을 아니 한 것은 아닙니다.&lt;br&gt;20세기에 가장 많은 관객과 가장 많은 시리즈 영화를 만들어서 일본 일억 인구의 가슴을 적신 영화는 사무라이 영화도 아니고, 미국인이 만든 바람과 함께 사라지다도 아닙니다.&lt;br&gt;바로 순수한 인정이 넘치는 아나로그 영화인 그 유명한&lt;br&gt;&lt;br&gt;“오도꼬와 즈라이요” 라는 영화입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총 43편중 41편을 갖고 있고 실제로 그 영화의 무대인 가쯔싯가 시마마다는 이미 세 번이나 직접 방문한 적이 있습니다만.&lt;br&gt;그 영화가 1970 초에서부터 1990년도 중반까지 일본인 아나로그 향수를 달래어 주었는데 그 영화의 주인공 도라상이(최근 도라상은 한국인 신씨라는 설이 제기 되고 있음) 죽고 나자 이제 마지막으로 부여잡았던 아나로그 시대도 막을 내리고 살갑지 못한 디지털만 남아 있었는데......... 그 절절한 아나로그 향수에 한국 드라마가 불을 지피자 저렇게 전 일본 열도가 난리를 치는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세상에! 남편 퇴근하여 화장실에 들어가면 뒤따라 들어가서 남편 오줌 누기 편하도록 양복 뒷자락을 잡고 일 다볼 때 까지 서 있다는 일본 닛본기 아지매들.&lt;br&gt;철저하게 결혼 후 남편만 바라보고 살던 일본 가정주부들이 저렇게 흥분하는 것은 무엇일까요?&lt;br&gt;바로 아나로그 향수라고 생각 됩니다. &lt;br&gt;담 넘어오는 자기애인 다칠세라 엎드려서 등을 받쳐 주는 그런 순수한 남자는 더 이상 일본에는 존재하지 않습니다.&lt;br&gt;이참에 우리나라 남자들도 일본 남자들이 숲 속에 야한 포즈로 오줌 누는 아가씨가 표지 모델로 나온 주간지를 읽고 있는 동안 섬세한 일본 여성들은 가슴 깊숙이 한국 청년 욘사마의 아나로그 사랑이 자리 잡은 이유를 알아야 합니다.&lt;br&gt;어울러 늙어가는 주부들이 저렇게 흥분하는 것은 단순히 배용준씨 미소나 육체미 같은 피지컬 한 이유에서 발생된 것이 아니라는 것을 알아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 이 땅에도 그 순수한 아나로그 삶이 급격히 사라지고 있습니다.&lt;br&gt;오천년 사용하던 마당도 사라지고, 토담에 핀 박꽃 사이로 살짝 들여다보는 순이도 사라지고 , 콩 쪽이라도 나누어 먹던 우리 민족의 순수했던 인정이니, 이웃 사랑이니 하는 것들이 하나 둘 사라집니다.&lt;br&gt;정치, 언론, 산업인들이 수출이니, IT 강국이니, 이런 디지털 문화에 우르르 몰려다닐 때우리 민족의 순수한 아나로그도 점점 사라지고 있습니다.&lt;br&gt;그런 사라지는 것에 대하여 어느 지식인이 나서서 외치는 이도 없습니다.&lt;br&gt;토익 토풀에만 매달렸지, 예의나 경우를 이야기 하지 않으니 자고나면 디지털 핸드폰으로 사기극이 극에 달하고 아이들도 어른 흉내를 내어서 시험 커닝에 사용하는 사태가 발생해도 구속, 책임에만 매달린 정도 입니다.&lt;br&gt;이대로 국가가 최 첨단 디지털 고도성장시대만 갈구 한다면 언젠가 중국 탤런트가 인천부두에 도착하는 날 대한 민국 전체 가정주부들이 인천부두로 달려가고, 넘어지고, 혼절 할 날이 오고 말 것 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경우에 따라서는 보수도 정신적으로 아나로그에 가깝습니다. &lt;br&gt;보수가 무조건 좋다고 말하는 것은 아니지만 보수 언론 말살 심뽀도 무조건 우리 것을 경시하는 디지털 세대들의 몰지각에서 온다고 보면 틀림없습니다.&lt;br&gt;그러다 보니 나랏님도 한번 두번도 아니고 임금 그만두겠다! 국민에게 몇번씩 공갈도 치고 얼굴에 인정머리라곤 한점도 안 보이는 젊은 총리가 저거 스승에게 삿대질도 하고 사욕에 감정이 격해져서 공무원 뺨도 때리고, 그런 것을 본 아이들은 지가 운전 잘 못하고도 나이 많은 어른들은 빤히 처다보고 지가 흥청 망청 쓰고 돌아 온 마이너스 통장이 마치 능력없는 못 난 부모 탓으로 돌리고...점점 우리도 아나로그가 무너지는 세상입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보세요.&lt;br&gt;세계 경제 대국으로 발 돋음 한 일본 열도의 정숙한 가정주부들이 저렇게 욘사마를 외치며 흥분하는 것을!&lt;br&gt;단순히 한 젊은 탤런트가 잘생겨서 지금 일본 열도가 들석거린다고 치부한다면 큰 오해 입니다.&lt;br&gt;이점을 바로 직시한다면 일본이 이미 다 잃어버린 아나로그를 우리는 더 이상 잃지 않토록 국민 모두가 노력이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를들면 울어라 욘사마 열풍아! 하는 이 아침 이야기에 엉뚱한 소리로 들릴지 모르지만 제글 제되로 이해하시는 선생님들이라면&lt;br&gt;&lt;br&gt;아들에게&lt;br&gt;&lt;br&gt;" 이번 토익 점수 850 점 받으면 제일 비싼 최신 MP3롤 바꿔주께!"&lt;br&gt;하실 것이 아니라&lt;br&gt;&lt;br&gt;"야 우리 이번 주말 시골가서 할배 겨울 군불 땔 나무하러 산에 가보까?"&lt;br&gt;&lt;br&gt;하시는 것이 바로 더 많은 일본 관광객들이 이 땅에 몰려오고 또한 제 2의 욘사마 열풍이 일어나게하는 한국인의 힘이라는 것을 알았으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구름아 그름아 하는 넘이 어제 저녁 한성대 입구 지하철에서 남이 읽고 버린 주간지를 주워서 읽어보고 한번 적어 본 글. 2004년 12월 29일 </content>
    <postId>E5AB2476-13FE-4F1F-8830-95DC53B9E70D</postId>
    <pubDate>2004-11-30T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title> [펌]욘사마 열풍의 오해</title>
</post>
