<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Sonia</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;제가 결혼을 안해봐서 아직 실제 리얼 스토리는 모르지만.&lt;br&gt;남자와 여자는 서로 다른 행성에서 서로 다른 삶을 살다 온 이유로 코드가 다를수 밖에 없데요.(존 그레이 박사의 책 "men came from Mars, women came from Venus , 나온지 꽤 된 책이라서, 제가 굵은 줄기만 기억합니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표적인 예로 여자는 남자가 그냥 여자의 이야기를 들어주기를 바라는 마음에, 그리고 그냥 이야기하고 싶은 여자의 본성에 뭔가 말을 시작하면(대체적으로 하루에 있었던 일이라던지, 회사에서의 스트레스성 업무), 남자들은 "미스터 만능 수리공"이 되어서 그것을 해결 해주고자 해결책(회사를 그만두라던지, 그 회사는 당신없음 일이 안되 이런식의 대화나 답변)을 찾고 대화를 이끌다봄 여자의 이야기를 시작한 코드와 맞지가 않아서 결국은 싸움으로 간다고 하더라고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴때 가장 효율적인 대화방법은 그냥 맞장구(공감) "어 그래", "당신 오늘 뭐 힘든 하루였겠군" 이라던지 이런식의 대화가 굳히 솔루션을 제공하려하지않아도 훨씬 효율적인 대화와 뭐 사랑의 확인이 라나 이러더라고요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;또 남자가 동굴속으로 들어가서 자기만의 구상을 할 시간이 필요하듯, 여자도 우물속으로 주기적으로 들어간다고 그땐 서로에게 충분한 시간을 주는게 좋지. 뭔가를 해주기 위해서 자꾸시도하고 그것이 받아들여지지 않았을때의 상처받고, 그 상처가 쌓여 보복전으로 가면 서로에게 상처라는 말도 하더라고요...&lt;br&gt;&lt;br&gt;잘은 감히 아직 모르겠지만. 뭔가 사랑에도 기술이 필요한것 같아요. 글구 그 기술은 계속 끊임없이 노력하면서 발전시키고 지키는것인가본데...참 어려워서 전 결혼을 과연 해야되나라고 생각하는데...요즘은 이런 삶의 일상적인게 인생인가보다 라고 생각한답니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;지송해요 아직 인생도 모르면서 리플을 달았네요...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;님의 글을 읽고 나니 10여 년전에 방영된 어떤 연속극이 생각납니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제목이 "사랑 ..???" 뭐 였었던 같은데 남자 주인공 임채무와 여주인공 아무개가 사랑해서 결혼했고, 그리고 연속극이 다 그렇듯이 적당한 상황을 설정해서 (남자가 다른 여자에게 자꾸 맘을 주던가?)&amp;nbsp;&amp;nbsp;두 사람이 계속 짜그락거리다가 여자가 결국엔 한강물에 투신자살(?)합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;두 사람이 사이에 불화가 계속될 때도 장인은 딸자식에게는 참고 잘 견뎌나기기를 조언하고, 사위에게는 딸 가진 옛날 사람들이 다 그랬듯이 울화는 치미지만 그 속내를 다 &amp;#50161;아내지 못하고 그저 점찮케 타이르고만 했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;장례식(영안실?)에서 장인과 사위와 마주칩니다. 사위는 죄책감에 그렇치만 자기도 정말 힘들었다는 변명을 합니다. 그 때 장인이 그동안 말은 안했지만 속으로 쌓인 분노를 딸년을 죽음으로 이끌고 간 사위에게&amp;nbsp;&amp;nbsp;가슴이 무너지는 듯한 목소리로 한마디 합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;&amp;gt;"이 사람아,&amp;nbsp;&amp;nbsp;우린들(장인과 장모) 이날 이때까지 살면서 어려움이 왜 없었겠나? 다 살면서 서로 조금씩 양보하면서 서로 &amp;#47583;춰가면서 살아가는 거지"&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;*****************************************************************&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;인석님, 화장실 유머 아시죠?&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;어떤 사람이 똥이 급해 들어오면서 앞에 줄선 사람보고 양보를 부탁했을 때 앞에 사람왈:&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;"야 임마, 넌 그래도 말이라도 할 수 있지!"&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;*****************************************************************&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;웃자고 한번 해 본 소리였습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;자주 글을 올리시는데 답글이 너무 없으면 섭섭해 하실까봐...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>E77198BA-4D4F-4422-A7A3-CC44DCF23BAD</postId>
    <pubDate>2004-06-20T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 화성에서 온 남자 금성에서 온 여자</title>
</post>
