<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>대신 지혜를…&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌩뚱맞은 표현이네요. 이귀절은 왁스라는 한국가수의 노래 가사입니다. 진짜 인생은 우리에게 시련은 주어도 용기는 잘 안주는것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무슨 일이든 하다가 실패를 하면 다음에 어떻게 하면 되는지 지혜는 주는데 다친 여린 마음은 어디서 치유받나요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 나이가 적을 때 큰사고를 치지 나이 먹으면 사고도 치지 못하며 그러면 안되는니라 하는 공자왈 맹자왈 하는 이야기만 하나 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명상을 하면…&lt;br&gt;&lt;br&gt;혹시 명상을 하며 아픈 마음이 치유될까 착각하시는 분들. 그런 일없으니까 하지 마세요. 마음이 불편한데 명상이 되나요. 앉아있으면 번민만 들지. 그래서 마음 편할게 먹어라 해서 마음 편하게 먹을수 있으면 세상에 마음 아픈사람이 없게요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명상은 어떤 일을 할때 잘하고 있나 아니면 고칠것은 없나 생각하며 모리터하는 구실을 합니다. 잘하고 있는 사람을 더 잘하라고 채찍질하는 방법이 명상이라고 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살다보면 다 똑똑해 지나요..&lt;br&gt;&lt;br&gt;지혜는 늘겠죠. 그런데 사고는 왜 못치나요. 용기가 없으니까요. 인생은 우리에게 용기를 주지 않습니다. 나이를 먹을수롤 용기는 더 없어집니다. 그러며 이런 말도 하지요. ‘안될것 같은데 그래도 해보아라. 인제 안하면 언제 사고 칠것이냐. 그리고 될수 있는 확률도 조금있고. 그런데 니가 그것을 아는지 모르겠다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 말씀해 주세요. ‘세상에 말로 할수 있는 것이 있고 마음으로 할수 있는 말이 있는데. 그런것은 후자야. 지금 내가 한 이야기중에 다 있어요 한번 명상해 봐’ 라고. 귀신 시나라 까먹는 이야기만 하고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 용기는 어디로 사라졌나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;용기는 사라지지 않았지. 대부분 숨어있겠지 우리들 마음속에. 그것을 찾을려고 많은 사람들이 고민을 합니다. 그런데 고민을 하면 찾을수가 없거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이씨 그러면 어떻하라고 말장난이야!. 말장난 아니데. 니 안에 있는 것을 내가 어떻게 찾아주냐. 니가 너를 모르는데 나는 니를 알겠느냐?&lt;br&gt;&lt;br&gt;나름대로 용기 찾기…&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 방법을 말해보께. 이것이 비법은 아니고. 엉아들이 책속에 다 적어 두었는데. 이런것은 나를 믿어야만 보이거든. 세상에 모든일이 그러하듯이.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그냥 하면 되는 거야. 안되면 다른 방법을 또 생각하고 될때까지 하는거야. 실패는 지혜를 낳고 하다보면 되고 그러면 자신감이 생기고. 인생이 그렇게 심풀한거야. 어디에서 든지 시작을 하면 되는 것이지. 밥먹다가, 화장실에서 일보다가, 마누라랑 말하다가. 그렇게 시작하는 거야. 아무 일도 없었다는 듯이. 자신감이 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떡하면 자신감을 지속적으로 가지고 있지요…&lt;br&gt;&lt;br&gt;명상을 하고, 책을 읽고, 운동을 하고, 일기를 쓰고, 아침일찍 일어나 오늘 할일 생각해서 메모하고, 그러면 돼. 그런데 그것을 하루하면 하루동안 있고 , 한달하면 한달동안 쓸수 있고. 평생갖고 싶으면 평생해. 그러면 되는 거지. 그런데 나는 늙어서 힘이 없어 눈도 침침하고. 그러니까 젊었을때 일찍 시작하면 좋은 것이지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 아저씨는 그 모양이예요…&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것을 어제 깨달았거든 그래서 하루 똑똑해 졌어요. 옛날에는 왜 몰랐어요. 그냥 후회만 했지. ‘내가 왜 실수를 했을까, 왜 용기는 없을까, 그 따식만 없었으면 어땠을까, 하면서 나를 경멸하고 싫어하고 세상을 원망하고 그랬다. 왜 뜰브요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 부터는 어떻게 할 생각이세요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;깨우쳤으면 실행해야지. 그런데 그것도 용기가 필요하다. 하면 되는데 왜 못하는지 알어. 핑계지 뭐. 그래서 핑계없는 무덤없다잖아.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘부터 나를 Mr. Nike라고 불러줘요 ‘Just Do it!’&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>E9CA2EB1-2441-42C5-8121-7768FF6CDCA0</postId>
    <pubDate>2005-03-15T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>인생은 우리에게 용기를 주지 않아!</title>
</post>
