<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>사람의 머리가 컴퓨터랑 비숫할까? 아니면 사람이 컴퓨터를 만들었느니 컴퓨터가 사람의 머리를 닮았을까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;뇌는 기억을 저장하는 장소고 머리는 생각하는 로직이 있나! 골은 뇌가 수명을 다해서 못쓰게 되면 부르는 이름은 아닐까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람이 태어나서 쓰는 뇌의 용량은 5% 가 10%가 하여간 조금 쓴다고 합니다. 그런데 뇌에는 RAID, 이상이 있을때 재생, 기능이 있어서 반은 그 용도로 쓰여야 한답니다. 그래서 뇌졸증등으로 뇌가 손상되어도 열심히 노력하면 어느정도는 재생이 가능하다고 그러니까 50%이상은 쓰면 Backup을 할수가 없네요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 Storage는 60%이상 쓰면 Performance가 떨어집니다. 그러니까 계산으로는 뇌를 30%이상을 쓰면 뇌가 가지고 있는 좋은Function들을 쓸수가 없을수도 있군요. 어째든지 30%이상 쓴사람들은 없으니까 안심은 해도 좋을 것같고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저번에 뉴스를 보는데 왜 깊은 잠을 못자면 머리가 아픈지에 대해서 들을수 있었읍니다. 뉴스의 골자는 밤에 잘때 하루동안 들었던 새로운 정보들을 알맞은 곳에 저장하는 일들을 자는 동안 하는데 깊은 잠을 자는동안 그 일들이 벌어진다고 합니다. 그래서 깊은 잠을 못자면 머리가 띵하고 맑지 않은것이라고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 그것은 쟁이로서 해석하면 깨어있을때 들은 새로운 정보들은 Temporary storage or Cache에 저장이 되어있다가 자는동안 Permanent Storage에 저정이 되고 그 정보들을 다시 쓰거나 찾을려면 Indexing이 잘되어 있어야하는데 잠을 잘자야 그것도 처리가 잘된다는 이야기로 해석했읍니다. 그리고 모든 Cache안에 있는 정보들이 다 처리되서 비어있어야 다시 새로운 정보를 받아들일텐데 그일이 다 끝나지 않으면 다음 날 뇌의 기능도 떨어지고 새로운 정보도 받을수 없구나 하고 말이죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Indexing기능이 떨어지거나 없어지는 것이 치매가 아닌가 합니다. 뇌의 쓸수있는30%에서 또 Cache를 한 5%나 10% 쓰면 진짜 쓸수 있는 부분은 20%에서 25%정도 되내요. 그런데 진짜 Question은 어떻하면 나의 뇌 쓰는 용량을 늘일수는 없나 하는 것입니다. 그러면 굉장히 Creative한 사람이 될수 있을텐데 말이죠. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 한번 도서관에서 찾아보았읍니다. 어떡하면 창조성을 키울수는 없을까하고. 상당히 많은 책들이 Creativity에 대해서 이야기 했은데 게으른 제가 다 읽을수는 없고 제일 얇은 책으로 때웠읍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;정리를 하자면 &lt;br&gt;&lt;br&gt;책 제목: Get Inspired: Releasing your creative self &lt;br&gt;저자 : Roy P. Fairfield &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Questions &lt;br&gt;&amp;#8211; Why do you think you are not creative? &lt;br&gt;&amp;#8211; Have you been trained to be creative? &lt;br&gt;&amp;#8211; Do you have any tools to use to be creative? &lt;br&gt;&amp;#8211; Do you think tools can help you to increase creativity? &lt;br&gt;&amp;#8211; What is the definition of creativity? &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Creativity versus Innovation &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8211; Big one &lt;br&gt;&amp;#8226; Why do you want to be creative? &lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 질문을 자신에게 일단은 물어보라고 했고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Climate for Creativity &lt;br&gt;&amp;#8211; Unique angels of vision &lt;br&gt;&amp;#8211; To bend over and look &lt;br&gt;&amp;#8211; On conventional wisdoms &lt;br&gt;&amp;#8211; Let us praise illusion &lt;br&gt;&amp;#8211; Projections and prospects &lt;br&gt;&amp;#8211; Ex) re-TIRE-ment or re-FIRE-ment &lt;br&gt;&lt;br&gt;생각의 전환이 필요하다고 했고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Analyze Facts versus Assumptions &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Taking Notes &lt;br&gt;&amp;#8211; Place the notes where you can stumble over &lt;br&gt;&amp;#8211; Make sure you finish it prior to pile &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Journaling or Letter Writing &lt;br&gt;&amp;#8211; Vital route to self-development &lt;br&gt;&amp;#8211; Life-giving, learning process &lt;br&gt;&amp;#8211; Portal to self-development &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Listening with a third ear &lt;br&gt;&amp;#8211; Tape your own voice &lt;br&gt;&amp;#8211; Using a camcorder, assess yourself &lt;br&gt;&amp;#8211; Test your listening skills &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Questions as tool &lt;br&gt;&lt;br&gt;위에 있는 방법으로 일단 해보고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; To employ “habit” of thinking the opposite of whatever a decision or explanation might be &lt;br&gt;&amp;#8211; Against “supposed to do” &lt;br&gt;&amp;#8211; Habit of considering alternatives &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Other habits &lt;br&gt;&amp;#8211; Never work for too long a period on one project or topic &lt;br&gt;&amp;#8211; Take a brief siesta every afternoon &lt;br&gt;&amp;#8211; To keep some kind of balance, continue to remind yourself that humor and seriousness need balance since life is sometimes too absurd to be taken seriously &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Objectivity versus Subjectivity &lt;br&gt;&amp;#8211; Taking data out of context &lt;br&gt;&amp;#8211; Lateral thinking &lt;br&gt;&lt;br&gt;이것은 Alternative tools이라고 덧붙혔고 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Questions you like to ask &lt;br&gt;&amp;#8211; Personal curiosity &lt;br&gt;&amp;#8211; Facts and assumptions &lt;br&gt;&amp;#8211; Find the way to ask proper questions &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Unasked questions &lt;br&gt;&amp;#8211; Write letter to whoever you like to &lt;br&gt;&amp;#8226; Questions to Jesus &lt;br&gt;&amp;#8226; Questions to historical figures &lt;br&gt;&lt;br&gt;질문이 제일 훌륭한 방법론이라고 했읍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; Use basic tools to train yourself &lt;br&gt;&amp;#8226; There are only few gifted creative persons &lt;br&gt;&amp;#8226; Prepare daily questionnaire &lt;br&gt;&amp;#8226; Practice, practice and practice &lt;br&gt;&amp;#8226; Maybe we could learn from the master &lt;br&gt;&amp;#8211; Thomas Edison &lt;br&gt;&amp;#8211; Leonard De Vinci &lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 지름길은 없고 열심히 노력하면 누구나 창조성을 키울수 있다고 했읍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 책들도 기웃거려 봤는데 이 책이 제일 정리가 잘되있었고 상식적인 선에서 풀어 나갔다고 생각합니다. 그런데 내가 상식적인 사람인가 하는 의구심은 있네요. 의심가면 직접한번 보시면 더 좋죠 그래야 이야기할 상대도 생기고. &lt;br&gt;&lt;br&gt;갑자기 뇌가 아프내요 생각을 많이 했더니 아니 머린가 아니면 왜 골때린다고 표현하지. 골치가 썩는다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 질문이나 표현을 정리하고 생각 &lt;br&gt;- 골 때린다 &lt;br&gt;- 골치 아프다 아니면 썩는다 &lt;br&gt;- 꼴통이내 &lt;br&gt;- 골이 비었나 &lt;br&gt;- 머리에 금가겠다 &lt;br&gt;- 아! 머리아퍼 &lt;br&gt;- 머리 굴리지마 소리난다 &lt;br&gt;- 머리 좀 빌려죠 &lt;br&gt;- 머리가 썩었나 &lt;br&gt;- 머리가 나뻐 혹은 없어 &lt;br&gt;&lt;br&gt;안 쓰는 표현 &lt;br&gt;- 머리 고파 &lt;br&gt;- 뇌 비었어 &lt;br&gt;- 골에 금가겠다 &lt;br&gt;- 골 좀 빌려죠 &lt;br&gt;- 뇌가 비었나 &lt;br&gt;&lt;br&gt;표현상으로는 머리와 골은 동격이내요 그런데 골은 표현이 찐하네요. &lt;br&gt;골치 아프다 = 머리 아퍼 &lt;br&gt;골이 비었나 = 머리가 없어 &lt;br&gt;골 때린다 = 머리 굴리지만 아니면 머리에 금가겠다 &lt;br&gt;꼴통이내 = 머리가 썩었어 &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 머리는 빌릴수 있는데 골은 못 빌리내요 그리고 뇌는 당연히 있다고 생각하는 것 같고 아니면 옛날 사람들은 뇌라는 단어를 안 좋아했나? &lt;br&gt;&lt;br&gt;그거아세요 질문을 던지면 답보다는 더 많은 질문이 나오는 거. 물어보야하나 아니면 안 물어봐야 하나! 그것이 또 질문이내. &lt;br&gt;</content>
    <postId>E9DD8F32-401F-43EB-8C90-A215AE538044</postId>
    <pubDate>2004-11-24T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>뇌냐 골이냐 아니면 머리냐</title>
</post>
