<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>시작은 100미터부터.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;뛰기 시작 한지는 한 3년 되었습니다. 처음에는 100미터를 뛰고 나면 숨이 차서 이러고 살아야 하나! 라는 생각도 했고 왜 이렇까 못 뛸까라는 생각도 했습니다. 그리고 조금만 시간이 지나면 또 뛸수 있고. 뛰는 방법을 배우고 싶어 동네 마음 회관에서 ‘How to run’이라는 10주 프로그램에 접수를 했고 그렇게 시작했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한 40명이 시작해서 5주 지나니까 반 남고 마지막 주에는 8명이 남았습니다. 아직도 그분들과 같이 주말마다 달리고 있습니다. 프로그램은 한 시간 강의와 2km로 시작해서 끝날때는 5km를 뛰는 것으로 마무리 됩니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 것을 배웠습니다. 정신 상태, 운동화, 다이에트, 스트레치, 어떤 옷을 입어야하나, 그리고 대회 준비. 우리 8명은 12월에 초에 있던 5km 대회에 같이 참가해서 동료애를 키웠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;수많은 것을 배웠지만 제일 기억나는 한가지만 들라면 나는 이말을 기억합니다. ‘Do not run for distance, run for duration.’ 중요한 것은 얼마나 멀리 뛰었느냐가 아니고 얼마나 오래 뛰었냐 였습니다. 그리고 ‘keep your own pace’ 뛰면서 숨이 차지 않게 뛰면 누구나 5km, 10km를 뛸수 있음을 알게 되었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 왜 아직도 달리나… &lt;br&gt;&lt;br&gt;살면서 무엇인가 이루고 싶은 것은 다 마찬가지 일것입니다. 40년도 훨씬 지난 삶을 살았지만 돌아보면 무엇인가 남는 것 손에 쥐어지는것이 없습니다. 나도 무엇인가 하고 싶었는데. 그래서 마라톤, 아니면 말아톤을 생각했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내 딸들에게 아빠가 열심히 살고 싶었고 다른 것은 몰라도 기념 티셔스라도 한장 남기고 싶었습니다. 그런데 뛰면 뛸수록 매력이 있습니다. 너무 재미있어요. 같이 뛸수 있다는 친구들이 있어 좋고, 뛰면서 인생도 이야기할수 있어서 좋고, 그리고 신기 한것은 달리다 보면 기분이 좋아집니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한 30분정도 달리면 머리속에서 육체적인 아픔을 막으려고 마약을 하면 나오는 그런 성분이 만들어 진답니다. 마약성분처럼 나쁜것은 아니고 좋은 것이라고 합니다. 그래서 기분좋아 질려고 뜁니다. 그리고 안뛰면 몸이 나를 막 꼬십니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 진짜 내가 달릴때 좋은 것은 이것이 나만의 시간이라는 것입니다. 일주일에 3번 정도 뜁니다. 주중에 두번 5km식 그리고 주말에 친구들이랑 10km 에서 20km까지. 뛰면서 하루를 준비합니다. 아침에 하는 편이고. 뛴다는 것이 참 단순한 운동입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 무리만 안하면 다치기가 힘듭니다. 그리고 절대로 뛰기전에 스트레치하지 마십시요. 운동선수들이 몸을 푸는운동이 달리기임을 명심하시고 운동뒤에 스트레치하십시요. 운동보다는 스크레치 잘못해서 다치는 분들이 더 많이 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;뛰면서 하루를 시작하고 뛰면서 생각하면 사람이 똑똑해 집니다. 이유는 나도 모릅니다. 쓸 이야기도 달리면서 생각하면 술술 풀립니다. 그리고 뛸때는 아이디어가 마구 나옵니다. 갑자기 천재가 된것같은 착각도 합니다. 생각이 맑아지는 묘한 기분이 듭니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루가 24시간이지만 나만의 시간이 많이 있지 않습니다. 아니 거의 없읍니다. 뛸때만큼 나만의 시간입니다. 아무도 건들일수 없는 30분이라는 고귀한 시간. 물론 주말에는 같이 뛰기 때문에 다르지만 한 1시간정도 지나면 혼자만의 시간을 같게 됩니다. 내가 말하는 것을 좋아는 해도 2시간 내내 나의 말을 들어줄 만큼 착한사람은 내 주위에는 없읍니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제일 중요한 자신감을 다시 재충전하는 중요한 나의 방법입니다. 내 자신에게 다짐을 하고 나를 믿자고 나와의 대화를 합니다. 나와 치열하게 경쟁을 합니다. 편하자고 하는 나를 뒤로 하고 앞으로 나가는 나를 느낄수 있습니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;뛰면서 나를 봅니다. 약해지는 나, 게으른 나, 창피한 나, 잘할수 있는것 알지만 편할고자 하는 편협한 나, 그러나 희망을 꿈꾸는 나를 볼려고 나는 달립니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;잘할려면 운동하자.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사람이 3가지의 힘으로 만들어 졌다고 합니다. 지력, 체력, 심력 세가지. 그중에 체력좋은 사람이 지력은 이긴다고 생각합니다. 그리고 마지막 인생의 승자는 심력이 강한 사람이라고 생각합니다. 심력이 체력을 바탕으로 생겨나고 운동을 하면 심력이 강해짐을 알수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;마라톤은 지구력을 기르는 운동입니다. 앞으로 할일들은 너무너무 많습니다. 한국을 문화선진국으로 만들려면 말이지요. 달리기를 어러분께 권합니다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;고비마다… &lt;br&gt;&lt;br&gt;달려보니 사람은 한 20km는 누구나 뛸수 있습니다. 정신력이 더 문제 인것 같습니다. 다리가 아퍼서 못 뛰는 경우는 적고 정신적인 한계가 많습니다. 10km를 처음 뛰는날 내몸이 견딜수 있을까하는 의구심이 들었습니다. 괜찮습니다. 걱정하지 마십시요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 20km를 뛰는날 혹시 이러다가 죽을수도 있지 않을까 하는 생각이 들었습니다. 괜찮습니다. 나의 최고 거리는 25km입니다. 5월을 목표로 하고 준비하고 있습니다. 할수는 있을것 같은데 막연히 걱정이 많이 됩니다. 마라톤 42.195km를 내가 완주를 할수 있을까? &lt;br&gt;&lt;br&gt;동생이랑 같이 할려고 합니다. 할수는 있을것 같은데 막연히 두렵습니다. 한번하고 다시 못하는 사람들을 몇명 만났거든요. 나는 한번이 아니고 여러번 하고 싶은데. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내 경험을 나눈다면 말이죠. 이것은 단축마라톤 21km입니다. 출발선에서 기다리는데 아나운서가 이런 말을 하더군요. 잘하라는 말보다는 “Enjoy the journey.’ 즐겨라 너의 시간을 너의 여행을 참 좋은 말이라고 생각했습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;시합중에 마라톤을 여러번 뛴 경험이 있는 내또래와 대화중 그분이 나에게 이런 조언을 주었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;‘run your own race’ and ‘do not try to catch anybody’ 아마 이두가지만 기억을 하고 있으면 세상에 모든일을 잘할수 있을것 같습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나만의 뛰는 방법론이 있습니다. 뛰면서 힘들때 나는 내 발을 봅니다. 얼마나 열심히 뛰고 있는지 그리고 앞을 봅니다. 자 뛰자! 오늘도 나는 뛴다. &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;‘승자는 행동으로 말을 실천하고 패자는 말로 행동을 변명한다’ &lt;br&gt;&lt;br&gt;지나가다… &lt;br&gt;&lt;br&gt;Extra Bonus가 있습니다. 뛰는 모임에는 여자들이 많이 있습니다. 하여간 내가 뛰는 모임은 열심히 사는 아줌마들이 많이 있습니다. 운동들을 열심히 하는 분들이기 때문에 Hip up. 궁둥이 빵빵,몸도 빵빵. 친해지면 운동 끝나고 서로 칭찬해주고 그리고 여러가지. 이거 마누라가 보면 안되는데.그냥 그렇다고. 내 나이가 되면 다 보너스라고 생각합니다. 하하&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>EF9CB948-B354-4F16-BEA8-4EAFA37ABE3A</postId>
    <pubDate>2005-02-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>나는 달릴 때가 가장 행복합니다!</title>
</post>
