<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>내가 좋아했던 이문열씨의 한 10년쯤지난 책제목입니다. 그 당시에는 꽤 유명한 제목이었었고 그때만 해도 이문열씨가 약간은 진보성향이 있어 독자들이 즐겨보던 책 제목이고, 저는 영화로 저의 게으름을 대신 했는데 재미있게 봤던 기억이 납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;떨어지는 것은 날개가 있고, 뛰다 보면 다침니다. 날기를 시작하지 않았다면 떨어지지도 않았을것이고, 뛰기를 시작하지 않았다면 저도 Hamstring을 뛰기로 말미암아 다치지는 않았겠지요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 뛴것이 잘못의 시작일까요? 아니면 뜀이라는 운동자체가 잘못된것인가? 상식적으로 생각해보면 뜀뛰기를 잘못한 저의 잘못이겠지요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 지금부터는 어떡게하느냐가 저의 숙제로 남씁니다. 앞으로는 어떡게 할것이냐?&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑자기 날개니 다치니 하니 자다가 봉창두둘기는 식의 시작이 되었서 죄송합니다. 제가 달리다 다쳤는지 아니면 다른것을 하다가 다쳤는지는 모르겠으나 인대가 늘어난건지 아니면 근육이 놀랐건지는 몰라도 한 2주간 운동을 쉬어야하는 Injury를 당해 2주간을 운동을 쉬고 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 2주를 운동을 멈추었더니 바로 나쁜버릇 들이 느네요! 늦게 일어나기, 일기 않쓰기, 게을러지기, 그런것들은 바로 저를 꼬시네요! 저 라는 사람이 워낙 게으르고 나약한지 알고있었지만 2주를 넘기지 못하는 것을 보고 저 자신도 놀라고 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 중에 제일 저를 놀라게 한것은 꽤 자신감이 있었다고 생각했는데, 개인적인것도 있고 회사일도 있고 복합적으로 재미없는 일들이 지난 2주동안 많이 벌어졌읍니다. 바로 Self-doubt 이 생기는것을 느끼고 , 참 여러 생각들이 많이 드네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여간 오늘부터 다시 운동을 시작할려고 합니다. 조금씩 그러나 매일 그리고 다른 운동도 썩어 가면서 말이죠. 지금까지는 달리기, 수영 과 자전거를 했었는데 너무 하체에만 집중을 하지 않았나 그리고 운동은 하루에 30분밖에 안하면서 음식은 더 먹어서 몸무게는 늘고 있고. 다시 시작을 해야하겠읍니다. 그래서 Personal Trainer라는 직업도 있나 봅니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;한 10km달리기를 하다 보면 다리가 먼저 아플것 같지만 다리는 워낙 단련이 되있읍니다. 누구나 걷고 움직이기 때문에 다리는 생각보다 꽤 튼튼합니다. 제경우는 어깨가 먼저 아파옵니다. 그만큼 뛰면 상체를 많이 쓴다는 말이겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다리가 힘들때, 팔을 열심히 앞뒤로 흔들어 주면 도움이 많이 됩니다. 그러나 제일 큰 제 안에 적은 머리입니다. 잠시 내가 왜 뛰나, 도움이 될까, 힘이 너무 드는것은 아닌지 라는 생각을 하기 시작하면 바로 서게 됩니다. 지금까지 열심히 하던 다리와 팔과 허파가 갑자기 쉬고 십다고 사정을 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 쓸려고 한 의도보다는 다른 글이 되어가고 있읍니다. 이야기를 다시 정리하면 운동을 해서 다친것이 아니고 운동을 잘못해서 다친것이지요. 실패는 목표를 세운사람만이 얻을수있는 훈장입니다. 사랑의 슬픔, 실패의 좌절감,&amp;nbsp;&amp;nbsp;그런것들은 무엇인가 실현 할려고 한 사람들만이 얻을수 있는 중간과정이 아닐까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;날려고 하면 떨어질때도 있고 운동을 하다보면 다칠수도 있고. 저의 어린 둘째딸은 수없이 넘어지고 있읍니다. 넘어지는것이 무서워 했다면 아직도 걷지도 뛰지도 못하겠지요.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동을 못하면서 글을 쓰는것도 중지했었는데 다시 시작을 할려고 합니다. 달리는 말에게 채찍을 때리고, 열심히 일하는 사람에게 더 일을 시키라고 합니다. 엔진이 구르고 있지 않으면 다시 시작하기는 힘듭니다. 저는 운동으로 저의 엔진을 Tune-up 할려고 합니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;</content>
    <postId>F1DB8727-7758-49B3-8C08-F99F60620097</postId>
    <pubDate>2004-08-23T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>떨어지는 것은 날개가 있다 &amp;#8211; 뛰면 다친다</title>
</post>
