<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Ihn-Sok</author>
    <comments/>
    <content>내 결론은 아니다 입니다… &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;누구도 나를 바꿀수는 없다고 생각합니다. 단지 나에게 영향력을 끼칠수는 있겠지요. 그&amp;nbsp;&amp;nbsp;정도의 자아의식은 우리가 가지고 있다고 봅니다. 물론 표현하는 방법들이 똑 같지 않으니 자기가 다른 사람을 설득시켰다는 착각을 하는지도 모르겠습니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;설득이라기 보다는 다른 분이 말씀하시는 분과 생각이 비슷해 동의를 했다는 말이 더 가깝게 느껴지네요. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;아침에 내가 늘 다니는 싸이트 대문에 걸린&amp;nbsp;&amp;nbsp;‘당연히 좋은 사람이겠지 뭐!’ 라는 글을 읽고 참 사람의 마음을 따뜻하게 만들고 사람들의 마음을&amp;nbsp;&amp;nbsp;움직이는 글이라는 생각을 했습니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;왜냐 하면 첫째 글이 순수하다고 느꼈기 때문이고 다음은 나도 그 글의 동감을 하는 것입니다. 내속의 그런 생각이 전혀 없었다면 어떨까요? &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;우리는 인정 받아야 살 맛이 납니다. 다른 사람도 나와 같은 생각이 있구나 하며 기뻐하기 때문에 다른 사람의 글을 읽고 감동합니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그렇다면 글을 왜 쓰나요… &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;나의 생각은 글을 쓰는 이유는 내 생각의 정리쯤 된다고 생각합니다. 그냥 생각만 하고 있으면 골이 아파오고 정리가 안되기 때문에 나는 하얀 종이위에 나의 생각을 정리 합니다. 흰눈 내린 길에 처음으로 걸어가는 아쉽고 감사하고 조심스러운 마음으로 글을 씁니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그리고 여러번 읽고 다시 생각해 보고 고민하고 글을 내가 좋아하는 싸이트에 올립니다. 왜 올리냐고 물어보신다면 인정도 받고 나와 뜻이 같은 사람들을 만나고도 싶고 더 중요한 일은 내 글이 세상에 탄생함과 동시에 내가 나의 글처럼 행동을 해야 하기 때문입니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;순수해야 한다 그러나 행동해야 한다… &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;아무리 글을 써도 행동하지 않는다면 천천히 약해지고 결국은 사라져 가겠죠. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;행동하지 않으면 결국은 후회의 아픔으로 자신을 많이 아프게 할것입니다. 말로 백날해도 소용없다는 것을 많이 느끼며 살고 있습니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그래서 예술을 하시는 분들은 문제 의식및 진보성향이 뚜렷한것 같습니다. 생각만 한것이 아니고 그것을 몸으로 연기하고 노래를 하다가 자신도 모르게 알게 됐겠지요. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;북미에 처음와서 영화배우들이 많이 정치계의 행사에 중요한 자리에서 있는 것을 보고 무슨 이유일까 하는 것이 답이 나오네요! 그대신에 교수나 지식인이라고 생각하는 사람들이 많이 수구식이나 보수식 사고 방식을 지니고 있는 것을 봅니다. 이유가 말만하고 행동하지 않아서는 아닌지 합니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;남을 설득시킨다… &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그런 일은 없을 것이라고 처음에 말씀드렸고. 내가 만일에 끝임없이 행동하고 다른 사람이 봐도 괜찮은 사람으로 변해 있다면 다른 분들에게 영향을 끼칠수는 있겠죠. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;물론 충동질을 해도 다른 분들을 잠시 이용할수는 있겠지만 지나면 후회가 되는 일일것이고.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;다른 사람에게 나의 뜻을 전달할려면 끝임없이 전달해야 합니다. 예가 생뚱맞지만 친일파도 나쁜놈들도 좋은 이야기 할수 있습니다. 그러나 그들의 말을 듣기 싫은 이유는 그사람 말의 순수성을 믿지 못하기 때문입니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;여기는 인터넷상이기 때문에 더 어렵습니다. 순수성, 진실 그런 안보이는 것들 말이죠. 서로 의견을 전달하기가 상당히 어렵습니다. 오프에서 서로 얼굴을 보면서도 말을 교환해도 오해가 생길수 있는데. 온라인에서는 시간상의 거리도 많이 작용합니다.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;우리 서로 조금씩만 다른 분이 말하고 싶은 뜻을 생각할수 있는 여유를 가진다면 도움도 되고 시간도 많이 벌수 있지 않을까요! &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;왜 열심히 살아야 하나… &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;위에 후회의 아픔이라는 표현을 썼는데. 올해 초에 ‘Robin Sharma’라는 분의 ‘Effective life management’라는 강의를 들을 기회가 있었습니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그곳에 온 분들이 강의자의 말을 전혀 모르는 사람들은 아닙니다. 다 안다고 생각하는 일도 확인하고 다른 사람의 입으로 또 듣고 싶어 합니다. ‘맞아 내가 저것을 조금 잊고 있었구나, 내 생각이 맞아. 조그만 더 하자’ 하는 생각들을 하면서 듣는다고 생각합니다. &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;그러면서 배우는 것도 있지요. 바로 위에 썼던 표현입니다. ‘Pain of Regret, 후회의 아픔’. 다른 사람의 비난은 피해 갈수 있지만 내가 알고 있다면 피해 갈수가 없지요. 후회의 아픔을 하고 싶지 않기 때문에 오늘 일찍 일어나 운동하고 하루를 열심히 살고. 어려워도 ‘Do the right thing, 옳은 일을 하고’. &lt;br&gt;&lt;br&gt;기회가 매일 오지는 않는다… &lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;항상 위기가 더 좋을수 있는 기회라고 생각하며. 지금까지 열심히 해왔지만 오늘도 열심히 하는 하루가 되십시요! 다른 사람들을 설득시킬수는 없어도 내가 행동으로 보여주고 변하고 있다면 우리가 원하는 그곳에 그만큼 빨리 가있지는 안을까요! &lt;br&gt; 후회의 아픔. 나 그것 많이 압니다. 많이 많이 아프고 다시 생각나곤 합니다. </content>
    <postId>F510FBBB-7B9F-4CFB-A58E-97D05D54C371</postId>
    <pubDate>2005-03-21T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>내가 당신을 바꿀수 있을까요?</title>
</post>
