<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>한사람</author>
    <comments/>
    <content>몇가지만 더 하고 싶은 것이 있어서....&lt;br&gt;&lt;br&gt;쓰신 글에 대해서 저도 여러방면에서 공감을 합니다. 저역시 많은 부분에서 같은&lt;br&gt;경험을 가지고 있으니까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그것을 이해하는데는 사람마다, 처한 환경마다, 연령마다, 그리고 무엇보다도&lt;br&gt;어떤 마음으로 이곳에서 살기를 결정했는가에 따라 생각이 다르지 않을까 싶군요.&lt;br&gt;사실 이곳에 사는 사람중 한국에서와 같이 애사심을 가지고 일하는&lt;br&gt;사람은 거의 없습니다. 자기 개인의 생활과 가정을 더 중요하게 생각할 뿐이지요.&lt;br&gt;현실은 그렇습니다. 다른 문화, 다른 생김새, 다른 언어(단지 영어만이 아닙니다),&lt;br&gt;다른 삶의 철학을 가지고 섞여있는 사회가 이곳 Toronto의 삶이 아닌가 싶습니다.&lt;br&gt;따라서 분명한 것은 한국에서의 사회문화의식을 가지고 그대로 이곳을 바라본다면,&lt;br&gt;당연히 살기 어려운곳이 아닐까 싶군요. 따라서 삶의 편이를 찾는 것이 우리네 &lt;br&gt;이민선택의 기준이 된다면 아마도 아무도 이곳에 오지 않을 것임은 물론, 그리고 또 &lt;br&gt;아마도 우리의 빛나는 한 민족은 오로지 작은 한반도안에서만 큰소리치는 종이 &lt;br&gt;호랑이로 계속 계속 보전되고 말것이라는 것이 저의 생각입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주제 넘게 몇말씀 드렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제가 영어를 별로 잘하지 못하는데.. 여기서 취업 했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;이회사 누구나 저더러 실력이 아주 좋다고 칭찬들 해 줍니다.&lt;br&gt;&amp;gt;하지만 그건 기본이지 그리 대단한게 아닙니다. 모두들 비슷하게 하거든요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;하지만 취업만 하면 되는게 아니더군요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;하루 하루 얼마나 힘든지는 제가 말로 설명 못합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;특히 내가 다니는 회사는 거의 별로 얘기를 안하는 편인데도..&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;단지 영어 문제가 아니고, 아주 대 놓고 무시 하는 놈들도 있고,&lt;br&gt;&amp;gt;아무리 내가 스마일 하고 인사 해도 끝까지 고개 돌리는 이도 있고,&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;아무래도 대화가 적으니 사내 인간 관계 에서 뒤 쳐집니다.&lt;br&gt;&amp;gt;풍부하게 표현 하지 못하고, 뭐라고 시부려도 다 알아 듣지 못할 경우...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그리고 그 뒤에 일어 나는 여러가지 해프닝들....&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;영어 못하면 오지 마세요. 와서 1년 정도 한다고 되는게 아닌것 같군요.&lt;br&gt;&amp;gt;특히 1류대 출신 여러분 오면 너무 자존심 상해서 돌아 가는 사람 많다고 &lt;br&gt;&amp;gt;들었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여기 토론토 잡시장, 한국 보다 훨씬 못합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;웬만 하면 거기서 사세요. 군대 갔다 오듯이 쓴맛 단맛 다 경험 해보고 &lt;br&gt;&amp;gt;싶으시면 와 보세요. (돌아간다는 전제 아래..)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제가 여기 코스카란에 처음 으로 부정 적인 내용으로&amp;nbsp;&amp;nbsp;글을 써 봅니다.&lt;br&gt;&amp;gt;온지 1년이 조금 지났는데, 요즘엔 한국이 그립군요.&lt;br&gt;&amp;gt;여기 와서 사귄 좋은 coska분들은 너무 좋은 분들 이긴 하지만...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;하긴 이미 결정한 분은 한번 시작한 일이니깐 일단 오겠죠.&lt;br&gt;&amp;gt;하지만 분명히 얘기 했지만 잡시장은 한국 보다 못합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;가장 wild한 keyword C++ 이나 Java로 검색 해도 토론토만 따지면 5개 이하 입니다. 이게 말이나 됩니까? 여기서 공부 하고 경험 풍부하고 그런 사람도&lt;br&gt;&amp;gt;쌔고 쌨습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;다시 한번 생각 하십시요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;자세한 얘기는 저에게 개인적으로 메일 주세요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;keepcoska@hotmail.com&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>162A9BDF-DE59-48BE-97D0-2FC6CE119A88</postId>
    <pubDate>2002-09-17T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 영어 못하면 제발 오지 마세요.</title>
</post>
