<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments/>
    <content>밴쿠버에 사시는 분의 글입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 5 년 전에 캐나다에 이민왔습니다. 이민온 이유는 제가 한국에서 젊은 나이지만, 중역으로 있다가 여러가지 스트레스로 인해 갑자기 초기 위암 진단을 받아 서둘러 카나다로 이주해 왔습니다. 그 때 생각은 한국에서 아플때의 병원비가 제일 걱정이었습니다.의료보험으로 cover 되지 않는 많은 병원치료비들로 인해 제가 다시 아프게 되면 오랜동안 병원비로 우리 처가 당할 금전적인 어려움이 제일 걱정이 되었었지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 제일 먼저 한 것은 밴쿠버 및 토론토의 교민사회를 둘러본 것이었습니다. 모두들 한결 같이 어려움을 토로하시더군요. 아침일찍 들러본 한인교회의 목사님께서 \\&amp;quot;우리 한인 교민들을 살려주시옵소서\\&amp;quot; 하는 기도 소리를 듣고 얼마나 많은 갈등을 했는지 모릅니다. 어떤 분은 쌍수를 들고, 만류하고 싶다하시더군요. 모텔방에 가서 많이 고민했습니다. 그러다 갑자기 생각난 것이, 내가 만난 분들외에 카나다에서 소위 성공한 사람들의 반응은 어떨까 였습니다.내게 채찍을 가하기 위해서였지요. 전화번호부등, 여러 경로를 통해 한 8-9분들과 전화통화도 해보고, 만나 뵙기도 하였는데 그들 대부분의 이민에 대한 생각들은 거의 모두 매우 긍정적이더군요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나, 제가 결정하는데 큰 힘을 준 기회는 이러하였습니다.&lt;br&gt;밴쿠버의 작은 모텔에서 소위 \\&amp;quot;답사\\&amp;quot; 를 하고 있던 즈음, Front desk 에 근무하던 Philippino 한분이 책을 들고 밤새 공부를 하고 있더군요. 이것 저것 궁금하던 차에 이야기를 하게 되었는데, 그분 말씀이 본인도 이민자라면서 자기가 본 이민은 \\&amp;quot;잃는 만큼 얻는 것이다\\&amp;quot; 라고 정의를 내려 주더군요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민을 오게 되면서부터 잃는 것이 많이 있지요. 친구관계, 직장, 익숙한 한국말, 문화, 관습, 하다못해 한국말로 보는 TV 드라마, 친구와 한잔하는 포장마차에 이르기 까지... 거기에 카나다 생활이 시작되면서 얻게 되는 것들이 있습니다. 새로운 문화, 자연, 교육제도, 의료등등... 따라서 이민자가 카나다에 발을 내 딛는 그 날이 캐나다에서 얻게될 플러스(+) 와 한국을 떠나오면서 잃게 되는 마이너스(-) 해서 제로(0)상태가 되는 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그로 부터 일년 살면 1 살, 2 년 살면 2 살... 그러나, 한국에서의 모든 credit 을 다 지키고, 덤으로 얻을 카나다의 그 무엇을 추가로 바라게 되는데에서 많은 갈등이 있습니다. 현실적으로 불가능하기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 각오가 있으시고, 제로(0)로 부터 출발하여 얻게 되는 카나다의 제도및 문화가 본인의 인생관과 맞다고 생각되시면 주저 말고 오세요. 저도 적은 돈에 이민와서 모두들 시작하시는 작은 사업하다가 말 그대로 완전 깡통찼습니다. 아직도 bankrupt 시키지 않으려고 최대한 갚아나가고 있지만.다행히도 &lt;br&gt;사업을 하다 손실이 생기게 되면, 정부에서 그 손실분이 제로(0) 가 될 때까지 연말정산하여 세금을 되돌려주니 참 고맙지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 한국에 있을 때는 아이들은 엄마가 따로 키우는 것인줄만 알았습니다. 그저 남편의 몫은 집에 돈 벌어다 주는 것으로만 알고, 집에 들어와 잠자는 아들들 한두번 귀여워 툭툭 치고, 공부 잘하는 것을 확인해 주는 것으로 사랑을 표현한다고 알았지요. 친구및 동료들과 밤늦도록 술마시고 노는 것만이 재미이고, 친구관계의 끈끈한 유지인줄만 알았습니다. 가족들과는 그런(?) 재미가 없으니 당연히 집 밖에서 삶의 재미를 찾고 살았지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 우리 처나 저나,우리 아이둘이나 지금이 우리 결혼생활중 제일 행복한 것 같다고 서로 말들을 하고 있습니다. 시간이 지나가면서 가치기준이 합리화되어가고, 그에 따라 돈을 많이 들이지 않아도 인생을 즐겁게 살 수 있는 내 기준의 행복을 찾은 탓이겠지요. 매주말이면 어린 아들들과 호숫가도 거닐고, 캠프장에서 칠흙같은 밤, 폭포수처럼 떨어지는 별을 같이 세기도 하고, 스키장에는 자주 못가지만, 그 주변 통나무로 불을 떼워주는 곳에서 아이들과 함께 무료 눈썰매도 타고, 여름철이면 배는 없지만 호숫가 주변에서 낚시를 던져보기도 하고, 처와 6살 10살 난 아들들과 함께 서로에게 기뻣던 일들, 서로에게 미안했던 일들, 바라는 일들을 캠프장의 통나무불꽃에 둘러앉아 대화로 나누며 더 낳은 가정을 만들기 위해 노력하고 있습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제게는 운전중 방심하여 단속경찰에 걸려도 돈 때문에 뻔한 변명이나 거짓말을 어린 아들 앞에서하지 않게 되고, 버스탈 때 적은 돈을 절약하기 위해 아이의 나이를 속이지 않게 되는 곳, 단기간 한국에서 잠시 들른 한국 어린아이들의 폭력적인 행동이나, 말투로 부터 괜스레 몇대 맞고, 왜 때리는지 어리둥절해 하는 순진한 내 아들들이 있고, Costo membership card 를 다른 한국분에게 빌려써도 들키지 않았다고 자랑삼아 얘기했던 것이 죄책감이 들게 하는 곳, 해당도 안되는 discount pass 를 만들기 위해 아무생각 없이 한국학생에게 대신 하나 만들어 달라고 했던 것이 세월이 지나면서 생각나 무안하게 되는 곳, 한국에서 당연시 위반하던 질서와 위법이 미안한 일이었다는 것을 자연스럽게 습득하게 되는 곳, 그래서 아이들에게 질서는 지킬수록 편한 것이고, 그 질서를 한두명씩 위반하여 씨스템이 무너지게 되면 결과적으로 그 고통이 우리에게 되돌아오기 때문에 질서는 지킬수록 좋다는 의식을 자연스레 심어 줄 수 있는 곳, 그것으로도 \\&amp;quot;삶의 만족\\&amp;quot;이 됨을 깨우칠 수 있는 곳이 제게 와닿는 카나다 입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;제게 캐나다는 더 이상 암의 재발로 부터 제 가족에게 짐이 되지 않아도 되는 곳, 적은 수입이지만 가족과 함께 하는 많은시간으로 부터 \\&amp;quot;행복\\&amp;quot; 을 느끼게 되는 곳, 그것을 제 인생관으로 정착 시킨 곳이 되었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민의 결정 때문에 고민하시는 분들, 너무 걱정하지 마세요. 그러나, 각오를 다지는 과정은 필요할겁니다. 그리고, 모든 결정에는 잃고 얻는 것이 있음을 기억하시구요, 아무리 잘한 결정이라도 100% 잘된 결정은 있을 수 없쟎습니까? 후회하실일이 생기시면, 오히려 더욱 노력하시고, 이민 결정을 한탄하시기 보다는 오히려 잘한 선택으로 바꾸시기 위해 더 열심히 노력하시어 본인의 인생을 일구어 나가시길 진심으로 바랍니다. 나의 가진것의 많고 적음 때문에 남을 의식하실 필요는 전혀 없지 않겠습니까? 우리 모두 각자의 삶이니까요.</content>
    <postId>214A0660-0A2B-462E-8044-706921C61663</postId>
    <pubDate>2002-01-18T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>캐나다 이민공식 : 플러스(+) 마이너스(-)= 제로(0) (퍼온글)</title>
</post>
