<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>Heo, Hong</author>
    <comments>
        <comment>
            <author>stevenkim</author>
            <date>2002-12-09T00:00:00-05:00</date>
            <content>This could be a very encouraging story to many members. Thanks Daniel..</content>
        </comment>
    </comments>
    <content>벌써 일년이 지났군요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 이곳을 방문했던 것이. 크리스마스 시즌도 되고 해서 다른 교민들 소식도 좀 접할겸 해서 방문을 했는데, 마침 \\&amp;quot;영어못하는 사람과 이민\\&amp;quot;애 대한 글들이 많이 올라 와있 더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 이런 글을 올려도 되는지 한참 망설이다 키보드를 용기내어 두르려 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 제 의견은 \\&amp;quot;영어 못해도 자신에 대해서 자신 있는 분들은 가족 다 데리고 와라\\&amp;quot; 라는 것입니다. 혹시 이 부분에서 돌을 맞지 않을지....&lt;br&gt;&lt;br&gt;저의 결론은 \\&amp;quot;영어는 유창함 보다는 전략이다\\&amp;quot; 라는 것입니다. 무슨 얘기냐구요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 전제 조건 부터 말씀 드리지요. 한국인 1세가 성인이 다 되어서 이민을 오면서 영어를 이곳 사람들 처럼 유창하게 하기란 불가능 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 전략을 세우라는 것입니다. 즉 일종의 프로젝트 플랜식으로요.&lt;br&gt;우선 저의 경험을 말씀드리지요. 하나의 보기로 말이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 99년 11월 말에 토론토로 이민와서 2달안에 첫 직장을 잡았습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저의 첫째 목표는 \\&amp;quot;인터뷰를 최대한 잡아내어 영어 연습의 기회로 만들자\\&amp;quot; 였습니다. 특히 많은 에이전트들과의 전화 및 방문 접촉을 통해 나의 영어 실력을 점검해보려 했고 그것이 적중했던 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 인터뷰에 필요한 영어- 나의 가상 묻고답하기 시나리오- 만 반복해서 연구하고 말하기 연습을 계속 했고, 실제 인터뷰 기회가 왔을 때 잘 소화해 낼 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장에 들어 가서 세 달간의 프로베이션 기간이 있었고, 나는 다시 내 목표를 세 달 후로 잡았습니다. 직장에서 짤리지 않기 위해서이지요.&lt;br&gt;동시에 만약의 경우를 대비해서 내 퍼포먼스 기준을 다른 직원의 다섯배 이상으로 잡았습니다. 다시 말하면 세달 후에 영어가 안되더라도 짜르기 힘든 인물로 만들기 위해서 였지요. 어땃게 해서 이런 뱃장이 나왔겠습니까? 한국에서 직장일로 밤새는 것은 이미 이골이 나 있는일. 동시에 이곳 애들은 5시면 칼퇴근 아닙니까? 얼마나 좋은 기회입니까?&lt;br&gt;결국 2주일분의 작업량을 단 하루만에 끝내 버리고 말았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 결국 운명의 세번째 달이 오고, 운명의 기로에 서는 퍼포먼스 리뷰 시간이 다가 았습니다. 코멘트란에 버젓이 \\&amp;quot;Verbal language skills need to be improved\\&amp;quot;. 순간 아 나 짤렸구나 하는 생각이 내리를 스치더군요. 그러나 내 메니저의 입가엔 미소만. 그리고 연봉을 2만달러를 더 언져 주더군요.&lt;br&gt;결국 5배의 성과목표결과가 영어의 장벽을 무너뜨리고 마는 순간이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 다시 마일스톤을 정비했습니다. 6개월후 돌아오는 정규 퍼포먼스 리뷰로.&lt;br&gt;그리고, 내 담당 BA(Business Analyst) - she was native Canadian - 한테 애일매일 달려가서 손짓발짓 섞어가며 일부러 설명하려 노력했고, 그쪽의 유창한 영어를 이해하려 무던히도 애를 &amp;#50043;지요.&lt;br&gt;솔직히 어느날 점심 시간에 그녀가 같이 식사를 하면서 그러더군요. 사실 니가 하는 말 잘 못알아 들을 때가 많지. 하지만 이제는 조금씩 서로 나아지는 것 같애. 라고 말이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이곳 컴퓨터 직종의 회사에 가보면 많은 중국인들이 개발자로 일을 합니다. 처음에는 그들이 한국인 보다 영어를 잘 해요. 하지만 중국인 특유의 억양과 발음이 있지 않습니까?. 이런 상황이라면 우리 한국인은 충분히 경쟁력이 있어요.&lt;br&gt;상상해 보십시요. 저의 6개월 후를.&lt;br&gt;모든 회사 사람들이 다른 중국인 개발자들을 멀리하고 저한테 중요직을 다 주더군요. 왜냐. 편한 발음과 억양 때문에. 물론 어색하지요. 그러나 중국인들과의 경쟁에서만큼은 경쟁력이 있다랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 1년여쯤 후에 더 큰 회사로 더 좋은 위치를 찾아서 과감하게 옮겼습니다.&lt;br&gt;그러나 문제는 여기에서 부터 시작이 되었지요. 이회사는 먼저 직장과는 다르게 거의 대부분의 직원들이 Native Canadian들이 었습니다. 중국인들아 있어도 이전 회사하고는 차원이 다릅니다. 모두들 2세들이거든요. 아주 한 두 명을 빼고는요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각해 보세요. 제에게 닥친 이 엄청난 현실을. 그리고 이 회사는 왜이리 미팅이 많은지. 스트레스 스트레스....&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 1년 반이 지나갑니다. 아무 사고 없이. 다행이 회사가 멀어서&amp;nbsp;&amp;nbsp;한시간 가량을 출근 시간으로 벌수가 있답니다. 남들은 시간을 길에다 버린다고 하지만 저에게는 아주 소중한 시간이지요. 오늘 내가 해야 할 말들을 회사 도착할때까지 영어로 되풀이 하거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳에서 회의 할때에는 주로 디시젼을 내려야 할때가 많기 때문에 적당한 시간에 말 끼어들기, 남들을 압도하는 속도로 빠르게/강하게 말을 쏟아부어야만 그 미팅을 나의 것으로 이끌 수가 있습니다.&lt;br&gt;그래서 차안에서는 주로 이런 부분에 중점을 둡니다. 빠르게, 강하게, 그리고 미리 가상을 설정해서(마치 프로그램 짜는 듯이) 이런 경우에는 이렇게 받아치고, 등등...&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 1년 동안은 내 영어실력의 약점을 드러내지 않기 위해서 가급적 사적인 대화를 피했지요. 하지만 사적인 대화도 직장 성공의 중요한 부분입니다. 그래서 지금은 주로 이런 부분들에 신경을 쏟고 있지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연습을 그냥 두서없이 하면 소용이 없습니다. 그리고 한꺼번에 모두 잡으려고 하면 배탈나지요. 단기 목표를 잡고 중요한 것 부터 내것으로 얻어 나가는 방법을 쓰면 안되는 것이 없으리라 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 인터뷰 준비하시는 분들은 그냥 영어 시험삼아 에이전트를 전화하고 방문 많이해서 프렉티스하는 것이 어떨지요. 그러다 보면 좋은 기회가 오겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마나 좋습니까. 한국에서는 많은 돈을 영어에 투자해야 했지만, 여기서는 자기가 만드는 것에 달려 있느니 말이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그냥 두서없이 몇자 적어 보았습니다. 끝까지 읽어주셔서 감사합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다니엘 허.</content>
    <postId>2EF9F81E-E56E-4976-BF22-A4D849C97393</postId>
    <pubDate>2002-12-07T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>영어를 못해도 직장 잡을 수 있습니다!</title>
</post>
