<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments/>
    <content> &lt;br&gt;“이민 오려고 하는데 얼마나 가져와야 되지요?” 제가 이민 오기 전 사전 답사 겸 이곳에 여행 왔을 때 어느 분에게 드렸던 질문 중에 하나입니다. 참 어리석은 알면서도 궁금한게 너무나 많다 보니 얼떨결에 나온 말이었지요. 아무런 대답도 듣지 못할 줄을 뻔히 알면서 말이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즈음도 가끔 이민을 생각 하시는 분들 중 이러한 것이 궁금해 하시는 글을 보면서 뜬구름 잡는 질문이라고 생각하면서도 누구나 궁금한게 사실이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘은 돈 얘기를ded 틈求? &lt;br&gt;돈에 대해서 얘기하면 천박하거나 속물 근성이 나오는 것 같고, 고고한 분들은 예나 지금이나 직접적인 돈 얘기는 피하는 것을 보면 돈이 별로 좋은 것은 아닌것도 같지만, 청빈을 제일의 덕목으로 알던 조선 시대 이래 지금까지 높은 자리에 계셨던 많은 분들이 청렴은 고사하고 부패의 표본으로 비춰지는 것을 보면 돈이 더러운 것인지 그것을 다루는 사람이 썩은 건지 조금은 헷갈립니다. 또 교회서는 물질 이라는 표현을 합니다만 그 표현이 정확한 건지도 모르겠구요. 솔직히 저도 돈에 대해서 이야기 하는 것이 조금은 쑥스럽습니다. 돈도 없으면서………&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) 이민자들 중 누가 쉽게 정착하나?&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민자들 중에 제일 먼저 그리고 쉽게 정착하시는 분은 몇 천만원(결코 적은 아니지만 한국에서 방 한 두 칸짜리 전세방 얻을 돈)로 시작 한 사람이고, 그 다음은 십억 이상 가져와 별도의 일은 안하고 한국에 왔다 갔다 하며 소위 세상을 “탱자 탱자” 하면서 사는 사람, 제일 적응이 힘든 사람은 한국에서 대 도시에 집 한 채 정도의 재산이나 안정된 직장에서 간부로 있었던 소위 중산층으로 자처하는 사람들이라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈이 별도 많지 않은 사람은 처음부터 이것 저것 가리지 않고 몸으로 때우는 일도 마다 하지않고, 적극적으로 대들어 처음에 고생은 했지만 얼마 안가 그런대로 안정된 생활을 할 수 있었다는 것이었고, 돈이 어중간 하고 남의 눈치나 체면을 생각하는 사람은 몸으로 때우는 것은 싫고 편한 걸 하려니 돈이 넉넉하지도 않고 그럭 저럭 귀동냥만 하다가 돈 까먹고 세월만 보낸다고 합니다. 물론 돈이 충분한 분들이야 걱정할 일이 아니지요&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈이 인생의 전부는 아니라고 강변하지만 때로는 그것 때문에 울고 웃으며 살아온 세월을 돌아 보며 이제는 돈으로부터 조금은 자유로워 져야 한다고 하면서도 아직은 잘 안 되는 것 같습니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) 돈도 별로 없고 먹고 살 일이 조금은 막연한 사람들은 어떻게 살아야 하는가?&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 누구는 뱃속에서 부터 다 것을 알고 나왔나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 환경이나 미지의 세계와 부딪칠 때 두려움이 앞서 이것 저것 재는 것보다는 차라리&lt;br&gt;똥(?)뱃장이 낫습니다. 부딪치고 난 후에 다음 방법을 생각하는 것이지요. 물론 실패의 가능성도 있겠지요. 이것 저것 재다가 아무것도 못하는 것보다는 낫다고 생각합니다. 이곳도 사람이 사는 곳입니다. 기회도 있고 가능성도 있으며 성공도 하는 곳이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 일사 후퇴 때 피난 오신 분들은 돈 다발을 짊어지고 오셨나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 가끔 주변에서 “돈이 있어야 사업하지.” 또는 “돈도 없는데 어떻게 이민을 가나?”얘기를 듣곤 합니다. 물론 돈이 풍족하면 좋지요 하고 싶은 것도 많이 하고 일도 안 해도 걱정도 없고…….&lt;br&gt;언제부터 우리 사회가 돈이 제일인 황금만능이 되었는지 몰라도 옛날부터 돈은 사회 전반에서 위력을 발휘했지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 부자가 된 분들 중 많은 분들이 물려받은 유산이나 복권등에 의한 것보다는 아무것도 없는 상태에서 시작한 분들도 많다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 분들이 일사후퇴 때 돈을 짊어지고 오지 않았으며, 60, 70년대 없어서 서울로 무작정 상경 했을 때도 돈을 싸 들고 오신 분은 거의 없었고, 제가 사는 캐나다에서도 70년대 이민 오신 분은 미화 200불(한도액)이 고작이었습니다.&lt;br&gt;다들 자신이 처한 환경에서 열심히 살아온 덕분에 오늘을 이룬 것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(3)일 안하고 은행이자 등으로 살려면 얼마나?..&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민와서 아무런 직업이나 일없이 살려면 얼마나 있어야 할까요?&lt;br&gt;(*우답인 줄 알면서 개인적인 소견을 올립니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 돈이 여유 있는 분이니까 분위기 있는 집에서 살려면 최소한 50만불 이상(서울 강남에 13평 아파트 값이 6억 한다니까 싼 편임) 은 줘야 하고, 여기다가 집에 어울리는 가구나 가전제품 그리고 정원도 멋있게 꾸미려면 20만불 정도에다, 자동차는 최소한 10만불 이상 되어야 탈만한 것이고 한 대로는 부족할 것이니 한 대 더, 나머지 정착이나 이민 경비 등을 합하면 100만불은 필요하겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한달 생활비는 쓰기에 따라 다르겠지만 4-5인 가족이 살려면 전기, 전화, 천연가스, 차 기름값, 그리고 식품비 등등 거기다가 품위 유지비 즉 골프나 카지노 그리고 고급 레스토랑, 또 한가지 한인 사회에 얼굴 꽤나 알리려면 열심히 쫓아다녀야 하고 이렇게 계산 해보니 한 달에 만 불은 부족할 것 같고, 마지막으로 여행에다 한국도 자주 다녀 와야 하니 이것 저것 합해서 한 달에 평균 만 오천불(목돈이 들어가는 경우는 별도), 일년이면 18만 불은 필요 할 것 같네요.(제 계산 수준으로)&lt;br&gt;&lt;br&gt;하면 일년에 18만 불의 수익이 나오려면 얼마의 원금이 있어야 하나? 요사이 년 이율이 장기 예금할 경우 5%정도 이자소득세는 약 40%정도(연간 소득이 18만불 정도이면 더 높을지도 모름, 종합 과세 하니까 소득이 많으면 세율이 높음) 내야 되니 실제는 3%가 소득이네요. 그러면 원금은 6백만 불, 그리고 집값 등을 합치면 7백만 불, 한국 돈으로 약 60억원은 되겠네요. 60억원 들여 이민을 갈 것인가? 한국에서 살 것인가?&lt;br&gt;(죄송합니다. 쓸데없는 것을 적어서…….., 다른 의견이 있으신 분도 그것이 맞을 겁니다 )&lt;br&gt;&lt;br&gt;(4) 한국보다 돈 벌기도, 돈을 굴리기도, 돈은 쓰기도 쉬운 곳도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 알기로는 돈에 관해서 만은 한국보다 벌기도 쉽고 쓰기도 쉬운 곳은 없을 겁니다. &lt;br&gt;그만큼 기회도 많고 사람도 많고 또한 위험 요소도 많겠지요. 떼 돈 벌기도 쉬운 곳, 소위 눈 먼 돈( 회수 못하는 공적자금 같은 것) 등 도 있지요. 그리고 돈만 있으면 아주 재미있게 살 수 있는 곳이구요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비에 관해서는 이곳이 한참 뒤진다(?)는 생각이 듭니다. 밤에 길거리를 나가봐도 어둠 침침하고 사람들이 들끓지도 않고, 흥청거리지도 않고, 휴대폰이나 인터넷 보급율은 아마 한국의 반도 안 될 것입니다. 자동차도 10년 탄 것이면 괜찮은 축에 들어가고 집도 20년 이내면 새집입니다. 재건축 한다고 난리 치지도 못하는 곳이고, 80년대 초의 한국산 포니도 아직 있구요. 저의 가게에도 담배 한 갑 값이 모자라서 외상을 사정하는 사람도 적지 않습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;평균적으로 개개인은 한국 사람이 훨씬 부자이고 국가는 캐나다가 더 훨씬 부유하다는 생각이 듭니다. 세금을 많이 걷는 대신 굶어 죽게는 안 합니다. 사회 보장 제도 라는 것도 최저 생활비 수준이지 풍족하게 주는 것도 아니지요. 그래서 가장 혼자서 온 가족을 부양 해야 하고 대학 등록금과 학비나 용돈을 자식에게, 일부라지만 결혼하는 자녀에게 열쇠(집과 가구, 차)를 주는 경우는 상상도 못합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성의 지위가 한국보다 높다고는 하지만 여자도 직업이 없으면 결혼하기 쉽지 않으며, 또 평생 직업을 가질 각오를 해야 하고, 이혼 시 재산 분배에 대한 형평성(누가 많이 벌어던 이혼시 반반씩) 때문에 법적 결혼 없이 동거 형식으로 사는 경우가 허다합니다. 여기서 두 사람의 관계를 물어와서 Boy Friend 또는 Girl Friend 라는 표현은 이런 경우에 해당합니다. 따라서 직업을 갖지 못하면 설움을 각오하거나 이별도 다반사지요. 물론 다른 이유로도 헤어지는 일도 많지만요…&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 좋고 나은 것이 한 두 가지 아닙니다. 한국의 문화나 생활 방식은 그 나름 대로 장단점이 있고, 여기는 여기 대로 좋게 느껴지는 것과 불편하게 생각되는 것이 있습니다. 그 느낌이라는 것도 주관적일 수 밖에 없고 또한 태어나서 자란 곳이 아닌 남의 땅에 와서 친정에 온 것 처럼 모든게 편하다거나, 여기서 오랫동안 산 사람들을 보고 이상하다고 한다면 그것이 오히려 이상한 거지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 제가 당장 한국으로 돌아간다는 생각을 한 것은 아니지만 만일 지금 돌아 가서 당장 직장을 바로 구하지 못한다면 쫄쫄 굶어야 하고(나이 50을 눈 앞에 두고 직장 구한다는 것도 쉽지는 않겠지만요) 방 두 세개 짜리 조그만 아파트라도 한 채 사고 나면 남는 것은 아무것도 없고, 전세로 간다 해도 생활비와 교육비를 벌만한 장사나 소규모 사업을 꿈도 못꾸지요, 소위 전세 보증금이나 물건 값을 감당하기는 택도 없을 것입니다. &lt;br&gt;돈 때문에 돌아갈 생각을 안 하는 것도 있을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기 와서 아직은 번 것 보다는 쓴 것이 많다는 뜻이지요. 정착하고 장사 시작하기 전까지는 가져온 돈에 의지 해야 했으니까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 저는 제가 가진 것 보다 빚이 더 많습니다. 가게도 반 이상이 은행융자, 집은 85%가 융자, 자동차도 할부, 어떤 분은 은행에서 설움을 면하면 일단 정착의 반은 성공하는 거라고 덕담도 하지만, 저뿐만 아니라 현지인들도 장사하다 망하면 완전 파산이고 저는 돌아갈 곳도 없는 고아 신세가 되는 것이지요. 그러니 허허 벌판에 내동댕이쳐 기댈 곳은 자신 뿐이니 정신 똑바로 차리고, 눈 똑바로 뜨고 엉뚱한 곳에 한눈 팔지 말고, 한쪽 귀로 듣고 다른 쪽으로 흘리고(귀 엷은 사람 당하기 딱 좋은 곳)……….&lt;br&gt;&lt;br&gt;(5) 돈의 여유가 있는 분들은 한국에 투자 하시는 게…...&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈 많은 분들은 한국에 계속 투자하시고 가끔 여행하시는 것이 좋을 듯 싶네요. 자녀 교육이나 다른 이유가 있어 이민을 오시더라도 그 많은 돈을 들일 필요가 있는지?&lt;br&gt;이민 오시더라도 은행이자로 살 생각은 마시고 열심히 일하세요 돈 까먹을 것 걱정되면 이민 오시지 마시구요. 돈은 여기는 물론 한국이나 세계 어느 곳에서도 벌 수도 잃을 수도 있는 것이니까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 다른 사업을 하더라고 돈은 그다지 많이 들지 않습니다(제 경험상).&lt;br&gt;자신이 판단할 일인 것 같으니 알아서들 하세요 &lt;br&gt;&lt;br&gt;(6)이민자의 대부분이 편의점이나 세탁소를 한다는데, 그러나 그 힘은…&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞습니다. 많은 분들이 소위 수퍼나 세탁소를 하고 계십니다. 이곳 Edmonton근교만 해도 사업하시는 분의 60%이상이 주유소나 Grocery Store, 아니면 식당을 하고 있습니다. 언어의 장벽으로 인한 고생이 직장을 갖는 것 보다 덜하고 가족 단위의 소형 비즈니스로 적합하지요.(* 대도시를 벗어난 주유소에는 편의점과 식당이 같이 있는 것이 보편적입니다. 여행자들은 거기서 기름도 넣고 화장실도 가고 음료수를 사거나 식사를 합니다. 예로 Edmonton과 Lloydminster의 거리는 약 250Km, 도시 근교를 제외하고 중간에 주유소는 단 한 군데, 물론 편의점과 식당이 같이 있습니다. 물론 고속도로를 벗어나 근처 동네로 나가면 가능도 하겠지만 거의 그런 일은 없지요.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 말도 들립니다. 그 짓(?)하려고 이민 갔냐고?&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 월드컵이 때였던가요? 캐나다의 한 언론(National Post)에서 한국에 대한 왜곡기사로 이곳 교민은 물론 고국에 계신 많은 분들이 분노하고 어이없어 했던 일을 기억하실 겁니다.&lt;br&gt;그러던 7월 에는 사과문을 계시하고 의도적인 것이 아니라는 등 해명한 일 있었습니다.&lt;br&gt;이곳 백인들이 콧대가 등등한 이곳에서 설사 그네들이 명백한 과실이 있어도 사과를 받아내기란 그리 쉽지 않습니다. 그런데 한국 정부가 노력했습니까? 몰려가 데모라도 했습니까? 자기네들이 스스로 뉘우쳤겠습니까? 천만에요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 힘(?)은 소위 Convenience Store(편의점) 이었습니다. 이곳의 대부분의 편의점이나 식품점등 소매점은 60%이상을 한인들이 점유하고 있지요. 대형 할인점을 제외하고 식품 등 생필품을 취급하는 곳은 이런 편의점, 아침 일찍 열고 저녁 늦게 닫아 항상 불이 켜 있는 곳, 여기서는 담배나 신문, 잡지도 취급합니다. 미세 혈관처럼 퍼져있는 한인 편의점에서 그 신문의 불매운동을 벌인 것이지요. 신문이 오면 받아놓고 매장에는 진열하지않고 이튿날 전량 반품한 겁니다. 이렇게 한달…… 언론사가 의도적이던 아니던 벌집을 건드린 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 신문사는 사업의 사활이 걸린 문제였지요. 판매량이 급감한 겁니다. 결국 사과하고 화해의 손길을 보낸 것이지요. 다시는 그런 짓을 못 할겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 많은 분들이 천시(?)하는 편의점이 우리의 자존심을 살린 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 분들이 이러한 편의점을 하는 덕택(?)에 많은 현지인들이 한국을 알고는 하지요. 처음 저희가 가게를 열었을 때 많은 고객들이 우리를 중국인으로 알고 있었습니다. 저는 우리가 한국인이라는 사실을 알리려고 했고 이번 한일 월드컵에서는 많은 인사와 축하를 받았습니다. 편의점 만큼 많은 고객을 접하는 사업도 많지는 않지요. 저나 제 동서도 가게를 벗어나면 잘 알지 못하는 사람들에게서 인사를 받고는 합니다. 알고 보면 제 고객이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 한국 사람들은 Smart하고 열심히 사는 민족으로 알고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기도 한인들의 사업체의 권리를 대변하는 실업인 협회가 있습니다. 사업을 하는 사람들을 회원으로 하는 이익 단체지요. 여기에서는 대형 식품회사는 물론 상품공급 회사와 협상하여 한인 사업?셀?대한 구매량에 리베이트나 구입가격에 대하여 공동으로 대응하고 있습니다. 또 이들 회사들은 한인 행사등에 스폰서 역할도 합니다. &lt;br&gt;(*여기서 리베이트는 합법적입니다. 석유, 음료, 식품, 잡지 회사들은 구매량에 따라 일정액을 돌려줍니다. 이는 수표로 발행되고 수취인이 지정되어 있으며 세무 보고 시 별도 수입(Other Income)으로 포함됩니다. 한국에서 무기 구입시 리베이트와 관련된 비리가 있었지만 그 리베이트를 국고에 환수 시켰다면 문제가 전혀 없지요. 개인이 챙기니까 도둑이 되는 겁니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 한인 단체들은 이번 언론 파동(?)에서와 같이 힘을 발휘하고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 껌 포장 박스에는 한글로 표기한 문구도 볼 수 있습니다. 물론 공용어인 영어 와 불어도 있지만 다른 언어는 한글이 유일합니다. 그 문구는 “소매상 여러분, 캐나다에서 가장 잘 팔리는 이 향기의 껌을 다시 주문 하십시오. (Dear Retailer, Please, re-order this flavour of Canada’s #1 selling chewing gum.)”&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 작은 시골 구석에 가봐도 한인들이 하는 사업체를 대하기가 어렵지 않습니다..&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈 얘기하다가 다른 데로 흘렀습니다. &lt;br&gt;돈으로부터 자유로워지는 방법 알고 계시면 좀 알려 주세요&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘은 이만, 안녕히 계십시오.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 Lloydminster에서&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;</content>
    <postId>3FC7F467-24F5-4450-823F-4D6F71357211</postId>
    <pubDate>2002-08-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>이민 \\&amp;quot;얼마를 가져와야 하나?\\&amp;quot; (퍼온글)</title>
</post>
