<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이진경</author>
    <comments/>
    <content>만약 지구상의 인구가 100명밖에 되지 않는 마을로 축소된다면, &lt;br&gt; &lt;br&gt;물론 현 세계의 인구 구성, 인구 비율은 그대로 보존한대로 축소한다면, &lt;br&gt; &lt;br&gt;이 조그맣다고 할, 또 다양하다고 할 마을은 어떤 모습이 될까? &lt;br&gt; &lt;br&gt;스탠포드 의대의 의학박사인 필립 M. 하터가 이 계산을 시도했다고 한다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;결과는 다음과 같다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;57명은 아시아인, &lt;br&gt;21명은 유럽인, &lt;br&gt;14명은 서반구(미주)인, &lt;br&gt;8명은 아프리카인, &lt;br&gt; &lt;br&gt;52명은 남자, &lt;br&gt;48명은 여자, &lt;br&gt; &lt;br&gt;70명은 유색인종, &lt;br&gt;30명은 백인, &lt;br&gt; &lt;br&gt;70명은 비기독교인, &lt;br&gt;30명은 기독교인, &lt;br&gt; &lt;br&gt;89명은 이성애자, &lt;br&gt;11명은 동성애자, &lt;br&gt; &lt;br&gt;6명은 세계 부(富)의 59퍼센트를 차지하고 있고, &lt;br&gt;그 6명은 모두 미국 사람, &lt;br&gt;80명은 적정수준에 못미치는 주거 환경에 살고 있고, &lt;br&gt; &lt;br&gt;70명은 문맹, &lt;br&gt; &lt;br&gt;50명은 영양 부족, &lt;br&gt; &lt;br&gt;1명은 죽기 직전, &lt;br&gt;1명은 임신중, &lt;br&gt;1명은 대학 교육을 받은 적이 있고 &lt;br&gt;1명은 컴퓨터를 소유하고 있다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;이런 식으로 생각해보면, 좋은 집에 살고, 먹을 게 충분하고, 글을 읽을 수 있는 &lt;br&gt;사람이라면 아주 선택된 사람이라고 해야 할 것이다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;그리고 좋은 집, 먹을 것이 있는데다 글을 읽을 수 있고 컴퓨터를 가지고 있다면, &lt;br&gt;아주 엘리트라고 해도 무방할 것이다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;또 만약에 전쟁의 위험, 감옥에서의 고독, 고문에 의한 고뇌, 기아의 괴로움 등을 &lt;br&gt;경험해보지 않은 사람이라면, &lt;br&gt;세계 인구 상류 500만 명 중의 한 사람인 셈이다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;만약 고통, 체포, 고문, 혹은 심지어 죽음의 공포 없이 &lt;br&gt;매주 교회를 다닐 수 있는 사람이라면, 이는 곧 지구상 30억 인구가 누리지 못하고 &lt;br&gt;있는 것을 누리는 행운아이다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;냉장고에 먹을 것이 있고, 몸엔 옷을 걸쳤고, &lt;br&gt;머리 위로는 지붕이 있는데다 잘 곳이 있는 사람이라면, 이 세상 75%보다는 풍요로운 &lt;br&gt;생활을 하고 있는 것이고, &lt;br&gt; &lt;br&gt;은행에 돈이 있고, 지갑 속에도 있고, 어딘가 잔돈만 모아 놓은 &lt;br&gt;동전통이라도 있는 사람이라면, 지구상에선 상위 8%의 부자에 속한다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;만약 부모님 두 분이 모두 살아 계시고, 아직 결혼한 상태시라면, 아주 드문, &lt;br&gt;미국에서마저도 아주 드문 경우가 될 것이고, &lt;br&gt; &lt;br&gt;만약 고개를 들고 얼굴에 웃음을 머금으면서 기뻐할 수 있는 사람이라면, 축복받은 &lt;br&gt;사람이라고 해야 할 것이다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;곧 비록 대다수의 사람이 할 수 있는 일이긴 하지만, 대부분이 그러지 않고 있기 &lt;br&gt;때문이다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;다른 사람들의 손을 잡아주고, 안아주고, &lt;br&gt;어깨를 토닥여줄 수 있는 사람이라면 역시 축복받은 사람이다. &lt;br&gt;곧 아픔을 치유해줄 수 있는 손을 내밀 수 있기에. &lt;br&gt; &lt;br&gt;그리고 만약 당신이 이 글을 읽을 수 있는 사람이라면, &lt;br&gt;누군가 당신을 생각해주었음을 생각할 때, 배가된 축복을 받은 셈이다. 게다가 &lt;br&gt;지구상에 글자를 읽지 못하는 20억 인구보다 축복받은 셈일 것이다. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;If we could shrink the earth's population to a village of precisely 100 people, with all the existing human ratios remaining the same, &lt;br&gt;it would look something like the following: &lt;br&gt; &lt;br&gt;There would be: 57 Asians, 21 Europeans, 14 from the Western Hemisphere, both north and south, 8 Africans, 52 would be female, 48 would be male, 70 would be non-white, 30 would be white, 70 would benon-Christian, &lt;br&gt;30 would be Christian, 89 would be heterosexual, 11 would behomosexual, &lt;br&gt;6 people would possess 59% of the entire world's wealth and all 6 would be from the United States. &lt;br&gt;80 would live in substandard housing, 70 would be unable to read, &lt;br&gt;50 would suffer from malnutrition, 1 would be near death; 1 would be near birth, 1 (yes, only 1) would have a college education, 1 would own a computer. &lt;br&gt; &lt;br&gt;When one considers our world from such a compressed perspective, &lt;br&gt;the need for acceptance, understanding and education becomes glaringly apparent. The following is also something to ponder... &lt;br&gt; &lt;br&gt;If you woke up this morning with more health than illness...you are more blessed than the million who will not survive this week. &lt;br&gt;If you have never experienced the danger of battle, the loneliness of imprisonment, the agony of torture, or the pangs of starvation ...you are ahead of 500 million people in the world. &lt;br&gt;If you can attend a church meeting without fear of harassment, arrest, torture, or death...you are more blessed than three billion people in the world. &lt;br&gt;If you have food in the refrigerator, clothes on your back, a roof overhead and a place to sleep...you are richer than 75% of this world. &lt;br&gt;If you have money in the bank, in your wallets, are still aliveand still married ... you are very rare, even in the United States and Canada. &lt;br&gt; &lt;br&gt;If you can read this message, you just received a double blessing in that someone was thinking of you, and furthermore, you are more blessed than over two billion people in the world that cannot read it at all. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Someone once said: What goes around comes around. &lt;br&gt;&amp;gt; Work like you don't need the money. &lt;br&gt;&amp;gt; Love like you've never been hurt. &lt;br&gt;&amp;gt; Dance like nobody's watching. &lt;br&gt;&amp;gt; Sing like nobody's listening. &lt;br&gt;&amp;gt; Live like it's Heaven on Earth. &lt;br&gt; &lt;br&gt;</content>
    <postId>65E7B268-6660-4192-8D1B-13F744343465</postId>
    <pubDate>2002-03-14T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>만약 지구상의 인구가 100명밖에 되지 않는 마을로 축소된다면,(펌글)</title>
</post>
