<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>코스카</author>
    <comments/>
    <content>Friday, July 27, 2001 &lt;br&gt;블라인드 리버와 의사 황대연 - 김운영 부사장 &lt;br&gt;&lt;br&gt;여름 한철 온타리오에서 미국인들이 휴가를 즐기기 위해 가장 많이 찾아오는 지역중 하나인 알고마 컨추리(Algoma Country)로 올라가는 길목인 수센머리로 가려면 「눈먼 강」이란 뜻의 블라인드 리버(Blind River)를 지나게 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 이런 이름이 붙었는지 알 수 없지만 필자로서는 꼭 가보고 싶은 곳이었다. 아름다운 관광지여서만은 아니었다. 담수호내 섬으로는 지구상에서 가장 크다는 마니툴린 아일랜드(Manitoulin Island)를 육지와 갈라놓은 노스 채널(North Channel) 북쪽연안을 따라 이어지는 트랜스캐나다 하이웨이(하이웨이 17) 선상 서드버리와 수센머리 중간에 위치한 블라인드 리버는 주변에 호수와 강들이 산재해있어 낚시천국으로 불리기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로 남쪽 노스 채널에는 한적한 백사장과 수상유원지(marine park)가 있어 일광욕과 뱃놀이를 즐길 수도 있다. 그리 멀지 않은 곳에는 챔피언 코스급 골프장이 자리잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계에서 시설이 가장 크고 현대화된 우라늄 정제소중 하나인 카메코(Cameco Corp. Ltd)가 있는 이곳의 상주인구는 4천명에 불과하지만 관광과 비즈니스 등 이러저러한 이유로 이곳을 거쳐가는 인원은 연간 400만명이 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중에는 필자도 포함된다. 이달초 슈피리어호 북쪽연안을 취재하기 위해 이곳을 지나갔기 때문이다. 그냥 스쳐 지나간 것은 아니다. 토론토에 당일로 돌아와야 하는 빡빡한 일정임에도 불구하고 타운주변을 샅샅이 돌아다녔다. 한인최초의 가정의(family doctor)이자 캐나다한인최초의 시민권자로 알려진 고 황대연옹의 흔적을 찾을 수 있을까해서 였다. 블라인드 리버는 황옹이 캐나다생활 50년중 절반을 살아온 그의 고향과도 같은 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필자는 블라인드 리버 타운 인근의 원주민마을도 둘러보았다. 황옹이 왕진가방을 들고 다니며 진료를 하던 모습을 상상하면서. 혹시 도로 이름 가운데 「황대연 스트릿」이 없나를 살펴보는 일도 게을리 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국정부가 수립되기 직전인 1947년 알버타주 에드먼턴에 정착한 황옹은 퀘벡·뉴브런스윅·오타와를 거쳐 57년 4월 블라인드 리버에 정착, 그로부터 25년간 원주민을 대상으로 의술을 펴오다 77년 토론토로 이주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 블라인드 리버에 가게 된 것은 그야말로 우연이었다. 오타와에서 그에게 폐수술을 받은 환자의 누이였던 한 수녀원장의 소개로 블라인드 리버의 진료소에 일자리를 얻은 것이다. 담당구역은 원주민 마을. 인구 2천명의 이 지역 일대에는 여러개의 원주민보호구역이 있어 밤낮없이 왕진을 다녀야 했다. 게다가 초기에는 의료보험이 없어 진료를 해놓고도 돈을 받지 못하기 일쑤였다. 그후 의료보험이 생기고 수입이 좋아지자 백인의사들이 그의 구역을 넘보기 시작해 2개구역을 빼앗겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블라인드 리버는 한인 집단이민이 최초로 이뤄진 곳이기도 하다. 황옹은 개업한지 5년쯤 되던 63년 고국에서 동포들을 데리고 오기 위한 수단으로 양계장을 설립했다. 덕분에 한국에서 10여가족이 농업이민으로 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후에 캐나다총리가 된 피어슨 연방하원의원이 선거구인 이 지역에 들렸다가 황씨의 이야기를 듣고 기업을 만들어 이민을 추진하면 된다는 아이디어를 준 것이다. 당시 이주자들은 판로가 마땅치 않아 전전긍긍하다 70년께 양계장을 20만달러의 손해를 보며 팔아 넘기고 뿔뿔이 흩어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨의 토론토 이주설이 나돌자 지역주민들이 시당국에 진정서를 내고 데모를 벌일 정도로 그의 인기는 대단했다. 이 지역의 의료센터 건립에도 기여한 그는 은퇴 2년전인 63세에 토론토로 와서 교민들을 대상으로 가정의 진료를 시작했다. 남은 생을 한인들과 지내고 싶어서 였다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;84년까지 6년동안 의사생활을 하면서 교민단체에도 적극 참여했다. 말년에는 한국예술진흥협회(CARACA)를 제외하고는 외부와의 접촉을 거의 끊은채 칩거생활을 하다 99년 5월1일 85세를 일기로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음에 다시 블라인드 리버를 지날 기회가 오면 그곳에 하루정도 머물고 싶다. 황옹과 그가 데리고 온 농업이민자들을 대상으로 한 초기 한인이민사를 발굴하기 위해서다. 황옹이 간여했던 세인트 조셉 헬스센터(St. Joseph Health Centre)에 황옹에 관한 많은 자료들이 있을 것만 같다. &lt;br&gt;</content>
    <postId>9943BA77-A9B6-47E9-9418-A5C2D3A56422</postId>
    <pubDate>2001-08-12T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[옮긴글-한국일보]블라인드 리버와 의사 황대연 - 김운영 부사장</title>
</post>
