<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>이진경</author>
    <comments/>
    <content>임금을 못 받고 계신데 대한건 아니지만 혹시 도움이 될까해서 몇자 적습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 일하고 계신 회사에서 정부에 job validation을 해서 받으신 취업 비자는 그 회사에서만 일을 하실 수 있구요. 다른 회사로 옮기시거나 취업 하실려면 다시 취업 비자를 신청하셔야 하는데, 비자 신청 전에 새로 일하시려는 회사에서 Job validation을 거쳐야 하는데, &lt;br&gt;지금 캐나다 사정으로는 왠만하면 외국인에 대한 job validation을 좀 처럼 approve 해 주지 않는걸로 알고 있습니다.&lt;br&gt;더구나 임금이 낮다는 이유로 외국인을 고용하는건 허락하지 않는다고 하더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저(영주권자 아님)는 여기서 졸업을 하고 일하는 회사에서 job validatin을 해준대서 신청했었는데 거절 당했습니다.&lt;br&gt;물론 저야 경험이 없는 점이 또 다른 이유였지만, 거절 이유중에 하나가 낮은 임금(낮은건 아니라고 생각했었는데...)은 안되고 지금 경제 상황으로 그런 skill sets을 가진 사람(여기서 사람이란, 이민자, 시민권자 입니다)은 얼마든지 찾을 수 있다고 나와있더군요.&lt;br&gt;더구나 지금 경기가 안좋아서...&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 볼때 방법은 &lt;br&gt;1. 한국인 업체에서 일을 찾으시고(이유는 한국인 업체에서 일한다는게 더나은 조건입니다. 왜냐면 영어 한국어를 해야기 때문에 그걸 special skill로 생각하거든요), 아니면 &lt;br&gt;2. 정말 절실하게 귀하를 원하는 외국인 회사를 찾으셔야 하구요... 임금은 설사 낮은 임금으로 고용되셨더라도 신청서에는 정상적인 임금으로 Job Validation을 하셔야 한다는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 이런 방법을 말씀드려도 되나 모르겠지만 정말 맘좋은 비지니스 하시는 분한테 paper work만 해주십사 부탁해서, 단 컴퓨터 related 여야 합니다, 경력(지금 일하시는 회사에서 일하신게 지난 4월 부터였으면 5개월 정도를 그렇게 하셔야 하네요)을 만드신 다음에 이민 신청을 하는 방법이 가장 마지막 길일 수 있지만 실질적으로 돈을 버실순 없다는 겁니다. 그 동안은 캐쉬 잡을 하셔서 생활을 유지 하셔야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도움이 되었음 합니다.&lt;br&gt;참고로, 정부 사이트 링크 참조하세요.&lt;br&gt;http://www.cic.gc.ca/manuals-guides/english/fw/fwe.pdf&lt;br&gt;사이트에 보면 Arranged Employment 가 새로(?) 생겼던데 것두 참고하시구요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;어떤 이유로 월급을 주지 않는지 모르지만 딱한 사정이군요.&lt;br&gt;&amp;gt;이민법을 잘아는 변호사와 상담을 해 보세요.&lt;br&gt;&amp;gt;임금의 하한선은 없다고 생각됩니다.&lt;br&gt;&amp;gt;yellow page에서 labour lawyer를 찾아 상담하는 것도 권하고 싶습니다. 참고로 한인 변호사는 없습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;행운이 있기를...&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;안녕하십니까?&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;저는 지난 4월에 취업비자로 캐나다로 왔습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;한인이 경영하는 컴퓨터 회산데...&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;한국을 떠나기전의 말과 다르게...&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;월급을 지급받지 못하고 있는 상태입니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;할수없이 다른 직장을 알아보던지 한국으로 돌아가던지 해야하는 상황인데..&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;한국으로 돌아간다는건 최후의 선태일것 같고..&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;어떡해서든 여기서 직장을 새로구해서 일을 하고싶습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;현재 취업비자를 받은 상태에서 비자를 갱신한다던가 하는 방법으로 다른 회사에 취직을 할 수있는 건가요? 법적으로 가능한 문제인지, 또 캐나다 회사들이 그러한 상황을 가진 사람을 취직을 시켜주는지 궁금합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;저는 6년 경력의 컴퓨터 프로그래머이고 컴퓨터 관련된 일이라면 자신이 있습니다. 여기 사람들이 그걸 인정 해줄지는 모르겠지만요...&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;취업비자로 취직하는 사람에게 임금의 하한선 같은것이 존재하는지요? 그런것이 없다면 요구하는 임금을 많이 낮춰서라도 취업을 하고 싶습니다. 그렇지만 가능한지를 잘 모르겠습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;변호사를 만나보기로 하긴 했는데.. 너무 답답해서 혹시 도움을 좀 받을 수 있을까 해서 이렇게 글을 올립니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;읽어 주셔서 감사합니다...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>BB2B25F5-2739-4695-A125-2681EB963E26</postId>
    <pubDate>2002-11-20T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>[re] 이럴땐 어떻게 해야 하는지요?</title>
</post>
