<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민을 왔기에 \\&amp;quot;이민을 생각하며\\&amp;quot; 란은 방문하지 않는답니다. 잘못 클릭하여 들어 왔는데 님의 글의 제목이 눈에 끌려 읽었답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 님의 글에 50% 동감 50%부정합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민을 생각하고 계시는 분들의 특히 전산이민, 대다수는 한국의 경력을 가지고 계시는 분들이라 생각합니다. 저가 알고 있는 한국의 기업들은 이곳과는 달리 새로운 기술을 빨리 적용한다는 것입니다. 아무리 새로운 기술이 북미지역에서 발표가되었다고 할지언정 업계에서의 적용은 오히려 북미회사보다 한국회사들이 빨리 적용하기 때문에 오히려 한국에서의 기술경력이 이곳으로 이민오는 경우 대우를 받는 경우가 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운것을 쉽게 적용하는 한국과 달리 많은 시간과 인력을 투자하여 적용하는 북미회사들의 모습을 보면서 이들의 느긋함과 여류로움을 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번개불에&amp;nbsp;&amp;nbsp;콩&amp;#48514;아 먹듯이 한국에서 많은 분들이 짧은 기간동안 늦은시간까지 근무했던 경험들이 있으리라 믿읍니다. 그런 기술력은 분명히 이곳에서의 사람들보다 훨씬 월등하게 효과를 보여줄수 있을지는 모르지만 문제 해결책을 접근하는면에서 많이 한국이 떨어진다는 것을 쉽게 느낄거라 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이곳에 있읍니다. &lt;br&gt;물건을 만들기 위해 필요한 기술력은 뛰어나 회사에서 인정을 받읍니다만, 문제 해결책을 접근하기위해서는 다소 논리적인 사고력과 영어 언어능력이 부족하여 문제를 해결해놓고도 의사전달의 미비함으로 스스로 열받는 경우가 많다는 것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저 역시 영어때문에 어려운 경험을 많이 했고 아마, 앞으로도 많이 할거라 생각합니다 하여, 한국어로 아주 간단하게 2분에 걸쳐 이야기해 줄수 있는 일들을 버벅거리면서 10분을소요해도 상대가 이해를 못하는 상황에 도달 할경우 상대에 화가 나는것이 아니라 스스로에게 화나는 모습을 자주 발견하지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여, 역시 직장생활은 한계가 있어 하고 스스로 단정하는 경우도 없지 않아 있다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가 하고 싶은 말은, 만약 한국에서 한국말 의사소통이 문제가 있을때는 사실 인생종친거나 다름없지만 이곳에서는 직장생활외 다른 생활에서 보람을 찾으면 된다는 것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 친구와 통화하니 자신의 아이가 자기를 본적이 드물다고 하더군요.&lt;br&gt;아침일찍 아이가 학교가고 저녁늦게 퇴근하여 오면 아이가 잠자고 있다고 하더군요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재미있는말 경우가 있읍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서는 외국나가면 고생하니 이민가지마! 하고 말하지요. 하지만, 아직도 많은 다른 후진국가에서는 이민올려고 하는 사람들이 많고 그들에게 외국은 꿈에 나라이기도 한답니다. 우리가 60년대 그&amp;#47027;듯이..&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마, 중국사람들이나 베트남, 캄보디아, 이디오피아 사람들에게 이민오지 마세요 하면 \\&amp;quot;바위 맞을겁니다\\&amp;quot;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제가 영어를 별로 잘하지 못하는데.. 여기서 취업 했습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;이회사 누구나 저더러 실력이 아주 좋다고 칭찬들 해 줍니다.&lt;br&gt;&amp;gt;하지만 그건 기본이지 그리 대단한게 아닙니다. 모두들 비슷하게 하거든요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;하지만 취업만 하면 되는게 아니더군요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;하루 하루 얼마나 힘든지는 제가 말로 설명 못합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;특히 내가 다니는 회사는 거의 별로 얘기를 안하는 편인데도..&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;단지 영어 문제가 아니고, 아주 대 놓고 무시 하는 놈들도 있고,&lt;br&gt;&amp;gt;아무리 내가 스마일 하고 인사 해도 끝까지 고개 돌리는 이도 있고,&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;아무래도 대화가 적으니 사내 인간 관계 에서 뒤 쳐집니다.&lt;br&gt;&amp;gt;풍부하게 표현 하지 못하고, 뭐라고 시부려도 다 알아 듣지 못할 경우...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;그리고 그 뒤에 일어 나는 여러가지 해프닝들....&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;영어 못하면 오지 마세요. 와서 1년 정도 한다고 되는게 아닌것 같군요.&lt;br&gt;&amp;gt;특히 1류대 출신 여러분 오면 너무 자존심 상해서 돌아 가는 사람 많다고 &lt;br&gt;&amp;gt;들었습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;여기 토론토 잡시장, 한국 보다 훨씬 못합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;웬만 하면 거기서 사세요. 군대 갔다 오듯이 쓴맛 단맛 다 경험 해보고 &lt;br&gt;&amp;gt;싶으시면 와 보세요. (돌아간다는 전제 아래..)&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;제가 여기 코스카란에 처음 으로 부정 적인 내용으로&amp;nbsp;&amp;nbsp;글을 써 봅니다.&lt;br&gt;&amp;gt;온지 1년이 조금 지났는데, 요즘엔 한국이 그립군요.&lt;br&gt;&amp;gt;여기 와서 사귄 좋은 coska분들은 너무 좋은 분들 이긴 하지만...&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;하긴 이미 결정한 분은 한번 시작한 일이니깐 일단 오겠죠.&lt;br&gt;&amp;gt;하지만 분명히 얘기 했지만 잡시장은 한국 보다 못합니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;가장 wild한 keyword C++ 이나 Java로 검색 해도 토론토만 따지면 5개 이하 입니다. 이게 말이나 됩니까? 여기서 공부 하고 경험 풍부하고 그런 사람도&lt;br&gt;&amp;gt;쌔고 쌨습니다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;다시 한번 생각 하십시요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;자세한 얘기는 저에게 개인적으로 메일 주세요.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;keepcoska@hotmail.com&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;</content>
    <postId>C7794447-D625-447B-A853-20223703E691</postId>
    <pubDate>2002-10-03T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>[re] 영어 못하면 제발 오지 마세요.</title>
</post>
