<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments/>
    <content>이민.... 참 좋을수도 있고, 아니면 ....&lt;br&gt;좋을수도 있다는건 제2의 인생을 멋지게 살수 있다는 의미이고, 잘못되면 &lt;br&gt;이러지도 못하고 저러지도 못하는 떠돌이 신세가 되는 거겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 이민온지 3년 조금 못되어 처음 의도와는 달리 중소도시에서 조그만 &lt;br&gt;가게를 하면서 나름대로 열심히 살고 있지요.&lt;br&gt;아직(?) 후회는 안하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;와서 보니 새로운 인생을 시작한다는게 그리 쉬운것은 아니더라고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가져온것 다 까먹고 다시 한국으로 돌아가는 분도 있고요. 돌아가서는 &lt;br&gt;이민은 절대 가지말라고 거품(?) 무는 분들 대부분이 무작정 상경 심정으로&lt;br&gt;무작정 이민왔다가 카지노나 골프등에 빠져 자신을 절제하지 못하거나,&lt;br&gt;허황된 꿈만 가지고, 여기저기 기웃거리다가 주변사람에게 폐만 끼지고&lt;br&gt;도망가는 사람들이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘은 이민 오고자 준비하시는 분들에게 자신을 돌아 볼고 다시 한번 생각&lt;br&gt;해보라는 의미에서 글을 올립니다&lt;br&gt;그렇다고 이민오지 말라는 것은 아니고요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(1) 이민을 안오시는게 좋은 분들&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 난 아무리 노력해도 안 된다고 푸념하는 사람.&lt;br&gt;모든 일에 자신이 없고 새로운 것에 대한 두려움이 앞서서 앞뒤만 재고&lt;br&gt;시작하지 못하는 분. 남이 조언하면 사기치지 않나 의심만 하고 실제로&lt;br&gt;아무것도 시작하지 못하는 사람.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 정상적인 생활을 하지 않는 분.&lt;br&gt;도박, 복권등으로 일확천금을 노리는 사람. 인생은 포커판에서 배팅&lt;br&gt;하듯 사는게 아니지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째, 남에게 폐만 끼치는 사람.&lt;br&gt;주변사람들을 뜯어먹고 사는 사람으로 \\&amp;quot;사람\\&amp;quot;이라는 큰 재산을 포기해&lt;br&gt;버린 사람. 모든 사람이 주변에서 멀어집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷째, 무엇이든지 즉시 머리속으로 주판알을 튕기는 사람.&lt;br&gt;계산할 때와 하지 말아야 할때를 가리지 못하는 사람.&lt;br&gt;손해도 인생입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다섯째, 자기에게는 한없이 너그러우면서 남에게는 아주 인색한 사람.&lt;br&gt;자신은 제대로 할 줄 아는 것이 없으면서 남이 뭘하면 이렇다 저렇다&lt;br&gt;불만만 늘어놓는 사람. 말로는 세계 정치, 경제, 사회 요리도 다하고&lt;br&gt;처방도 내 놓지만 실제로 뭐하나 변변하게 못하는 사람.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) 이민오기전에 확실히 해둘것들&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 이민의 목적을 확실히 &lt;br&gt;직장을 가져야 하는지, 사업을 할 것인지, 자녀교육이 목적인지,&lt;br&gt;아니면 한국서 계속 활동을 할 것인지 분명히 하라는 것입니다.&lt;br&gt;목적에 따라 정척지가 달라져야 합니다. 남의 말만 믿고 아는 사람&lt;br&gt;주변에 정착하여 고민하는 사람 많습니다&lt;br&gt;참고로(절대적이 것은 아님) 직장을 가져야 하는 독립이민의 경우 &lt;br&gt;대도시 특히 경제활동이 활발하고 사업체가 많은 곳이어야 하고&lt;br&gt;자녀 교육이 목적인 경우 작은 도시가 좋지요. 같은 모국어를 쓰는&lt;br&gt;아이들이 많으면 별로 않좋더라고요. 사업을 해야 하는 경우 &lt;br&gt;이동인구가 많고 산업활동이 활발한곳이 좋겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 한국에 뭔가를 남겨놓고, 안되면 돌아가서 다른것 하지 하는 생각은 &lt;br&gt;처음부터 버리세요.이것도 저것도 안됩니다.배수진을 치고,&lt;br&gt;제2의 인생을 시작한다는 각오가 없으면 힘듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째, 먼저 이민와서 정착한 분에게 조언을 구하는 것은 좋지만 모든것을&lt;br&gt;다 의지하는 것은 거의 실패합니다. 손 안대고 코푸려고 하지 마세요.&lt;br&gt;특히 이곳은 한국과 문화와 관습, 그리고 법과 제도가 다르기 때문에&lt;br&gt;사소한 오해로 원수집니다. 그러고 사기당했다고 하지요.&lt;br&gt;또 주마다 법령이 다르기 때문에 누구도 다 알수는 없지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷째, 가족끼리 여가를 즐기거나, 혼자서 살아 갈수 있는가? &lt;br&gt;여기서 친구나 동료와 여울려 삼겹살에 소주한잔하는것은 기대&lt;br&gt;하지마세요. 대도시에서는 한국분들을 만날수있지만 그것도 이민&lt;br&gt;초기에 잠깐 사업이나 직장을 잡으면 이사가야되고 일을 시작하면&lt;br&gt;시간도 없고 다른 사람 바쁜데 아무때나 불쑥 찾아갈수도 없고...&lt;br&gt;&lt;br&gt;다섯째,지금까지 쌓아온 많은 것은 버릴 결심이 되어 있는가?&lt;br&gt;사회적 지위나 부 그리고 권위등... 한국에서 전에 뭐했네 하다가 &lt;br&gt;망신당하기 딱 좋습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여섯째,기다릴 줄 알아야&lt;br&gt;어디를 가든 줄어서서 기다리는 시간이 일을 보는 시간보다 깁니다&lt;br&gt;짜증나지요. 은행에서도, 물건사러 가서도, 식당가서도....&lt;br&gt;성질 급한 사람 병납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(3) 이민은 제2의 인생을 살수있는 절호의 기회&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람이 인생을 두번산다는 것은 그리 쉬운일이 아닙니다&lt;br&gt;지금까지 쌓아온것을 모두버리고 처음부터 다시 시작한다는게...&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 요즈음 고등학교때가 생각납니다. 저는 충청도 시골 태생이라 그때까지만&lt;br&gt;해도 전기도 안들어 오는 곳에서 살았지요. 고등학교에 다니려고 서울에 올라&lt;br&gt;와서는 황당한 일을 한두번 겪은것이 아닙니다. 많은 분들이 그러셨을 &lt;br&gt;것입니다. 무작정 상경이라는 영화도 생겼을 때지요. 버스타는 방법도 제대로&lt;br&gt;몰라 걸어도 다녔고, 처음보는 수세식 변기를 사용할줄 몰라 큰일(?)을 보고&lt;br&gt;도망쳐 나온 일등......&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 지금 그런심정입니다. 모든것을 새로 배우는 과정이지요.&lt;br&gt;저는 한국에서는 제 전공인 토목공학을 바탕으로 국영기업체에서 18년간&lt;br&gt;근무하고 99년 5월에 이곳 캐나다로 왔습니다. 처음에는 전공을 살려&lt;br&gt;직장을 구하려고도 했지만 나이가 한계인것 같아 조금만 가게( 주유소, &lt;br&gt;수퍼마켓, 식당, 빨래방, 직원 10여명)를 하고 있습니다. 사업은 여기서가&lt;br&gt;처음이고 그렇다고 영어를 잘하는 것도 아니고, 지금은 도너츠 굽는 도사(?)&lt;br&gt;가 다 되었고 사람이 바뀌면 트레닝도 시킬 정도지요. 영어가 안되어 어려우면&lt;br&gt;직원들 시키고, 주요한 문제는 변호사나 회계사에게 물어보고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주인이 모든 걸 다 알아야 하는것도 아니고, 내 능력이 안되면 능력있는 사람&lt;br&gt;구해서 고용하면 되고, 영어가 안되어 답답할 때도 있지만 나뿐만 아니라 상대도 답답하니 천천히 하면 되고... 그런거지요&lt;br&gt;마누라는 내 잔소리가 듣기 싫은지 식당하나 따로 차려 독립했고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중요한것 저나 제 마누라나 처음하는 일이지만 피하지 않고 한다는데&lt;br&gt;있는것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 사업하는 목적이 돈이 아니라 내가 하고 싶은 일을 하기 위하여,&lt;br&gt;그리고 종업원보다 일을 적게 하려고 한다는 것이지요. 돈은 사업을 하다&lt;br&gt;보면 자연스럽게 들어오는 것이고, 얼마 벌어야 한다는 것보다는 &lt;br&gt;내가 생활하는데 필요한 만큼만 있으면 되고요. 돈이라는게 나를 위해서&lt;br&gt;쓰지못한다면 그 무슨 의미가 있나요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2의 인생을 준비하고 산다는 의미에서 이민의 최선의 선택이었다는 &lt;br&gt;생각입니다.&lt;br&gt;나의 거의 50에 무슨 제2의 인생이냐고 할 수 있겠지만 나이 80이 다 되어&lt;br&gt;서도 대통령하겠다고 열심히(?) 주절대는 걸 보면 저는 아직 30년은 더 활동&lt;br&gt;할수 있다는 의미도 되고요&lt;br&gt;경영학의 시조 피터 트러거 교수는 \\&amp;quot; 나의 전성기는 66세에서 88세 까지\\&amp;quot;라고&lt;br&gt;했고, 피카소는 90세가 넘도록 그림을 그렸지요.&lt;br&gt;제 나이는 아직 한세대를 풍미할수있는 청춘이지요..&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(4)자녀 교육의 의미와 허구&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 분들이 애들 교육때문에 이민을 오고, 그렇지 않으면 유학을 보내고...&lt;br&gt;좋은 생각이지요. 자녀에게 해 줄수 있는것 중 최고가 교육이 아니겠습니까?&lt;br&gt;좋지요. 하지만 그것이 자녀의 장래나 뜻에 따라서가 아니라 부모의 욕심에서&lt;br&gt;나온다는게 문제지요. 모두는 아니지만요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민초기에 애들 학교 다니는것을 보면 &lt;br&gt;처음에 부모들은 한국사람에 없거나 드문 학교를 택합니다. 영어를 빨리&lt;br&gt;배우라고...&lt;br&gt;애들을 답답해서 죽을 지경이지요. 말이 통하나 제대로 할수는 것이 있나?&lt;br&gt;그래도 수학은 한국이 진도가 빠르니까 잘하지요. 그런데 설명이 영어로 되어&lt;br&gt;있으니 무슨말인지 알아야지요. 그래서 숙제는 제가 도와주었지요.&lt;br&gt;선생님은 우리 애들이 공부를 잘한데요. 그런데 그게 아니더라고요.&lt;br&gt;애들이 공부하는게 아니고 제가했던 겁니다.&lt;br&gt;학교에서도 교과과정이 애들이 할수 있는 과목, 즉 수학, 음악, 체육, 미술등&lt;br&gt;만 하고 나머지 시간에는 소위 ESL로 영어만 가르치지요.&lt;br&gt;성적은 항상 상위권이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 애들을 한국 친구들이 그립지요 그래서 한국 친구를 찾게 됩니다.&lt;br&gt;교회에서나 부모가 아는 분들의 자녀들 등등.....&lt;br&gt;그러면 부모는 애들들 떼어놓으려고 기를 씁니다. 아침에 데려다주고&lt;br&gt;학교 끝나면 데려오고요.. 특히 유학생은 무슨 원수(?)보듯 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다는 아니지만 유학생들은 시간과 돈에 대하여 자유롭지요. 유혹에 대하여&lt;br&gt;무방비 입니다. 저도 그렇지만 친지응?뭣컥?데리고 있었던 경우도 있습니다.&lt;br&gt;그런데 몇개월 못갑니다. 다른 애들보다 자유롭지(?) 못하니까 한국의 부모에게 불만을 호소하고, 그 부모는 그것이 서운하고, 결국은 따로 나가 살지요.&lt;br&gt;애들이 어디로 빠지는지는 그 부모만 모르고.. 그런겁니다. &lt;br&gt;유학생들도 고등학교 까지는 성적이 참 좋습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 부모들의 착각이 시작됩니다.&lt;br&gt;자기자식이 최고인줄 알지요. 고등학교 까지는요...&lt;br&gt;고등학교 내신으로 대학가니까 고등학교에서 선택한 교과과정이 대학교&lt;br&gt;기준에 미달하면 어디 학원 같은데서 학점도 딸수 딸수 있지요.&lt;br&gt;일종의 재수지요. &lt;br&gt;여기서 대학은 아무나 다가지 않고 공부하고 싶은 애들만 다닙니다&lt;br&gt;여기서 태어난 2세들도 매우 어렵다고 합니다. 애들이 처지기 시작하지요. &lt;br&gt;그 가장 큰 이유가 영어가 안되는 경우입니다. 소위 고급영어지요 논문쓰고&lt;br&gt;도서관에서 자료찾아야 하고 토론하고... 여기서 절망합니다&lt;br&gt;다는 아니지만요. 결국 많은 애들이 포기합니다.&lt;br&gt;정확한 통계는 아니지만 10% 정도만 정상적으로 공부를 마친답니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 유학생의 경우 심각하지요. 대부분 한국으로 돌아가야 하는데&lt;br&gt;지적수준이 형편없지요 세종대왕이 누군지 모르고 백두산이 어디있는지&lt;br&gt;알 턱이 없지요. 한국의 관습이나 제도 사회분위를 제대로 알 수 있을까요?&lt;br&gt;돌아가서 할수 있는 것이 얼마나 있을까요? 그러고는 한국사회가 썩었네,&lt;br&gt;뭐가 나쁘네 하지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 실망할 필요는 없지요. 그리고 포기 할 수는 더욱 없습니다.&lt;br&gt;다만 부모의 욕심을 버리라는 것입니다. 부모의 욕심 때문에 자식을 망치지&lt;br&gt;말라는 것이지요&lt;br&gt;아이들의 장래를 위해서.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;(5) 성공적인 정착을 위해서&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째 이민 초기에 가장 큰 문제는 정보의 결핍입니다.&lt;br&gt;모르고 궁금한것이 너무 많지요. 여기 저기 물어보기도 하고요.&lt;br&gt;여기의 특징은 무엇을 물어보면 거짓말은 안합니다. 모르면 모른다고 하지요.&lt;br&gt;하지만 묻지않은것에 대해서는 그무엇도 가르쳐주지 않습니다.&lt;br&gt;한가지 예로 은행에서 새로운 구좌를 개설해도 어느 상품이 고객에게&lt;br&gt;가장 유리한지는 설명 해주지 않습니다. 고객이 어떤 상품에 대해 얘기하면&lt;br&gt;그것에 대해서만 설명하고 절대 추천해 주진 않습니다.&lt;br&gt;초기 이민자들이 다니는 영어 학원(일정의 수강료를 내며, 무료로 수강하는&lt;br&gt;영어학교와는 다름)해도 여러가지 교과과정이 있지만 그누구도 추천해 주지 &lt;br&gt;않지요. 스스로 알아서 해야 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 요즈음 여기서도 정보에 대한 결핍증이 많이 가시고 있습니다.&lt;br&gt;한국 TV 프로그램은 물론 인터넷 덕분이지요. &lt;br&gt;처음에 가게 문제로 여기저기 물어본적이 있습니다.&lt;br&gt;그런데 애기하는 사람마다 달라요. 결국은 웹사이트를 찾아 해결한적&lt;br&gt;있습니다. 그리고 해당기관에 문의 하세요. 처음에는 힘들지만 한번&lt;br&gt;하면 다음에는 쉽지요 &lt;br&gt;동사무소에서 주민등록등본 한번도 안 떼어 본사람에게는 여렵지만 한번&lt;br&gt;해본 사람에게는 아무것도 아니지요 같은 이치입니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째 전문가를 잘 활용해야&lt;br&gt;어떤 문제가 생기거나 계약해야 할일에 해서는 변호사를 통하는 것이 &lt;br&gt;좋습니다. 이곳에서는 변호사, 주치의, 은행매니저를 잘만나야 한다고들 &lt;br&gt;합니다. 여기저기 아는 분들에게 물어서 해결할수도 있지만 낭패를 보는수가&lt;br&gt;종종있지요. 그들은 전문가가아니고 다만 조언자일 뿐이지요.&lt;br&gt;비용을 아깝게 생각하지 마세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세째 예약문화에 익숙애져야&lt;br&gt;한국에 살때 예약에 대하여 별로 중요한지 몰랐습니다.&lt;br&gt;여기서는 병원, 은행(뭔가를 상의해야 할 경우), 식당, 차를 고친다거등&lt;br&gt;에 대하여 예약없이 가서는 일을 볼수가 없습니다, 예약후 다시오라고 하지요&lt;br&gt;성질급한 사람 복창 집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것저것 생각나는 대로 두서없이 적었습니다.&lt;br&gt;제가 올린 글이 절대적인 것은 아니지요. 제 경험이 토대지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 설에는 고향엘 다녀올까 합니다. 2년 반만의 고국 방문이지요.&lt;br&gt;마음이 벌써 설래입니다. 부모님, 친구들 모두 그립고 소중한 분들입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 Lloydmister에서&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt; &lt;br&gt;</content>
    <postId>D87F4CFE-1171-4D83-80BF-8A9F9EB0C8A8</postId>
    <pubDate>2002-01-16T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>이민은 아무나 가나???????  (퍼온글)</title>
</post>
