<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>김승엽</author>
    <comments/>
    <content>안녕하십니까, 안병환입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳 캐나다의 마니토바와 관련하여 한국에서 매우 긴박한 사건이 벌어지고 있어 급하게 글을 올립니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;사건의 개요는 한국의 모 식품회사에서 캐나다 마니토바주의 브랜든이라는 도시에 소재하고 있는 메이플립(Maple Leaf)이라는 대형 육류가공회사로부터 의뢰를 받아 육류가공 숙련공을 약 300명 정도 모집하여 현지 회사로 인원을 송출하는데, 영주권을 전제로 하는 취업이고, 비용이 약 700만원이 든다고 하는 기사가 났다고 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 상기 사항에 관해 아는 분으로부터 한국에서 직접 문의전화를 받기도 하고, 이 일에 관심이 있는 분으로부터 사실확인 의뢰를 받았습니다. 이곳에 있으면서 뉴스미디어를 통해 이 회사에서 멕시코에서 사람을 불러 취업을 시키고 있다는 소문을 들었고, 제가 아는 어떤 분이 이 일에 관련이 있다는 얘기를 언뜻 들은 것 같아 가능성이 있는 일로 생각이 들었으나, 기본적으로 두 가지의 의문이 생겨 이 일에 대한 조사를 해 보기로 했습니다. ;잘 째 의문은 식품회사에서 외국으로 송출할 사람을 모집하는 것이 적법한가에 대한 의문이었고, 두 번째 의문은 이 일이 적법하다 하더라도 비용이 너무 비싸다는 것이었습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 이 일에 관련되어 있는 것으로 생각되었던 분이 제가 아는 분이었고, 제가 아는 범위에서는 솔직한 성격으로 생각되었기 때문에 연락을 해서 상황을 말씀 드리고, 이 사건에 대한 설명을 요구했습니다. 이 사건이 문제가 되어 피해자가 생기는 것을 방지하기 위한 목적을 알리고 그가 알고 있는 내용을 듣기로 했습니다. 사실 어떤 문제에 대해 기사화를 시키려면 사실에 기초한 확실하고 논리적으로 타당한 근거가 있어야 하겠으나, 어쨌든 사안이 급한 만큼 이 일에 관심 있는 독자들에게 경각심을 일깨울 수 있다는 판단이 섰기 때문에 이제까지 접수한 내용을 알립니다. 어떤 부분은 신빙성이 없을 수도 있고 확인 안된 첩보 수준일 수도 있으나 내용상에 문제가 있다면 확실히 아시는 분들이 정정해 주시기를 바라는 마음입니다. 시간이 나는 대로 주정부등에 사실확인을 거쳐 다시 상세한 사항을 올리고자 합니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건에 대한 결론부터 말씀 드리면 사실과는 상당히 다른 부분이 있다는 말씀을 드리면서 이 일에 대한 관심을 가지셨던 분들은 사실확인이 명확히 될 때까지 섣부른 움직임을 자제해달라는 조언을 드리고 싶습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;내용은 다음과 같습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다의 메이플 립이라는 회사에서 인력이 필요한 것은 사실입니다. 저도 뉴스를 통해 들었지만, 현재도 멕시코에서는 사람들이 와서 연수를 받고 연수가 끝난 뒤 취업이 확정이 되면 취업비자를 받고 이 회사에서 일을 하게 됩니다. 그런데 이 일은 취업비자와 관련된 쿼터제로 운영이 되고 있어 멕시코 사람들에게만 오픈된 일이 아니었지만, 올해는 이미 취업비자를 통한 쿼터가 멕시코 사람들에게 모두 소진이 되어 한국 사람들이 취업비자를 받을 수는 없는 상황이었다고 합니다. 물론 내년 새로운 쿼터가 배정되면 빨리 신청하는 사람들은 취업비자로 이 회사에 취업을 할 수도 있겠지요. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과정에서 Ted라는 사람이 개입이 되는데 이 사람은 브랜든 지역에서 유명인사로 부동산업을 하는 사람이며, 한국사람에 대한 호감을 가지고 한국 사람들을 장래의 고객으로 보고, 이민을 위한 한국인 답사자들이 방문을 하면 많은 도움을 주었던 사람이라고 합니다. 그런데 이 사람이 메이플립의 정보를 얻어 안 모씨라는 사람에게 얘기를 해 주었답니다. 그런데, 이 정보는 폐쇄된 정보가 아니라 오픈 소스이기 때문에 아무나 다 알 수 있는 정보이었다고 합니다. 안 씨는 이 정보를 얻어 한국에서 사람을 데려 오기를 원했으나 이민 온 지가 오래되어 한국의 사정을 모르는지라 브랜든 지역에 사는 정 모씨라는 사람을 찾아가 사정 얘기를 했고, 정 씨는 다시 한국으로 선을 대어 결국은 앞에서 말씀 드린 식품회사까지 연결이 된 것입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;안 씨가 이 부분에 대해서 설명을 하는 부분은 Ted라는 사람이 정보를 안 씨에게 오픈을 했는데, 이 사람과 안 씨는 이 일과 관련하여 전혀 비용 얘기를 한적이 없고, 안 씨도 자기도 모르는 사이에 한국 식품회사에서 연락을 두 번을 받았는데, 비용 얘기나 일의 추진 방법에 대해서 이 회사와는 얘기를 한적이 없고, 단지, 안 씨가 정 씨를 만나 이력서를 받아 달라는 부탁을 했으며, 이력서를 받을 때에 정말로 이 일로 취업을 할 사람을 찾기 위해 Meat Academy같은 곳을 접촉해서 실제로 이 일에 대해 경험이 있거나 자격이 있는 사람을 구해달라는 얘기는 했다고 합니다. 실제로 이 부분은 인터넷 한국일보 캐나다 판 2월8일자 기사를 참조하면 식품회사 쪽에서 이력서 모집을 해주기로 했다는 얘기가 있는 것을 보면 안 씨의 말에 신빙성이 있습니다. 그리고, 영주권 관련해서는 이 일을 통해서는 영주권을 바로 받는 것은 말도 안 되는 소리이며, 취업비자의 경우 이미 멕시코 사람들이 올해분 쿼터를 다 써버려 한국 사람들이 꼭 이일을 원할 경우 마니토바에서 시행하는 이민 프로그램인 마니토바 노미니라는 프로그램 상의 숙련공 이민항목을 신청해야 하는데, 이를 통하면 적어도 일년이상의 수속기간이 걸려야 하며, 이도 보장된 것이 아닌데 어떻게 이러한 말을 자기가 할 수 있겠으며, 또 이러한 말을 하지도 않았는데 한국에서 이러한 신문광고가 나갈 수 있었는지 이해가 안 된다고 얘기 하더군요. 그러면서, 본인은 이 문제에서 깨끗하기 때문에 캐나다 경찰인 RCMP의 조사를 받아도 전혀 문제가 될 것이 없으며, 오히려 한국 경찰에서 이 일에 대한 신속한 조사를 통해 피해자를 막아 주었으면 좋겠다는 얘기를 했습니다. 마지막으로 이 일에 대해서는 실제 육가공 기술이 있는 사람들의 경우 정상적인 절차를 거치면 마니토바 주정부 프로그램을 통해 일정기간이 지나면 영주권을 받을 수 있기 때문에 이 사건을 통해 올 수 있는 사람이 오지 못하는 경우는 없어야 할 것이라는 말도 덧붙였습니다. 정말 이 일을 할 수 있고, 이 일을 하려는 사람이라면 정상적이 프로세스가 가능하다는 이야기입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;얘기가 좀 지루한 느낌이 있는데, 이곳에서 생각할 때, 긴급한 사안으로 생각해서 급히 올렸습니다. 또, 저 개인적으로는 위니펙에 앞으로 계속 살 사람으로서 이민관련이나 취업관련해서 한국분들이 구설수에 오르는 것을 원치 않았기 때문입니다. 부끄러운 얘기지만, 이곳 사회에서 이민관련해서 한국 사람들과 필리핀 사람들이 이민국과 경찰에서 색안경을 끼고 보는 집단이라고 합니다. 사실, 우리로서는 마니토바 지역에서 얼마 전에 연이어 터진 한국인과 관련된 이민관련 불상사로 인해 할말이 없는 상황입니다. 이러한 일이 더 생기면 안되겠다는 생각에서 급하게 올렸습니다. 얼마 전에 중국에서 한국인 사형집행에 관한 논란이 일어 결국 한겨레에서 이슈화시키고 사실규명이 된 일이 있었는데 이번 사건도 잘 해결이 되어 피해자가 생기지 않고, 이곳 캐나다에서도 한국인의 이름이 또 한번 더럽혀지는 일이 없기를 간절히 바랍니다. 추가사항이 생기는대로 다시 소식 드리겠습니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 소식드릴 때까지 안녕히 계십시오.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위니펙에서 안병환 드림 &lt;br&gt;</content>
    <postId>DBA94AF4-A8D8-43DF-B47A-2596F9FC38C0</postId>
    <pubDate>2002-02-11T00:00:00-05:00</pubDate>
    <title>(Copy from 한겨레신문)캐나다 위니펙에서---마니토바 육가공취업에 대한 긴급타전</title>
</post>
