<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<post>
    <author>나수환</author>
    <comments/>
    <content>다음 글은 한겨레신문의 게시판에서 퍼온글입니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘교육이민’ 진짜 이유&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;`교육이민이 급증하고 있다'는 국내 일부 언론보도가 이즈음 유행처럼 나오고 있다. 이런 보도를 접할 때마다 필자는 사실을 왜곡하려는 저의가 있지 않나 하는 의문마저 갖는다. 교육이민에 핵심을 맞춘 기사는 앞뒤가 바뀐 것이다. 그렇다면 사실에 근거한 정확한 내용은 어떨까. 필자가 미국생활을 한 경험과 영어권 국가의 조기유학에 대해 수년 간 자료를 수집한 근거로 확신하는 주장은 이렇다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들 교육을 위해 이민 간다고 말하는 사람들의 실상을 알고 보면 대개 자녀교육보다 더 큰 속사정이 분명히 있다. 단지 이민 가는 명분을 고급스럽게 보이도록 하려고 아이들 교육을 이민의 주 목적인양 내세우는 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;영어권 국가로 이민 온 사람들을 현지에서 오랫동안 직접 접해 보면 필자의 이 주장이 정확하다는 것을 알게 된다. 그렇다면 이들의 `진짜 이민 이유'는 뭘까? 각자 사정이 다르기 때문에 일률적으로 단정하기에는 무리가 있지만 필자가 현지에서 이들을 접한 결과 대략 세 가지 유형으로 분류할 수 있었다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 직업 때문이다. 한국에서 가지고 있었던 직업에 만족을 못 하거나 직업을 잃었을 경우 이민 온 가람들이 많았다. 둘째, 집안 사정 때문이다. 부부간이나 가족 또는 친척간에 불화가 일어나 국내에서는 치유하기 어려운 경우 이민을 온 사람들이 많았다. 셋째 부모의 개인 욕심 때문이다. 부모들이 한국에 있을 때보다 더 높은 행복만족도를 성취하려고 이민을 왔으면서도 아이들 교육문제를 내세우는 분들도 필자는 많이 봤다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;실상 이런대도 일부 언론은 교육이민이 증가한다는 기사를 줄달아 보도하고 있다. 필자는 두 가지 요인을 꼽는다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 기자들이 정확한 실상을 모르기 때문일 것이다. 하기야 국내에서 취재하는 기자들이라 취재원이 하는 말을 믿을 수밖에 없을 것이다. 외국에 가서 현지취재를 하더라도 당사자들이 하는 말을 근거로 기사를 작성·송고하게 된다. 그러나 그들이 하는 말과 속내는 일치하지 않다는 것을 기자들은 알아야 한다. 다음으로 교육이민에 기사의 핵심을 맞추면 먹혀들기 때문이라는 생각이다. 이민자가 증가한다는 것과 교육이민지가 늘고 있다는 기사가치의 차는 엄청나다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 정작 더 큰 문제는 다른 데서 발생한다. 바로 이런 기사가 국민들에게 미치는 영향이다. 대부분의 사람들은 이런 기사의 내용을 그대로 믿는다는 것이다. 필자 주변에도 그런 사람들이 더러 있다. 필자가 이 글을 기고하는 이유도 바로 여기에 있다. 섣불리 교육이민을 가면 얻는 것보다 잃는 것이 더 많기 때문에 언론의 보도를 그대로 믿지 않는 지혜를 가져야 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 캐나다 등 선진 국가의 교육환경이 한국보다 좋고 교육비도 적게 드는 것은 사실이다. 그러나 아이들의 교육문제를 주판알 퉁기듯이 단순비교논리로 계산하면 결국 아이들에게만 피해를 입힌다. 교육은 단거리경주가 아닌 장거리경주에 비견되기 때문에 멀리 봐야 한다. 아이들이 영어를 구사한다고 해서 성공한 것이 아니다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민 가서 하는 고생은 국내에서는 상상하기 힘들다. 요즈음은 이민 가서 정착하는 것이 불과 몇 년 전에 비해 훨씬 더 어려워졌다. 이런 가정환경에서 자라는 아이들의 교육성취도는 어떨지 학부모들은 내다봐야 한다. 영어권 국가의 교민사회에 가보면 자녀교육에 실패한 사람이 예상보다 훨씬 많다는 것을 확인할 수 있다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 보도와는 달리 순수한 교육이민을 계획하는 분들은 거의 없을 것으로 필자는 확신한다. 만약 교육이민을 생각하고 있는 분들이 있다면 정말 심사숙고해서 결정하라는 말을 전해 주고 싶다. 우선 경험자의 말을 직접 들어보라고 권하고 싶다. 특히 이민을 가서 아이들을 그 국가의 대학에 입학시켰거나 그 국가의 사회에 진출시킨 분들의 경험담이 도움이 된다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;이민 간 사람의 상당수가 한국인을 상대로 살아가기 때문에 한국사회와 별반 다르지 않다는 것을 알아야 한다. 아이들 교육은 국가를 탓하기에 앞서 우선 가정을 화목하게 하고 부모의 역할을 잘 하는 것이 중요하다는 것을 명심했으면 한다 &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이민을생각하며..&amp;nbsp;&amp;nbsp;라는타이틀을보니나의경우가생각난다.&lt;br&gt;&amp;gt;독립기술이민을준비했고떠나기하루전날밤어머니가눈물을감추지못했다.&lt;br&gt;&amp;gt;집안의장남인나로써.타국에서부모형제를떠나혼자살아야한다는것에나보다는부모님의걱정이컸었다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;지난주한국에서2001이민에관하여제작한방송을보았다. 많은한국분들이호주,뉴질랜드그리고카나다로이민을떠나고현지에서정착해가는모습을담은방송이었다. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;좀더낳은환경과경쟁이심하지않는곳에서다소여유로운생활을하고싶어이민들을선택한다. 이민이많았던70년 이민과90년대의이민의마음가짐은사뭇다르다.&lt;br&gt;&amp;gt;한단어로분류하자면 70년대의이민자들의마음가짐은”무엇이든지하고보자”.&lt;br&gt;&amp;gt;반면에90년대이민자들의마음가짐은”문화를알고보자”.&lt;br&gt;&amp;gt;이두분류,시대가다른같은이민자들의마음가짐을이렇게다르게하는것은무엇보다도경제적인이유일것이다.&lt;br&gt;&amp;gt; 70년대의이민자들은금전적으로어려움이있어대다수의분들이이민오자마자자신이한국의자리를따지기전에무슨일이든하지않으면안되었다고한다.&lt;br&gt;&amp;gt;반면에90년대의이민오시는분들은어느정도의경제적인여유자금을가지고있다는것이다.하여,그들은70년대와달리”우선알아야한다”라는생각으로몇개월혹몇년을아무런일없이영어공부에또한여유로운생활을한다는것이다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;한국에서,특히IMF이후의이민의수는부쩍늘었다고한다.한조사에따르면41%가한번쯤이민을생각해보았거나이민을추진하는중이라한다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;많은이민희망자들이왜?이민을생각하십니까?라는질문의대답이”아이교육때문에이민을생각했다고한다”.&lt;br&gt;&amp;gt;아이교육문제가아니었다면이민오지않겠다는이야기일수있다.&lt;br&gt;&amp;gt;꼭,아이때문에이민을생각했을까?&lt;br&gt;&amp;gt;이민이란아이가아니라,가족이가는것이다.&lt;br&gt;&amp;gt;이민의목적을아이때문에왔다는말은아이에게얼마나많은정신적부담감을주게될지한번쯤생각해보아야할것이다. “너희들때문에이민왔는데,왜?이모양이냐?”&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이건아니라고생각한다. 왜?아이들의이유를대면서이민왔다고할까?&lt;br&gt;&amp;gt;사실이민와아이들보다는어른들이적응못하는경우가많다는것은누구나알고있는사실이다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;이민을생각하면서.혹,누군가아이때문에이민을생각했다는이가있다면그생각을달리하여야할것이다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;다음은90년대이민오신분들이이민이라는방송에서말했던말이다.&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&amp;gt;“생각했던것보다외국에서낯선문화속에서적응하면서생활하기가어렵다는느낌을받읍니다”&lt;br&gt;&amp;gt;“한국에서해보지않았던일을할려고하니육체적으로힘듭니다”&lt;br&gt;&amp;gt;“답사왔을때는아름답게만보였던이곳이지금은그렇게만보이지않읍니다”&lt;br&gt;&amp;gt;“이민세미나에서말했던것과달리현지상황은더욱힘듭니다”&lt;br&gt;&amp;gt;“부부가함께일하지않고는힘든나라입니다”&lt;br&gt;&amp;gt;“금전적으로여유가있어다소쉽게생각했는데현실은그렇지않읍니다”&lt;br&gt;</content>
    <postId>F1524354-B74F-45D8-ABB2-D5D728FF6CB3</postId>
    <pubDate>2001-10-15T00:00:00-04:00</pubDate>
    <title>한겨레 신문에서 퍼온글.(교육이민)</title>
</post>
